<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_200</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/machinnoe-obuchenie-v-finansah</course_url><course_name>Машинное обучение в финансах</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Ия Малахова</course_instructor><course_introduction>Машинное обучение (Machine Learning, или ML) — это дисциплина о том, как на основе различных алгоритмов обучить компьютер распознавать, классифицировать и предсказывать объекты. Машинное обучение подарило нам эффективный поиск и персонализированный контент в интернете, а в последнее время активно используется в финансах и банковской сфере — наш курс именно об этом!

Применение методов ML помогает банку более оперативно принимать решения. Сможет ли вернуть кредит конкретный клиент? Как изменится объем вкладов и кредитов в ближайшей перспективе? Как оптимизировать внутренние процессы?  Эти и многие другие проблемы финансовой сферы помогают решать на практике передовые методы ML.

Если вы студент и видите свое будущее в ML в финансах, но еще не до конца понимаете, чем будете заниматься; или уже работаете в банковской/IT сфере и хотите улучшить свои знания и квалификацию, а может быть, вы просто активно интересуетесь последними тенденциями применения ML — добро пожаловать на онлайн-курс «Машинное обучение в финансах» от команды финансистов Сбербанка!

Наш курс практико-ориентированный: вы узнаете о внедрении и применении ML на примере трейдинга, прогнозировании операционного дохода банка, автоматизации внутренних процессов и др., а также пройдете несколько практических заданий с использованием языка программирования Python. На второй неделе курса используется вероятностный язык программирования Stan. В лекциях и домашних заданиях по прогнозированию представлены базовые примеры моделей в Stan и ссылки на более детальное ознакомление с языком. Освоив эту программу, слушатель научится применять на практике многие методы ML и получит конкурентное преимущество для трудоустройства в финансовой и IT сфере.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag>Machine Learning//Python Programming//Banking//Машинное обучение//Finance</course_tag><course_rating>4.5</course_rating><course_orgnization>Sberbank Corporate University</course_orgnization><course_chapter>Введение в машинное обучение//Прогнозирование с помощью методов машинного обучения//Трейдинг и оптимальное управление в финансах//Natural Language Processing//Применение методов машинного обучения в анализе процессов//Прогнозирование макроэкономических  показателей</course_chapter><course_sub_chapter>[['Вступительное слово', 'Интервью с Ией Малаховой', 'Урок 1.1', 'Урок 1.2', 'Урок 1.3', 'Урок 2.1', 'Урок 2.2', 'Урок 2.3'], ['Урок 3.1', 'Урок 3.2', 'Урок 3.3', 'Урок 3.4', 'Подходы к решению задачи. Часть 1.', 'Урок 3.5', 'Подходы к решению задачи. Часть 2.', 'Урок 4.1', 'Урок 5.1', 'Урок 5.2'], ['Урок 6.1', 'Урок 6.2', 'Урок 6.3', 'Урок 6.4', 'Кейс. Часть 1.', 'Кейс. Часть 2.', 'Урок 7.1', 'Урок 7.2', 'Урок 7.3'], ['Вводный урок', 'Архитектура персонального ассистента', 'Задачи NLP', 'Предобработка текстовых данных. Выделение признаков.', 'Стандартные методы ML для классификации текстов', 'Отбор признаков. Оптимизация гиперпараметров. Смешивание алгоритмов.', 'Векторное представление слов Word2Vec', 'Нейронные сети прямого распространения', 'Рекуррентные нейронные сети (RNN). Сети долгой краткосрочной памяти (LSTM)', 'Задачи NER'], ['Урок 9.1', 'Урок 9.2', 'Урок 9.3', 'Урок 9.4'], ['Урок 10.1', 'Урок 10.2', 'Урок 10.3', 'Поздравляем с прохождением курса!', 'Интервью с Ией Малаховой']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 13 hours to complete</course_time><reviews>['Курс сырой:', 'Очень рада, что в курсе мы познакомились с методом прогнозирования на основе Гауссовских процессов. Спасибо!', 'Отличный вводный курс по применению ML. Доступно и понятно изложены все базовые вещи, которые могут потребоваться в повседневной деятельности в качестве data scientist в финансах.Это конечно не совсем финансы, но всегда хочу отметит раздел по NLP. Хорошо структурирован. Из но, слабое задание по прогнозированию комиссий. Сама лекция даже помогла, но задание надо улучшить, много артефактов. Оценка с авансом, уверен что ещё отшлифуют.  ', 'Курс понравился. Интересно  посмотреть как все же применяют ML на практике, тем более в финансах. Зачастую конечно рассказ не глубоко погружается в методы, зато видна практика и польза от применения. Для себя подчеркнул  что можно круто применять гаусовские процессы для прогнозирования. Реально работает, ранее как-то обходил их стороной.  ', 'Спасибо авторам за интересный курс. Особенно понравилось, что все объяснение строится вокруг реальных задач, что редко и точно не ожидал от Сбербанка. Особенно понравилась лекция по reinforcing learning. Очень детально и на пальцах объясняется метод и как его можно применить в бою.Единственно авторам надо поправить ДЗ, особенно не порадовало что на 2 неделе нельзя было сделать задание в онлайне, но вскопано 5*.Спасибо!  ', 'Курс собран из разных частей базового уровня, прямого отношения к финансам они не имеют. Качество подготовки материалов посредственное', 'Отличный, познавательный курс.', 'Было интересно попасть в другую область финансов, познавательно,', 'Отличный курс, спасибо!', 'Благодарю! Отличный курс по машинному обучению!', 'Спасибо Сбербанк! Лучшее из того, что я могла найти по машинному обучению в этой сфере!', 'Хороший информативный курс.', 'Доступно, информативно, полезно.', 'отличный курс', 'любопытно и познавательно, спасибо сберу за курс', 'Познавательный курс, будет интересен как новичку, так и человеку с опытом в данной сфере.', 'Весьма познавательный курс по машинному обучению.', 'Спасибо за курс! Хотелось бы больше подобных проектов.', 'Примите глубочайшую благодарность за проделанную работу!']</reviews><reviewers>['By Mike K', 'By Лапишева К М', 'By Ибрагимов А И', 'By Захаров Н К', 'By Евсеев Т В', 'By Vadim K', 'By Serjio', 'By КИРИЛОВА Л А', 'By Булдаков И А', 'By Ярош А В', 'By Овчинникова Е А', 'By Терентьева Н Н', 'By Жданов Н Ф', 'By Васильев И А', 'By Живова Е А', 'By Савина В Д', 'By Alfred W', 'By Одинцов И С', 'By Доронина К А']</reviewers><review_date>['Jul 16, 2019', 'Jul 05, 2019', 'Aug 14, 2019', 'Aug 09, 2019', 'Aug 05, 2019', 'Jun 18, 2019', 'May 04, 2019', 'Jun 29, 2019', 'Jul 03, 2019', 'Jul 05, 2019', 'Jul 08, 2019', 'Jul 11, 2019', 'Jul 12, 2019', 'Jul 15, 2019', 'Jul 18, 2019', 'Jul 23, 2019', 'Jul 26, 2019', 'Jul 23, 2019', 'Jul 28, 2019']</review_date></doc>