<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_343</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/cartographie</course_url><course_name>Cartographie thématique</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Alexis Gonin</course_instructor><course_introduction>Apprendre à réaliser des cartes ? C’est ce que propose ce cours grâce à des vidéos, des exercices, un forum. A la fin de la formation, vous maîtriserez les principes de la sémiologie graphique, et vous saurez les mettre en œuvre pour construire des cartes thématiques simples et de qualité. Ces cartes personnelles donneront de la force à vos rapports, synthèses, articles, mémoires universitaires, sites web... Les participants seront guidés pas à pas pour dessiner un fond de carte, construire des cartes statistiques, avec des figurés proportionnels, des gammes de couleurs… De multiples exercices seront proposés : quizz, QCM, entraînements sur les logiciels. Deux logiciels libres seront utilisés : Inkscape, un logiciel de dessin vectoriel, et Philcarto, un logiciel de cartographie automatique. 
Ce MOOC est aussi une invitation au voyage : de nombreux exemples à toutes les échelles et de toutes les régions du monde seront présentés.</course_introduction><course_category>Browse.Social Sciences.Governance and Society</course_category><course_tag /><course_rating>4.5</course_rating><course_orgnization>École normale supérieure</course_orgnization><course_chapter>Introduction//Les bases de la sémiologie graphique//Le fond de carte//Représenter une information quantitative//Représenter une information ordonnée//Représenter une information qualitative//La légende et l'habillage de la carte//Evaluations de la carte par les pairs</course_chapter><course_sub_chapter>[["1.1/ Une carte est le résultat d'une succession de choix", "1.2/ Prise en main d'Inkscape (1)", "1.3/ Prise en main d'Inkscape (2)", '1.4/ Prise en main de Philcarto'], ['2.1/ Le langage graphique', '2.2/ La variable visuelle valeur', '2.3/ La variable visuelle couleur', '2.4/ La variable visuelle taille', '2.5/ La variable visuelle forme', '2.6/ Les variables visuelles orientation et grain', "2.7/ Quelle variable visuelle pour quel type d'information ?"], ['3.1/ Fond de carte et généralisation cartographique', '3.2/ "Vivre la carte" tout en la dessinant', '3.3/ Tracer un fond de carte avec Inkscape', '3.4/ Tracer un fond de carte avec Phildigit'], ['4.1/ Construire des figurés proportionnels avec Inkscape', '4.2/ Légende des cercles et carrés proportionnels', '4.3/ Les figurés en bâtons', '4.4/ Construire des figurés proportionnels avec Philcarto'], ['5.1/ Les différentes méthodes de discrétisation', '5.2/ Les cartes choroplèthes avec Philcarto (1)', '5.3/ Les cartes choroplèthes avec Philcarto (2)', '5.4/ Les gammes de couleurs ordonnées'], ["6.1/ L'information qualitative dans les trois implantations", "6.2/ Des outils d'Inkscape pour l'information qualitative", '6.3/ Les écritures de la carte'], ["7.1/ L'indispensable travail du rendu visuel", '7.2/ La légende, organisation et hiérarchisation', '7.3/ Réaliser la légende avec Inkscape', "7.4/ L'échelle et l'orientation", "7.5/ L'habillage de la carte"], ['$null$']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 16 hours to complete</course_time><reviews>['Seul bémol, certains logiciels utilisés sont exclusivement sur PC.', 'Cours tres pratique,', None, 'Très intéressant, pédagogique et ludique', 'Cours passionnant et riche.', 'Une formation de bonne qualité. Chaque jour, une excellente chose à apprendre.', 'Parfait !!! Tout y est et très bien expliqué et documenté. A faire.', "Très professionnel. Beaucoup d'exercices après une théorie justement dosée.", "je suis très satisfait des mes compétences après ces 8 semaines de cour. ce cour fut très enrichissant merci à toute l'équipe....j'espère avoir un niveau plus supérieur maintenant.", 'Cours très intéressant, enfin mes attentes sont comblées!', "Le cours est très intéressant et didactique. Les vidéos sont denses en information mais courtes ce qui rend le tout plus accessible et facile à suivre. Seul bémol, l'utilisation des logiciels n'est pas aisée au début, malgré le forum de discussion. ", "Très clair, facile à suivre, bonne introduction...hâte d'étudier la suite du programme!", None]</reviews><reviewers>['By Marie P', 'By maxilien s', 'By martin', 'By ornella m', 'By TOURE N J', 'By Ibrahima D', 'By Arnaud C', 'By Vincent M', 'By MEY L E J', 'By Ahmedou', 'By MALSAN M', 'By YVAN L B', 'By Boileau S']</reviewers><review_date>['Jul 11, 2018', 'Jun 15, 2018', 'Dec 12, 2016', 'Dec 23, 2016', 'Feb 01, 2018', 'Nov 30, 2017', 'May 01, 2019', 'May 04, 2019', 'Sep 21, 2017', 'Aug 29, 2017', 'Dec 12, 2016', 'Jun 28, 2017', 'Sep 20, 2018']</review_date></doc>