<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_458</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/feature-engineering-es</course_url><course_name>Feature Engineering en Español</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>¿Desea saber cómo mejorar la precisión de sus modelos de aprendizaje automático? ¿Cuál es la forma de saber qué columnas de datos se prestan para las funciones más útiles? Bienvenido a Feature Engineering en Google Cloud Platform, el curso en el que hablaremos de cómo reconocer buenas funciones, y cómo puede preprocesarlas y transformarlas para usarlas de forma óptima en sus modelos de aprendizaje automático.

En este curso, practicará cómo elegir funciones y preprocesarlas en Google Cloud Platform mediante labs interactivos. Nuestros instructores lo guiarán por las soluciones de código, que también se harán públicas para que las consulte mientras trabaja en sus propios proyectos de AA en el futuro.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating>5.0</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Introducción//Conversión de datos sin procesar en funciones//Preprocesamiento y creación de funciones//Combinaciones de funciones//TF Transform//Resumen</course_chapter><course_sub_chapter>[['Introducción a la ingeniería de funciones'], ['De los datos sin procesar a las funciones', 'Funciones buenas y malas', 'Cuestionario: Las funciones se relacionan con el objetivo', 'Funciones conocidas en el momento de la predicción', 'Cuestionario: Las funciones que se pueden conocer en el momento de la predicción', 'Las funciones deben ser numéricas', 'Cuestionario: Las funciones deben ser numéricas', 'Las funciones deben tener suficientes ejemplos', 'Cuestionario: Las funciones deben tener suficientes ejemplos (primera parte)', 'Cuestionario: Las funciones deben tener suficientes ejemplos (segunda parte)', 'El aporte de las estadísticas manuales', 'Representación de funciones', 'AA y estadísticas', 'Solución del lab: Mejore la exactitud del modelo con funciones nuevas'], ['Procesamiento previo y creación de atributos', 'Beam y Dataflow', 'Introducción al lab: Canalización simple de Dataflow', 'Solución del lab: Canalización simple de Dataflow', 'Canalizaciones de datos que se escalan', 'Introducción al lab: MapReduce en Dataflow', 'Solución del lab: MapReduce en Dataflow', 'Procesamiento previo con Cloud Dataprep', 'Introducción al lab: Procesamiento de atributos con ventanas de tiempo en Cloud Dataprep', 'Solución del lab: Procesamiento de atributos con ventanas de tiempo en Cloud Dataprep'], ['Introducción a las combinaciones de atributos', '¿Qué es una combinación de atributos?', 'Discretización', 'Memorización y generalización', 'Colores de taxi', 'Introducción al lab: Combinaciones de atributos para crear un buen clasificador', 'Solución del lab: Combinaciones de atributos para crear un buen clasificador', 'Dispersión y cuestionario', 'Introducción al lab: Algo bueno en exceso', 'Solución del lab: Algo bueno en exceso', 'Implementación de combinaciones de atributos', 'Incorporación de combinaciones de atributos', 'Dónde se puede realizar la ingeniería de funciones', 'Creación de atributos en TensorFlow', 'Creación de atributos en DataFlow', 'Introducción al lab Mejore los modelos de AA con la ingeniería de funciones', 'Solución del lab (primera parte): Informe de equidad del AA', 'Solución del lab (segunda parte): Mejore los modelos de AA con la ingeniería de funciones'], ['Introducción a TensorFlow Transform', 'TensorFlow Transform', 'Fase de análisis', 'Fase de transformación', 'Asistencia para entrega', 'Introducción al lab Exploración de tf.transform', 'Solución del lab Exploración de tf.transform'], ['Resumen']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 11 hours to complete</course_time><reviews>['Es un excelente curso para analisis de datos']</reviews><reviewers>['By Steven P G']</reviewers><review_date>['Jan 23, 2019']</review_date></doc>