<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_417</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/sravneniye-sozdaniye-grupp</course_url><course_name>Сравнение и создание групп</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Olga Echevskaya</course_instructor><course_introduction>Курс посвящен статистическому сравнению характеристик групп и категорий. 
В первой части курса мы рассказываем о параметрических и непараметрических тестах сравнения средних и распределений, какие возможности и ограничения связаны с разными методами сравнения групп, говорим о сравнении связанных и несвязанных выборок.  Различаются ли регионы (или аудитории) по доходу или возрасту? Как отличается пользовательская активность в разные времена года? Случайны различия между группами или закономерны? 
Курс научит искать ответы на такие вопросы. 
Вторая половина курсов посвящена выделению групп на основе эмпирических данных. Есть ли структура в данных? Можно ли говорить о том, что люди, компании или университеты группируются в отличительные, узнаваемые классы? Как найти и охарактеризовать такие группы? Мы покажем основные алгоритмы кластеризации, которые позволяют решать такие задачи.
В практических видео курса мы покажем реализацию основных инструментов сравнения и выделения групп, а также предложим практические задачи и задания для отработки полученных навыков.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.5</course_rating><course_orgnization>Novosibirsk State University </course_orgnization><course_chapter>Одновыборочные и двухвыборочные критерии//Сравнение нескольких выборок//Введение в кластерный анализ //Итерационные методы кластерного анализа//Итоговое задание</course_chapter><course_sub_chapter>[['Обзор специализации', '1.1. Введение в межгрупповые сравнения', '1.2. Одновыборочные критерии сравнения средних', '1.3. Сравнение двух независимых выборок', '1.4. Сравнение дисперсий двух независимых выборок', '1.5. Сравнение распределений двух независимых выборок', '1.6. Сравнение двух связанных выборок', '1.7. Критерии равенства групп. Практика', '1.8. Сравнение средних в SPSS. Практика'], ['2.1. Сравнение средних для k независимых выборок: параметрический случай', '2.2. Сравнение средних для k независимых выборок: непараметрический случай', '2.3. Сравнение средних для нескольких связанных выборок', '2.4. Критерий Фридмана', '2.5. Биномиальные данные', '2.6. Проверка соответствия выборочных пропорций теоретическим', '2.7. Проверка гипотез о равенстве средних для нескольких зависимых и независимых групп в R. Практика', '2.8. Сравнение средних в SPSS: k-выборочные критерии. Практика', 'Сравнение средних в SPSS: тесты для связанных выборок. Практика'], ['3.1. Особенности методов кластерного анализа', '3.2. Меры сходства. Меры расстояния', '3.3. Корреляционные меры сходства и меры ассоциативности', '3.4. Иерархический кластерный анализ', '3.5. Определение оптимального количества кластеров', '3.6. Иерархический кластерный анализ: пример', '3.7. Иерархический кластерный анализ в R. Практика', '3.8. Иерархический кластерный анализ в SPSS. Практика'], ['4.1. Метод k-средних', '4.2. Метод K-средних. Пример', '4.3. Алгоритм Forel', '4.4. Forel. Пример', '4.5. Способы оценки качества кластеризации', '4.6. Графические инструменты в кластерном анализе', '4.7. Построение кластерного анализа с помощью k-средних в R. Практика', '4.8. Построение кластерного анализа методом k-средних в SPSS. Практика'], ['Данные для выполнения задания']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 7 hours to complete</course_time><reviews>['Этот курс мне понравился сильно меньше, чем первые два. Проблемы начались на этапе финального задания. Оно было из сери "как нарисовать сову": нарисуйте два овала, а потом остальную сову. Курс не даёт достаточно знаний, чтобы выполнить финальное задание и использовать кластерный анализ в реальной жизни.', 'Великолепный курс, спасибо!', 'супер! но очень много видео!( и тесты непростые, но с другой стороны - это прекрасно!']</reviews><reviewers>['By Nadezhda P', 'By Климов Д', 'By Абрамова П Г']</reviewers><review_date>['Sep 07, 2018', 'Jun 26, 2018', 'Apr 10, 2018']</review_date></doc>