<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_66</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/excel-aplicado-negocios-avanzado</course_url><course_name>Excel aplicado a los negocios (Nivel Avanzado)</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Jorge Lardizabal</course_instructor><course_introduction>Objetivos Generales: Al finalizar el curso, podrás:

1.- ENTENDER y profundizar convenientemente aspectos específicos de   diferentes formas de trabajo (individual o grupal), 
2.- EVALUAR el uso de funciones avanzadas para manipular datos y CREAR tus propios análisis utilizando técnicas específicas tales como tablas dinámicas, análisis de hipótesis, administración de escenarios, tablas de simple y doble entrada, análisis de optimización de recursos. 
3.- ANALIZAR cómo vincular Excel con otras aplicaciones importando información desde archivos de texto y bases de datos, exportando información a archivos de texto de diversas formas. 
4.- ENTENDER  el uso de macros lo que te permitirá vislumbrar otro universo de aplicaciones que harán mucho más productiva tu labor.

Los ejemplos sobre los cuales se apoyan los contenidos dictados por los profesores, tienen una profunda aplicabilidad al mundo de los negocios, con lo que su inmediata utilización empresarial está al alcance de la mano.
Finalmente, los profesores que han diseñado y elaborado este curso para ti, no solamente dan una visión académica de los usos avanzados del software, sino que, debido a su gran trayectoria profesional apoyada justamente en un uso intensivo y profundo de Excel, te transmitirán su propia vivencia, lo cual te permitirá tener una visión más concreta de las posibilidades que te brinda esta herramienta.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Universidad Austral</course_orgnization><course_chapter>Formas de trabajo. Trabajo individual o con otras personas//Módulo 2: Funciones avanzadas para manipular datos//Módulo 3: Tablas dinámicas//Módulo 4: Vinculación con otras aplicaciones// Módulo 5: Análisis de hipótesis//Módulo 6: Exportación de datos a archivos de texto//Módulo 7: Análisis de optimización//Módulo 8: Introducción al uso de macros//Consigna Final</course_chapter><course_sub_chapter>[['Introducción al módulo', 'Ventanas', 'Opciones de Cálculo', 'Validación de datos', 'Formato Condicional', 'Proteger - Desproteger', 'Resolución de la ejercitación del módulo práctica #1'], ['Introducción al Módulo', 'Fórmulas de búsquedas avanzadas', 'Cálculos con matrices y vectores', 'Funciones lógicas y de error', 'Funciones condicionales', 'Resolución de la ejercitación práctica #2'], ['Introducción al módulo', 'Creación de tablas dinámicas', 'Campos Calculados', 'Formatos de los datos y de tabla', 'Resolución de la ejercitación práctica #3'], ['Introducción al módulo', 'Importación de archivos de texto', 'Vinculación con base de datos', 'Resolución de la ejercitación práctica #4'], ['Introducción al módulo', 'Buscar objetivo', 'Administración de escenarios', 'Tablas de datos de simple y doble entrada', 'Resolución de la ejercitación práctica #5'], ['Introducción al módulo', 'Exportación de datos a archivos de texto con datos delimitados', 'Exportación de datos a archivos de texto con datos de un ancho fijo', 'Resolución de la ejercitación práctica #6'], ['Introducción al módulo', 'Uso del Solver', 'Modelo', 'Parámetros - Resolución', 'Resolución de la ejercitación práctica #7'], ['Introducción al módulo', '¿Qué es una macro?', 'Uso de la grabadora de macros', 'Ejemplos prácticos de aplicación de macros I', 'Ejemplos prácticos de aplicación de macros II', 'Resolución de la ejercitación práctica #8'], ['Guía extra para la corrección del Trabajo Final.']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 17 hours to complete</course_time><reviews>['Simple y completo te da totas las herramientas necesarias para poder usarlo en el trabajo y poder tambien aprender algunas cosas que con el tiempo se van olvidando', 'Proporcionan mucha información que sirve para las actividades a desarrollar en excel, pero les falta explicación para entender mejor los temas que se manejan.', 'Modulos interesantes, solo que no existe mucha interacción en tiempo real con los profesores y los certificados no incluyen el total de horas estudiadas', 'El curso es muy bueno, podrian profundizar un poco mas en los usos de las macros y/o de las herramientas de datos para conocer mas de sus usos y funcionalidades.', 'Cumple con las expectativas esperadas, aunque faltan mas ejercicios para para practicar junto al tutor', 'La ultima tarea esta muy confusa ', 'Sería buena idea profundizar más en los temas, hay mucho que se puede hacer con excel y aquí, para ser un curso avanzado, apenas y mencionan para que sirve la herramienta y un ejemplo muy rápido y simple.', 'me gusto mucho el curso aunque lastimosamente nunca vi que repararan el error que habia en uno de los examenes de los modulos, ya que el video de la solucion no era el correcto sino que se repetia el de la primera leccion.', 'Muy básico y pocos ejercicios para aplicar ', 'Los profesores/tutores no ayudan. Tampoco revisan el foro, lugar donde, a parte de exponer preguntas, se comentan errores que hay en el curso y pasan los meses y nadie los corrige. Terminamos el curso con las dudas no resueltas porque nadie ayuda. Si, he aprendido alguna cosa, pero termino con más dudas que cosas aprendidas. ¿Dónde están los tutores/profesores? ¿Por qué nadie mejora los vídeos, exámenes, explicaciones,... que están mal?', 'Excelente el curso!!!!!', 'Específico, práctico, y esencial para el trabajo diario...', 'Excelente curso, bastante recomendable !', 'Excelente curso aprendi mucho muchas gracias.', 'Contenido muy enriquecido y con aspectos muy esenciales en el ámbito empresarial, recomendado.', 'Curso bien explicado y con herramientas practicas, abre bases para interesarse en mejorar habilidades en excel en cuanto a herramientas de análisis.', 'Interesante', 'muy interesante! se aprenden muchas cosas útiles para el día a día', 'MUY BUENAS PRACTICAS QUE TE DAN PASO A PASO COMO COMPRENDER LAS FORMULAR Y AGRADECIDO POR LAS OPORTUNIDADES DE ENSEÑANZA', 'Muy buen curso. Muy completo y explicado de forma sencilla y práctica. Los ejercicios acordes a la teoría para terminar de asentar los temas. ', 'Buenos ejemplos directo a aplicación en el trabajo.', 'Muy Práctico, muy bien explicado, deben de mejorar la calidad del video pues se ve muy pixeleado, pero lo demás excelente.', 'excelentes herramientas que enseñan', 'Muy buen curso, tiene contenidos muy interesantes.', 'Muy bien explicado y muy completo']</reviews><reviewers>['By carlos f', 'By Jesús G C S', 'By Héctor D M F', 'By Matias A C C', 'By miguel a g p', 'By Israel A M ', 'By Diego M R', 'By Carlos P', 'By Felipe M', 'By Nieves', 'By Patricio A C', 'By ROOSEVELT A C C', 'By Julio C R', 'By PEDRO A A R', 'By Manuel A R C', 'By Edwin L', 'By Alondra E G S', 'By Alberto P', 'By ANTHONY C S', 'By Bilal A', 'By FERNANDO R', 'By Francia G T G y C', 'By Leidy M', 'By Carlos O', 'By Alberto M S']</reviewers><review_date>['Apr 24, 2018', 'Feb 25, 2019', 'Feb 11, 2019', 'Dec 03, 2018', 'Feb 06, 2019', 'Jan 13, 2019', 'Dec 26, 2018', 'Aug 22, 2018', 'Jan 24, 2018', 'Mar 11, 2019', 'Dec 15, 2018', 'Dec 26, 2018', 'Jan 12, 2019', 'Jan 02, 2019', 'Feb 15, 2019', 'Feb 18, 2019', 'Feb 07, 2019', 'Mar 21, 2019', 'Mar 25, 2019', 'Mar 25, 2019', 'Mar 27, 2019', 'Mar 19, 2019', 'Jan 28, 2019', 'Jan 26, 2019', 'Jan 30, 2019']</review_date></doc>