<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_450</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/smeshannye-lineynye-modeli</course_url><course_name>Смешанные линейные модели</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Варфоломеева Марина Александровна</course_instructor><course_introduction>Oдним из условий применимости обычных линейных моделей является независимость наблюдений друг от друга, на основе которых подбирается модель. Однако на  практике часто встречаются ситуации, когда дизайн сбора материала таков, что нарушение этого условия неизбежно. Представьте, что вы решили построить модель, описывающую связь успеваемости по физкультуре и величины IQ теста у студентов. Для решения этой задачи вы сделали многочисленные выборки в нескольких институтах. Можно ли объединить такие данные в один анализ, построенной по традиционной схеме? Конечно нет. Студенты в каждом вузе могут быть в чем-то сходными друг с другом. Даже характер связи между изучаемыми величинами может быть несколько разным. Такого рода данные, в которых присутствуют внутригрупповые корреляции, стоит анализировать при помощи смешанных линейных моделей. Мы покажем, что некоторые предикторы стоит включать в модель в качестве так называемых “случайных факторов”. Вы узнаете, что случайные факторы могут быть иерархически соподчинены. Мы обсудим, как такие смешанные модели могут быть построены для зависимых переменных подчиняющихся разным типам распределений. Кроме того, мы покажем, что случайная часть модели может быть устроена еще сложнее - в ней может быть компонент, моделирующий поведение дисперсии в ответ на влияние ковариаты. В конце курса вас ждет проект, в котором вы сможете потренироваться в построении смешанных моделей, выбрав один из нескольких датасетов. На основе анализа этих данных вы сможете создать отчет, выдержанный в традициях воспроизводимого исследования.

Этот курс поможет научиться строить модели со случайными факторами для величин с разными типами распределений. Чтобы легче осваивать материалы курса, вам пригодятся базовые представления о линейных моделях (общих и обобщенных), базовые знания R и умение создавать простейшие .html документы при помощи rmarkdown и knitr.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Probability and Statistics</course_category><course_tag>Logistic Regression//R Programming//Poisson Regression//Generalized Linear Mixed Model (GLMM)//Random Effects Model</course_tag><course_rating /><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Знакомство со смешанными линейными моделями//Моделирование структуры дисперсии в смешанных моделях//Смешанные линейные модели для счетных данных//Смешанные линейные модели для бинарных данных</course_chapter><course_sub_chapter>[['Когда нужны смешанные модели', 'Пример - недосып и время реакции', 'Недосып. Почему обычные методы не работают?', 'Фиксированные и случайные факторы', 'GLMM со случайным отрезком', 'Визуализация предсказаний GLMM со случайным отрезком', 'Индуцированная корреляция', 'Диагностика модели со случайным отрезком', 'GLMM со случайным отрезком и углом наклона', 'Визуализация предсказаний GLMM со случайным отрезком и углом наклона', 'Диагностика модели со случайным отрезком и углом наклона', 'Смешанные линейные модели', 'Тестирование гипотез в смешанных моделях', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['“Эволюция” линейных моделей', 'Пример – сексуальная активность мух', 'Моделирование дисперсии', 'Дисперсия может зависеть от непрерывной ковариаты', 'Дисперсия может зависить от дискретного фактора', 'Моделирование гетерогенности дисперсии – финальная модель', 'Моделирование структуры дисперсии при наличии случайных факторов', 'Модель со случайным фактором', 'Моделируем структуру дисперсии'], ['Счетные данные в смешанных моделях', 'Пример – саламандры и добыча угля', 'Смешанная модель с Пуассоновским распределением отклика.', 'Диагностика моделей с Пуассоновским распределением. Избыточность дисперсии', 'Смешанная модель с отрицательным биномиальным распределением отклика', 'Диагностика модели с отрицательным биномиальным распределением отклика', 'Тестирование гипотез', 'Визуализация модели', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Что мы знаем про моделирование бинарных данных', 'Пример -- морские звезды и мидии', 'Знакомимся с данными', 'Подбираем модель', 'Дорабатываем модель', 'Анализ итогов', 'Визуализация модели', 'Дополнительные штрихи к модели', 'Что мы знаем и что важное осталось за рамками']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 17 hours to complete</course_time><reviews>[]</reviews><reviewers>[]</reviewers><review_date>[]</review_date></doc>