<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_211</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/data-analysis-applications</course_url><course_name>Прикладные задачи анализа данных</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Evgeniy Riabenko</course_instructor><course_introduction>Методы машинного обучения — будь то алгоритмы классификации или регрессии, методы кластеризации или алгоритмы понижения размерности — применяются к подготовленным данным с вычисленными признаками для решения уже сформулированной задачи. Однако специалисты по анализу данных редко оказываются в такой идеальной ситуации. Обычно перед ними ставят задачи, которые нуждаются в уточнении формулировки, выборе метрики качества и протокола тестирования итоговой модели. Данные, с которыми нужно работать, часто представлены в непригодном виде: они зашумлены, содержат ошибки и выбросы, хранятся в неудобном формате и т. д.

В этом курсе мы разберем прикладные задачи из различных областей анализа данных: анализ текста и информационный поиск, коллаборативная фильтрация и рекомендательные системы, бизнес-аналитика, прогнозирование временных рядов. На их примере вы узнаете, как извлекать признаки из разнородных данных, какие при этом возникают проблемы и как их решать. Вы научитесь сводить задачу заказчика к формальной постановке задачи машинного обучения и поймёте, как проверять качество построенной модели на исторических данных и в онлайн-эксперименте. На каждой задаче мы изучим плюсы и минусы пройденных алгоритмов машинного обучения.

Прослушав этот курс, вы познакомитесь с распространенными типами прикладных задач и будете понимать схемы их решения.

Задания и видео курса разработаны на Python 2.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag>Data Science//Time Series//Sentiment Analysis//Recommender Systems</course_tag><course_rating>4.4</course_rating><course_orgnization>Moscow Institute of Physics and Technology</course_orgnization><course_chapter>Бизнес-задачи//Анализ медиа//Анализ текстов//Рекомендации и ранжирование</course_chapter><course_sub_chapter>[['Как прекрасны машинное обучение и анализ данных', 'Как устроена специализация, и зачем ее проходить', 'МФТИ', 'Временные ряды', 'Автокорреляция', 'Стационарность', 'ARMA', 'ARIMA', 'Выбор ARIMA и прогнозирование', 'Анализ остатков', 'Пример построения прогноза', 'Регрессионный подход к прогнозированию', 'Анализ поведения пользователей', 'Аудиторные метрики: привлечение', 'Аудиторные метрики: активность', 'Аудиторные метрики: монетизация', 'Аудиторные метрики: удержание', 'Прогнозирование оттока пользователей: Постановка задачи', 'Прогнозирование оттока пользователей: Построение и оценка модели'], ['Компьютерное зрение', 'Задачи компьютерного зрения', '"Низкоуровневое" зрение', 'Линейная фильтрация изображений', 'Классификация изображений', 'Задача классификации изображений на практике', 'Распознавание лиц', 'Детекция объектов', 'Стилизация изображений', 'Распознавание китов', 'Сбор больших коллекций изображений'], ['Работа с текстовыми данными', 'Предобработка текста', 'Извлечение признаков из текста', 'Извлечение признаков из текста - 2', 'Обучение моделей на текстах', 'word2vec', 'Рекуррентные сети', 'Выделение коллокаций', 'Языковые модели', 'Анализ тональности текста', 'Анализ тональности отзывов', 'Анализ тональности отзывов: продолжение', 'Аннотирование'], ['Задача ранжирования', 'Метрики качества ранжирования', 'Методы ранжирования', 'Рекомендательные системы', 'kNN и матричные разложения', 'Подходы к построению рекомендательных систем', 'Гибридные рекомендательные системы', 'Оффлайн оценка качества', 'Онлайновая оценка качества', 'Максимизация прибыли магазина']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 26 hours to complete</course_time><reviews>['В курсе много поверхностных вещей, хотя в целом он полезный', 'Самый легкий курс за всю специализацию, самое полезное на мой взгляд - анализ временных рядов', 'Один из самых лёгких курсов программы. Понравилась обзорность курса, но вот полезность с точки зрения практики около нулевая. Первая неделя рассказала про прогнозирование временных рядов конкретными моделями, но не рассказано насколько эти модели приближены к реальности, даже с заработной платой оказалось, что прогноз далёк от реальности, не рассказано и про регрессию на основе каких-то базовых показателей типо ВВП, инфляции итд итп.  Вторая неделя про компьютерная зрения раскрывает интересную тему, но задания оторваны от лекций, а сами лекции толком ничего не рассказывают, опять таки годится в качестве обзора, но не годится в качестве обучения. Третья неделя выделяется в положительную сторону. Четвертая неделя оставила двоякое впечатление, квиз на 3 задание которого все жалуются, и последнее задание, в котором из-за порядка данных решение не принимается. В последнем задании так же неясна практическая ценность. В общем, хотелось бы, чтобы над этим курсом ещё поработали, он выглядит очень сырым.', 'Курс даёт широкий взгляд на то, какие бывают задачи в анализе данных, с подробными pipelin-ами решений. В целом курс не сложный, но крайне полезный.', 'Финальный проект очень понравился (делал "Идентификация интернет-пользователей")! Реальная практика применения моделей, а также сабмишна на Каггле.', 'Замечательный курс, полный примеров из реальной жизни для получения опыта. Очень полезные и понятные лекции, конспекты. Очень рад, что смог пройти этот курс.', None, 'В данном курсе рассматриваются такие темы, как анализ и прогнозирование временных рядов, применение нейросетей к распознаванию изображений, анализ текстов, ранжирование и рекомендательные системы. В целом осталось очень хорошее впечатление от курса, хотя некоторые темы обсуждаются слишком поверхностно (например нейросети), но этого не избежать при таком ограничении на продолжительность курса. По-хорошему, по всем этим темам лучше прослушать отдельные углубленные курсы.', 'Хороший курс! Хотелось бы больше про обработку изображений. Хорошие задачи!', 'Наконец-то узнал основы анализа изображений и пощупал руками TensorFlow, прикольно, надеюсь дальше будет только интереснее.) ', 'Good course however quite small from information perspective', 'Хотел сказать большое спасибо организаторам и лекторам за замечательный курс и отличную специализацию! На 5 курсе, на мой взгляд, лучше всего проработаны недели про анализ временных рядов и текст майнинг - они запомнились и материалы из них можно будет использовать в дальнейшем. Стоит отметить, что недели про обработку изображений и рекомендательные системы проработаны немного хуже чем вышеупомянутые. Цельного рассказа про нейронные сети, на мой взгляд, в этом курсе не получилось. ', 'Лучший курс специализации по части сложности и интересности задач. В видео лекций есть проблемы с версткой — не всегда виден текст, либо он закрыт картинкой.', '  Отличный вводный курс, как и вся специализация. Доступно и понятно изложены все базовые вещи, которые могут потребоваться в повседневной деятельности в качестве data scientist.  ', 'Отличный курс.', 'Курс интересен тем, что в нем рассматриваются примеры реальных задач, которые решаются в индустрии. Но мне он показался слишком простым по сравнению с 2,3 и 4 курсами. Можно усложнить его немного :)', 'Супер, как всегда!', '  Отлично, как и все предыдущие курсы!  ', 'интересный курс. правда неделя про машинное зрение скорее не про машинное зрение, а про легкое введение в tensorflow, нет ощущения, что по этой теме получаешь знания из programming assignment. а так в целом полезные и итересные задания', 'GREAT', None, 'Хороший курс. Было очень интересно узнать о прогнозировании временных рядов (ARIMA). И анализ текстов понравился - полезный материал.', 'очень полезный курс для тех, кто хочет освоить прикладные задачи машинного обучения', 'Интересный курс, и очень полезный.', 'Хороший курс. Помог разобраться с проблемрй']</reviews><reviewers>['By Павел С', 'By Somov O', 'By Vadim K', 'By Гридасов И И', 'By Artem D', 'By Ivan S', 'By Evgeniy S', 'By Artur K', 'By Александр Г', 'By Alex S', 'By Anatoli Y', 'By Chesnokov M', 'By Nikolai L', 'By Petr K', 'By Anton B', 'By Kira V', 'By ЮрийСимонов', 'By Артем К', 'By Ленар С', 'By Igor I', 'By Vadim M', 'By Sergei B', 'By Bakyt', 'By Artyom S V', 'By Виталий С']</reviewers><review_date>['Jul 23, 2018', 'Jul 25, 2018', 'Jan 04, 2019', 'Feb 05, 2019', 'Jan 21, 2019', 'Jan 21, 2019', 'Mar 15, 2017', 'Dec 04, 2016', 'Nov 05, 2016', 'Mar 20, 2017', 'Nov 30, 2017', 'Nov 15, 2016', 'Jan 18, 2017', 'May 24, 2018', 'May 29, 2017', 'Jul 09, 2017', 'Nov 19, 2017', 'Apr 18, 2017', 'Jun 02, 2018', 'Aug 14, 2017', 'Oct 16, 2016', 'Oct 30, 2016', 'Oct 09, 2017', 'Feb 10, 2018', 'Apr 13, 2018']</review_date></doc>