<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_467</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/serverless-machine-learning-gcp-br</course_url><course_name>Serverless Machine Learning with Tensorflow on Google Cloud Platform em Português Brasileiro</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Este curso rápido de uma semana sob demanda oferece aos participantes uma introdução prática ao design e à criação de modelos de machine learning no Google Cloud Platform. Com apresentações, demonstrações e laboratórios práticos, os participantes aprenderão os conceitos de machine learning (ML) e do TensorFlow, além de habilidades práticas de desenvolvimento, avaliação e produção de modelos de ML.
 
 OBJETIVOS
 
 Os participantes desenvolverão as seguintes habilidades:
 
  ● Identificar casos de uso de machine learning
 
  ● Criar um modelo de ML usando o TensorFlow
 
  ● Criar modelos de ML escalonáveis e implantáveis usando o Cloud ML
 
  ● Entender a importância do pré-processamento e da combinação de atributos
 
  ● Incorporar conceitos avançados de ML nos modelos criados
 
  ● Produzir modelos de ML treinados
 
 
 PRÉ-REQUISITOS
 
 Para aproveitar ao máximo este curso, os participantes precisam ter:
 
  ● Concluído o curso Google Cloud Platform Big Data and Machine Learning Fundamentals OU experiência equivalente
 
  ● Proficiência básica em linguagem de consulta comum, como SQL
 
  ● Experiência com atividades de extração, transformação, carga e modelagem de dados
 
  ● Desenvolvido aplicativos com linguagem de programação comum, como Python
 
  ● Familiaridade com machine learning e/ou estatísticas
 
 Observações sobre a Conta do Google:
 • Para se inscrever na avaliação gratuita do Google Cloud Platform, você precisa de uma Conta do Google/Gmail, além de um cartão de crédito ou uma conta bancária. Os serviços do Google estão temporariamente indisponíveis na China.
 • Se você for um cliente do Google Cloud Platform com endereço de faturamento na União Europeia (UE) e na Rússia, leia a documentação de descrição geral sobre o Imposto sobre Valor Agregado (IVA) em: https://cloud.google.com/billing/docs/resources/vat-overview
 • Veja mais perguntas frequentes sobre a avaliação gratuita do Google Cloud Platform no site: https://cloud.google.com/free-trial/</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating>4.5</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Este é o "Serverless Machine Learning on Google Cloud Platform"//Módulo 1: Primeiros passos com machine learning//Módulo 2: Criação de modelos de ML com o TensorFlow//Módulo 3: Escalonamento de modelos de ML com o Cloud ML Engine//Módulo 4: Engenharia de atributos</course_chapter><course_sub_chapter>[['Apresentação do curso', 'Considerações sobre machine learning'], ['O que é machine learning (ML)?', 'Tipos de ML', 'O canal de ML', 'Variantes do modelo de ML', 'Como classificar um problema de ML', 'Como usar machine learning (ML)', 'Otimização', 'Um playground de rede neural', 'Como combinar atributos', 'Engenharia de atributos', 'Modelos de imagem', 'ML eficaz', 'Quais são os elementos de um bom conjunto de dados?', 'Métricas de erro', 'Precisão', 'Precisão e recall', 'Como criar conjuntos de dados de machine learning', 'Como dividir conjuntos de dados', 'Python Notebooks', 'Visão geral do laboratório Como criar conjuntos de dados de ML', 'Revisão do laboratório Como criar conjuntos de dados de ML'], ['Visão geral do módulo 2', 'O que é o TensorFlow?', 'Principais características do TensorFlow', 'Visão geral do laboratório Primeiros passos com o TensorFlow', 'Revisão do laboratório TensorFlow', 'API Estimator', 'Machine learning com o tf.estimator', 'Revisão do laboratório Estimator', 'Como criar ML eficaz', 'Introdução ao laboratório Refatoração para adicionar a criação de lotes e recursos', 'Revisão do laboratório Refatoração', 'Treine e avalie', 'Monitoramento', 'Introdução ao laboratório: Treinamento e monitoramento distribuídos', 'Revisão do laboratório: Treinamento e monitoramento distribuídos'], ['Visão geral do módulo 3', 'Por que usar o Cloud ML Engine?', 'Fluxo de trabalho de desenvolvimento', 'Como empacotar o treinador', 'TensorFlow Serving', 'Laboratório: Como escalonar ML', 'Revisão do laboratório: Como escalonar ML'], ['Visão geral do módulo 4', 'Atributos bons', 'Causalidade', 'Numérico', 'Exemplos suficientes', 'Dados brutos para os atributos', 'Atributos categóricos', 'Cruzamento de atributos', 'Como criar intervalos', 'Amplitude e profundidade', 'Onde aplicar a engenharia de atributos', 'Visão geral do laboratório Engenharia de atributos', 'Revisão do laboratório Engenharia de atributos', 'Ajuste de hiperparâmetro e demonstração', 'Níveis de abstração de ML', 'Resumo']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 9 hours to complete</course_time><reviews>['Great overview, i´m glad to learned that', 'Muito bom, estão de parabéns. ']</reviews><reviewers>['By Eduardo S d L', 'By MARCELO V D M B']</reviewers><review_date>['Aug 16, 2019', 'Aug 21, 2019']</review_date></doc>