<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_193</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/analisis-de-datos</course_url><course_name>Fundamentos del análisis de datos para la toma de decisiones</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Dr. Marco Antonio Serrato García</course_instructor><course_introduction>Mediante este curso serás capaz de identificar, evaluar y aprovechar las distintas oportunidades que te presenta el análisis de datos para generar valor en tu organización. Al finalizarlo, habrás desarrollado la capacidad de utilizar métodos de análisis de datos, así como herramientas y modelos de apoyo que soportarán tu toma de decisiones a nivel personal y en tu organización.

En la parte inicial de este curso conocerás la importancia y rol que juega el análisis de datos (Analytics) en el mundo actual, para apoyar la toma de decisiones en nuestra vida diaria, nuestro trabajo y nuestra organización. Conocerás no solo el enorme crecimiento que ha tenido esta área en los últimos años, sino también el gran potencial y oportunidades que te presenta en el futuro inmediato. Conocerás y analizarás diversos casos de éxito tanto a nivel mundial, como en países de habla hispana.

De igual forma, habrás desarrollado la capacidad de utilizar distintos métodos que te apoyarán en tu análisis de datos y proceso de toma de decisiones, utilizando además herramientas computacionales para explorar bases de datos, realizar predicciones y crear infografías asociadas al problema o decisión de tu interés. Además, identificarás elementos clave para la modelación matemática, que serán de gran utilidad para identificar el mejor curso de acción que deberás seguir.

Finalmente, este curso te permitirá conocer y utilizar distintos criterios bajo los cuales podrás tomar decisiones, a partir del análisis de datos e información clave asociada a la misma. Estos criterios incluyen aspectos fundamentales como costos de oportunidad, escenarios de incertidumbre, así como distintos objetivos o metas a seleccionar, para que puedas elegir en forma efectiva la mejor decisión a tomar.

Agradecemos a Fundación Televisa por su participación en la producción de este curso; con lo cual colabora a inspirar y desarrollar el potencial de las personas, a través de su compromiso con la educación y la cultura.</course_introduction><course_category>Browse.Business.Business Strategy</course_category><course_tag>Software//Analytics//Data Analysis//Big Data//Watson (Computer)</course_tag><course_rating>4.5</course_rating><course_orgnization>Tecnológico de Monterrey</course_orgnization><course_chapter>Los datos y la toma de decisiones en tu vida y en las organizaciones//Exploración y predicción de datos//Integración y análisis de datos para el diagnóstico organizacional //Herramientas y métodos para la toma de decisiones</course_chapter><course_sub_chapter>[['¡Bienvenido!', 'Introducción', 'Datos, organizaciones y retos en nuestro mundo actual', 'Uso de datos para mejorar el servicio, la experiencia y la toma de decisiones en nuestras organizaciones'], ['Fundamentos para la exploración y predicción de datos', 'Identificando patrones y comportamientos relevantes para la predicción de datos', 'Tutorial: Exploración de datos a través de Watson Analytics', 'Análisis, selección y uso de variables para la predicción de datos', 'Tutorial: Predicción de datos a través de Watson Analytics'], ['Fundamentos para la integración de datos', 'Identificando patrones y comportamientos relevantes para la integración de datos', 'Tutorial: Módulo de ensamble en Watson Analytics', 'Análisis, selección y uso de variables para el diagnóstico organizacional'], ['Seleccionando el modelo adecuado para la toma de decisiones en tu organización', 'Desarrollo de escenarios y toma de decisiones en tu organización', 'Costos de oportunidad y toma de decisiones en tu organización', 'Tutorial: El arte de tomar buenas decisiones y obtener resultados']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 16 hours to complete</course_time><reviews>['Excelentes definiciones y conceptos, la forma en que se dessarrolla hace que se vuelva  interesante y de fácil aprendizaje. Tienen excelente calidad y vale la pena.', 'Imaginé el contenido de este curso mas por el lado estadístico de datos y no lo fue así. Aún así busque continuarlo para entender mejor su contenido. Al ser un curso mas enfocado a conceptos ayuda a enteder aspectos "básicos" en el análisis de datos.', 'Muy excelente experiencia. Por más que el curso sea de manera virtual, supieron derribar las limitaciones y hacer del curso una magnífica enseñanza teórica y práctica.', 'Excelente curso, te enseña a realizar análisis de datos para tomas de decisiones haciendo uso de herramientas de apoyo para el análisis.  es muy interactivo y dinámico.', 'Contenido bastante interesante. Sin embargo, la herramienta utilizada en el curso ya no se encuentra disponible, lo cual dificulta la adecuada realización de los trabajos.', 'Buen curso, bastante recomendable', 'Excelente introducción al majestuoso mundo de los datos. ', 'Excelente curso', 'El programa es muy claro, conciso, con profundidad y de mucha utilidad en mi trabajo. Muchas gracias.', 'Es un gran curso, bien estructurado y explicado, ademas que te invita  a la búsqueda  e investigación del tema para así, afianzar mejor los conocimientos ofrecidos. ', 'Preciso e interesante.', 'Muy buena introducción al tema de la analítica de datos e información. Una sola sugerencia sería actualizar los vídeos o información sobre la herramienta Cognos Analytics que reemplazó a Watson Analytics', 'excelente curso ', 'Excelente introducción al análisis de datos para tomar decisiones, con el apoyo de la herramienta Watson', 'De mucha ayuda ideal para incrementar el crecimiento en el análisis y uso de datos de gran Volumen', 'Excelente curso', 'Muy buenos contenidos, muy bien explicados los videos. Recomiendo a las personas que no posean datos propios que usen los datos que provee Watson Analytics.', 'Fantástico, útil, genial las herramientas que nos presentan. Recomendado!', 'Muy bueno . Recomendado', 'Brinda un excelente panorama inicial para los interesados en aplicar en análisis de datos dentro del ambito laboral.', 'Excelente curso, te lleva de la mano en los fundamentos del análisis de datos, la metodología es muy innovadora y se acopla a personas que aunque no contamos con tiempo queremos estar en constante aprendizaje.... lo recomiendo!  ', 'Totalmente recomendable.', 'Excelente curso me gusto mucho, la plataforma el material y el profesor, todo muy bien.', 'Muy buen profesor, bien explicados los objetivos del curso y lo más sorprendente es la herramienta que se aprende a usar.', 'Muy bueno y con mucha aplicación']</reviews><reviewers>['By Karolina', 'By MIGUEL G', 'By Edward S C L', 'By Lucas O F L', 'By Daniel A L M', 'By José C R S', 'By Victor T', 'By Valentina C H', 'By Cesar A A H', 'By Jesus A V B', 'By Yoko T', 'By Eric E B T', 'By LUIS M A H', 'By Edgar R L', 'By Luis D M P', 'By LUIS A B H H', 'By Ricardo O C', 'By Rocio M', 'By Paola G', 'By Emmanuel C', 'By roberto r', 'By FRANCISCO G C', 'By Edwin A ', 'By Rodrigo M', 'By Carlos D C']</reviewers><review_date>['Feb 03, 2019', 'Nov 26, 2017', 'Apr 20, 2018', 'Nov 28, 2016', 'Jun 25, 2019', 'Dec 03, 2018', 'Jan 02, 2019', 'Mar 01, 2019', 'Mar 27, 2019', 'Jan 27, 2019', 'Feb 10, 2019', 'Mar 11, 2019', 'Dec 09, 2018', 'Sep 09, 2018', 'Sep 10, 2018', 'Sep 11, 2018', 'Sep 17, 2018', 'Aug 09, 2018', 'Aug 11, 2018', 'Aug 29, 2018', 'Oct 27, 2018', 'Oct 27, 2018', 'Nov 08, 2018', 'Oct 27, 2015', 'Mar 01, 2016']</review_date></doc>