<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_156</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/unsupervised-learning</course_url><course_name>Поиск структуры в данных</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Evgeniy Riabenko</course_instructor><course_introduction>В машинном обучении встречаются задачи, где нужно изучить структуру данных, найти в них скрытые взаимосвязи и закономерности. Например, нам может понадобиться описать каждого клиента банка с помощью меньшего количества переменных — для этого можно использовать методы понижения размерности, основанные на матричных разложениях. Такие методы пытаются сформировать новые признаки на основе старых, сохранив как можно больше информации в данных. Другим примером может служить задача тематического моделирования, в которой для набора текстов нужно построить модель, объясняющую процесс формирования этих текстов из небольшого количества тем.

Такие задачи назвают обучением без учителя. В отличие от обучения с учителем, в них не предполагают восстановление зависимости между объектами и целевой переменной. 

Из этого курса вы узнаете об алгоритмах кластеризации данных, с помощью которых, например, можно искать группы схожих клиентов мобильного оператора. Вы научитесь строить матричные разложения и решать задачу тематического моделирования, понижать размерность данных, искать аномалии и визуализировать многомерные данные.

Задания и видео курса разработаны на Python 2.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag>Topic Model//Data Clustering Algorithms//Machine Learning//Data Visualization (DataViz)</course_tag><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Moscow Institute of Physics and Technology</course_orgnization><course_chapter>Кластеризация//Понижение размерности и матричные разложения//Визуализация и поиск аномалий//Тематическое моделирование</course_chapter><course_sub_chapter>[['Как прекрасны машинное обучение и анализ данных', 'Как устроена специализация, и зачем ее проходить', 'Структура уроков', 'Задача кластеризации', 'Примеры задач кластеризации', 'Знакомство с методами кластеризации', 'Пример: кластеризация текстов по теме', 'Выбор метода кластеризации', 'МФТИ', 'Метод K средних (K-Means)', 'Expectation Maximization (EM-алгоритм)', 'Агломеративная иерархическая кластеризация', 'Графовые методы кластеризации', 'Методы, основанные на плотности', 'Оценка качества и рекомендации по решению задачи кластеризации'], ['Зачем отбирать признаки?', 'Одномерный отбор признаков', 'Жадные методы отбора признаков', 'Отбор признаков на основе моделей', 'Понижение размерности', 'Метод главных компонент: постановка задачи', 'Метод главных компонент: решение', 'Матричные разложения', 'SGD и ALS', 'Прогнозирование неизвестных значений в матрице', 'Проблема отсутствия негативных примеров и implicit методы', 'Вероятностный взгляд на матричные разложения', 'Неотрицательные матричные разложения: постановка и решение', 'Неотрицательные матричные разложения: функционалы и инициализация', 'Обработка пропусков'], ['Задача обнаружения аномалий', 'Параметрическое восстановление плотности', 'Непараметрическое восстановление плотности', 'Одноклассовый SVM', 'Задача визуализации', 'Многомерное шкалирование', 'Метод t-SNE', 'Визуализация данных в sklearn'], ['Введение в тематическое моделирование', 'Постановка задачи тематического моделирования', 'Базовые тематические модели и EM-алгоритм', 'Регуляризация тематических моделей', 'Мультимодальные тематические модели', 'Внутренние критерии качества тематических моделей', 'Внешние критерии качества тематических моделей', 'Визуализация тематических моделей', 'Тематические модели на практике', 'Пример использования библиотеки gensim для построения тематической модели', 'Установка BigARTM в Windows', 'Установка BigARTM в Linux Mint', 'Установка BigARTM в Mac OS-X', 'Пример использования библиотеки BigARTM для построения тематической модели']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 25 hours to complete</course_time><reviews>['Хорошая теоретическая основа, видео. Но задания все пора обновлять. Используются старые версии библиотек. В видео по установке и работе с библиотеками сильно устаревшая информация. Впрочем, это не сильно мешает понять тематическое моделирование.', 'Курс достаточно старый, возникает много конфликтов версий, данные не обновляют. Ещё пока релевантная информация. UPD: (прошёл 5 курсов из этой специализации, никому не советую проходить больше двух первых, потому что цена - качество не соответсвуют) ', 'Первые три недели интересные и методы рассмотрены важные. Тематическое моделирование, на мой взгляд, штука достаточно специфичная и многим она не понадобится совсем. Хотелось бы чего-то более общего. А так курс неплохой.', 'Курс всем хорош, но три звезды только за задание с анализом текстов, где нужна была устаревшая версия gensim. Об этом не предупредили в тексте задачи, а грейдер не принимал ответы, выдаваемые новой версией. Потратила много времени.', 'Хороший курс, но без поиска доп. информации в интеренете почти по всем темам не обошлось.', 'По-моему, отличный курс.', 'Было интересно. ', 'Хотел бы поблагодарить организаторов и преподавателей курса! Материал дается очень доступным и понятным способом!  С нетерпением жду прохождения новых курсов специализации!', 'Курс достаточно насыщен. Понятно, что что трудно сделать его полнее без увеличения длительности. Из пожеланий, хотелось бы больше ссылок на описания алгоритмов. Возможно, есть статьи на русском языке. Да, просьба здесь и дальше: в конспектах указывать англоязычные термины и ссылки на базовые статьи. Спасибо))!', 'ок', 'Большое спасибо авторам и преподавателям!', '\nЗамечательный курс! Очень помог в изучении и освоении алгоритмов \nобучения без учителя. Теперь чувствую себя более уверенно в работе с \nданными и их обработкой. Может, смогу сделать что-нибудь прикладное в \nданной области.\n\n', 'Замечательный курс, очень понравились приглашенные лекторы.', '  Отличный курс. Громадная благодарность авторам  ', 'Great course', 'Авторы продолжают серию отличных курсов. Рекомендую!', 'Отличный курс!', '  very professional best in web!!  ', None, 'Супер!', None, 'пожелание, чтобы везде четко прописывались версии библиотек, используемых в демонстрациях.иначе сложно разобраться, где результат не воспроизводится из-за версии, а где ошибка из-за зависимостей в разных версияъ', 'Можно немножко больше теории. А то как то и не то и не то. Задачки очень интересные', 'Отличный вводный курс, как и вся специализация. Доступно и понятно изложены все базовые вещи, которые могут потребоваться в повседневной деятельности в качестве data scientist.   ', 'Очень полезный курс! Жаль знания математики не позволяют глубоко понять излагаемый материал.']</reviews><reviewers>['By Konstantin A', 'By Шаланкин М Д', 'By Timur B', 'By Мария Е Ч', 'By Artem D', 'By Petr K', 'By Роман Ч', 'By Майоров К Н', 'By Рядовиков А В', 'By Gorbatsevich I', 'By Андрей', 'By Ivan S', 'By Гаврилова Д Е', 'By Dmytro M', 'By Taranov G', 'By Renat A', 'By Alex S', 'By Sander S', 'By Ivan', 'By Seilov T', 'By Roman N', 'By Anatoly R', 'By Igor I', 'By Petr K', 'By Alexander G']</reviewers><review_date>['Oct 31, 2018', 'Mar 14, 2019', 'May 13, 2018', 'Jul 25, 2018', 'Dec 20, 2018', 'Jan 10, 2019', 'Jan 17, 2019', 'Mar 04, 2019', 'Sep 14, 2018', 'Nov 07, 2018', 'Aug 05, 2018', 'Sep 07, 2018', 'Aug 07, 2018', 'Feb 12, 2017', 'Nov 08, 2016', 'Oct 09, 2017', 'Mar 20, 2017', 'Jun 15, 2016', 'Nov 20, 2016', 'Sep 23, 2017', 'Dec 29, 2016', 'Jun 27, 2018', 'Jun 08, 2016', 'May 04, 2018', 'Nov 24, 2017']</review_date></doc>