<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_410</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/lineynaya-regressiya</course_url><course_name>Линейная регрессия</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Варфоломеева Марина Александровна</course_instructor><course_introduction>В этом курсе мы разберем основные методы описания взаимосвязей между количественными признаками. Если корреляционный анализ позволяет количественно оценить силу и направление связи между двумя величинами, то построение регрессионных моделей дает более широкие возможности. При помощи регрессионного анализа можно количественно описывать поведение изучаемых величин в зависимости от переменных-предикторов и получать предсказания на новых данных. Вы узнаете, как строить простые и множественные линейные модели с использованием языка R. У всякого метода есть свои ограничения, поэтому мы поможем вам разобраться, в каких ситуациях можно, а в каких нельзя применять линейную регрессию, и научим вас методам диагностики подобранных моделей. Специальное место в курсе отводится глубинной анатомии регрессионного анализа: вы освоите операции с матрицами, которые лежат в основе линейной регрессии, чтобы получить возможность разбираться в более сложных разновидностях линейных моделей.

Если вы сталкиваетесь с необходимостью поиска и описания взаимосвязей между теми или иными явлениями, которые могут быть измерены количественно, тогда этот курс - хорошая возможность понять, как устроены простая и множественная линейная регрессия, узнать о возможностях и ограничениях этих методов. Курс рассчитан на тех, кто уже знаком с базовыми приемами анализа данных с использованием языка R и с созданием простейших .html документов при помощи rmarkdown и knitr.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Probability and Statistics</course_category><course_tag>Data Modeling//Regression Validation//R Programming//Linear Regression//Statistics</course_tag><course_rating /><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Корреляционный анализ. Простая линейная регрессия//Проверка значимости и валидности линейных моделей//Краткое введение в мир линейной алгебры//Множественная линейная регрессия//Сравнение линейных моделей</course_chapter><course_sub_chapter>[['Добро пожаловать на курс Линейная регрессия', 'Пример - размер мозга и IQ', 'Взаимосвязи между явлениями', 'Ковариация и корреляция', 'Тестирование статистической значимости коэффициента корреляции', 'Корреляционный анализ в R', 'Модели как отражение взаимосвязи', 'Простая линейная регрессия', 'Метод наименьших квадратов', 'Подбор коэффициентов линейной регресии в R', 'Стандартные ошибки коэффициентов регрессии', 'Доверительные интервалы коэффициентов и доверительная зона регрессии', 'Использование регрессии для предсказаний', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['А есть ли связь? Проверка значимости линейной регрессии', 'Тестирование значимости коэффициентов регрессии при помощи t-теста', 'Тестирование значимости модели при помощи F критерия', 'Качество подгонки модели', 'Не стоит обольщаться. Зачем нужна диагностика моделей', 'Разновидности остатков', 'Влиятельные наблюдения и как с ними бороться', 'Линейность связи', 'Независимость наблюдений', 'Нормальное распределение остатков', 'Постоянство дисперсии остатков', 'Анализ остатков в R', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Линейная алгебра для линейных моделей', 'Разновидности матриц', 'Основные действия с матрицами', 'Основы матричного умножения', 'Умножение двух матриц', 'Решение систем уравнений при помощи матриц', 'Линейная регрессия в матричном виде', 'Вычисление остатков в матричном виде', 'Строим график модели вручную', 'Доверительная зона регрессии в матричном виде', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Мир сложнее, чем простая линейная регрессия', 'Пример - маркер рака простаты', 'Протокол анализа данных', 'Разведочный анализ в R', 'Модель множественной линейной регрессии и ее интерпретация', 'Мультиколлинеарность и другие условия применимости', 'Взаимодействия предикторов', 'Сравнение влияния отдельных предикторов', 'Качество подгонки модели множественной линейной регрессии', 'Визуализация модели: один предиктор', 'Визуализация модели: два предиктора', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Зачем нужно сравнивать модели', 'Полные, уменьшенные и вложенные модели', 'Частный F-критерий', 'I и II типы сумм квадратов', 'Зачем бывает нужно упрощать модели', 'Упрощение моделей при помощи частных F-тестов', 'Диагностика финальной модели', 'Визуализация финальной модели', 'Что мы знаем и что будет дальше']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 21 hours to complete</course_time><reviews>['Хороший курс! Одно из лучший объяснений линейной регресси. А по полноте материала в целом, лучшее, что можно найти. ', 'Как всегда, благодарю СПбГУ и преподавателей за такой качественное и увлекательное преподавание R']</reviews><reviewers>['By Yevhenii S', 'By Сокол С А']</reviewers><review_date>['Jan 29, 2019', 'Jul 02, 2019']</review_date></doc>