<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_469</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/leveraging-unstructured-data-dataproc-gcp-br</course_url><course_name>Leveraging Unstructured Data with Cloud Dataproc on Google Cloud Platform em Português Brasileiro</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Este curso intensivo de uma semana é uma continuação dos cursos anteriores da especialização Data Engineering on Google Cloud Platform. Por meio de uma combinação de palestras em vídeo, demonstrações e laboratórios práticos, você aprenderá a criar e gerenciar clusters de computação para executar jobs do Hadoop, Spark, Pig e/ou Hive no Google Cloud Platform. Você também verá como acessar várias opções do Cloud Storage a partir dos seus clusters de computação, além de integrar recursos de aprendizado de máquina do Google aos seus programas de análise. 

 Nos laboratórios práticos, você poderá criar e gerenciar clusters do Dataproc usando o console da Web e a CLI, além de usar um cluster para executar jobs do Spark e do Pig. Em seguida, você criará blocos de notas do Jupyter que se integram ao BigQuery e ao Cloud Storage e utilizam Spark. Por fim, você integrará as APIs de aprendizado de máquina à sua análise de dados.

Pré-requisitos
• curso Google Cloud Platform Fundamentals: Big Data &amp; Machine Learning (ou experiência equivalente)
• conhecimentos básicos de Python</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.6</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Módulo 1: introdução ao Cloud Dataproc//Módulo 2: como executar jobs do Dataproc//Módulo 3: como usar o GCP//Módulo 4: como analisar dados não estruturados</course_chapter><course_sub_chapter>[['Bem-vindo', 'Introdução ao Cloud Dataproc', 'Como definir dados não estruturados?', 'Como extrair valor de dados não estruturados', 'Abordagens ao trabalhar com Big Data', 'Origens do MapReduce e do Hadoop', 'Excesso de sobrecarga com o uso do Hadoop no local', 'Comparação entre o Cloud Dataproc e as opções do Hadoop', 'Como criar um cluster do Dataproc', 'Personalização do Dataproc', 'O Dataproc e a CLI', 'Laboratório 1: visão geral', 'Laboratório 1: demonstração e avaliações', 'Tipos de máquina personalizados', 'VMs preemptivas', 'Resumo do módulo'], ['Visão geral da execução dos jobs do Dataproc', 'Métodos para envio de jobs', 'Laboratório 2: visão geral', 'Laboratório 2: demonstração e avaliações', 'Separação do armazenamento e da computação', 'A evolução do processamento de dados', 'A importância da rede no processamento de dados', 'Como separar o armazenamento do processamento com o Spark', 'Como enviar jobs do Spark', 'Visão geral dos conceitos do Spark', 'Visão geral do laboratório', 'Laboratório 3: demonstração e avaliações', 'Resumo do módulo'], ['Introdução ao uso do GCP', 'Suporte do BigQuery', 'Laboratório 4: visão geral', 'Laboratório 4: demonstração e avaliações', 'Personalização do cluster', 'Como instalar um software em um cluster do Dataproc', 'Laboratório 5: visão geral', 'Laboratório 5: demonstração e avaliações', 'Resumo do módulo', 'Avaliações'], ['Saiba mais sobre o aprendizado de máquina', 'Aprendizado de máquina em detalhes', 'Exemplos da aplicação do aprendizado de máquina', 'Processamento de linguagem natural em detalhes', 'Laboratório 6: visão geral', 'Laboratório 6: demonstração e avaliações', 'Resumo do módulo']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 6 hours to complete</course_time><reviews>[]</reviews><reviewers>[]</reviewers><review_date>[]</review_date></doc>