<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_298</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/adquisicion-almacenamiento-de-datos</course_url><course_name>Big Data: adquisición y almacenamiento de datos</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Antonio Espinosa</course_instructor><course_introduction>¿Estás interesado en tener un conocimiento más detallado sobre las herramientas y aplicaciones Big Data?

En este curso aprenderás los principios para comprender la terminología, conceptos básicos y herramientas más importantes para resolver problemas de análisis de datos enfocándonos en los problemas y las aplicaciones. El objetivo es proporcionar una visión de sistema para entender los retos más importantes que nos encontramos cuando trabajamos en entornos con grandes volúmenes de datos.

En el curso se plantea una introducción a diversas herramientas utilizadas de forma común en la comunidad como Hadoop, Spark o Hive y tendrás que resolver diferentes retos de análisis de datos mediante su uso.

Al terminar el curso habrás adquirido conocimientos sobre el ecosistema de herramientas Big Data incluyendo ejemplos de uso con problemas industriales y científicos. Tendrás una serie de recursos sobre cómo un análisis a realizar se traduce en  una serie de operaciones de recolección de datos, monitorización, almacenamiento, análisis y creación de informes sobre los resultados obtenidos. También adquirirás un criterio para elegir cuál es la herramienta más adecuada para resolver un cierto problema de análisis de datos a partir de los requerimientos de uso de las herramientas. 

El curso está orientado tanto a estudiantes universitarios de primeros cursos de estudios universitarios relacionados con la informática, la ingeniería o las matemáticas, como a otros estudiantes con conocimientos de programación, interesados en aprender cómo utilizar de análisis de datos con herramientas de código abierto.  Para realizar los ejercicios es necesario utilizar una máquina virtual que deberá ser instalada en tu ordenador.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.6</course_rating><course_orgnization>Universitat Autònoma de Barcelona</course_orgnization><course_chapter>INTRODUCCIÓN//LA MÁQUINA VIRTUAL//MÓDULO 1 - Introducción al ecosistema Apache Hadoop//MÓDULO 2 - Tecnologías SQL y NoSQL. Consistencia, fiabilidad y escalabilidad//MÓDULO 3 - Adquisición de datos//MÓDULO 4 - Herramientas para el análisis de datos industrial</course_chapter><course_sub_chapter>[['Presentación de la especialización'], ['Introducción', 'Instalación de la máquina virtual - Import start', 'Instalación de la máquina virtual - Tips', 'Instalación de la máquina virtual - Pyspark setup'], ['Introducción', 'El ecosistema Hadoop', 'Modelo Map Reduce', 'HDFS: Hadoop Distributed File System', 'Arquitectura HDFS', 'YARN: Yet Another Resource Negotiator', 'HADOOP'], ['Introducción', 'Tipos de datos', 'Tecnologías SQL y NoSQL', 'Consistencia, fiabilidad y escalabilidad', 'Tecnologías de BBDD NoSQL I', 'Tecnologías de BBDD NoSQL II', 'Introducción a BBDD analíticas y orientadas a grafos'], ['Introducción', 'Adquisición de datos', 'Apache Flume', 'Apache Sqoop', 'Apache Kafka', 'SQOOP'], ['Introducción', 'Bases de datos analíticas', 'Business Intelligence', 'Apache Impala', 'Apache Hive', 'Apache Spark', 'Graph processing (I)', 'Graph processing (II)', 'HIVE', 'SPARK']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 18 hours to complete</course_time><reviews>['Fue muy didáctico el módulo, aprendi mucho', 'Me gusto las prácticas, me gustaría que también incluyeran bases de conocimientos de  Spark como trucos o sentencias que puedan servir para los datos.', 'Lo que se aprende día a día es fabuloso', 'Buenísimo, totalmente recomendado. Excelente material y atención.', 'Me ha gustado mucho el curso, pero me han faltado dos cosas: 1º más casos prácticos, 2º que se vieran mejor las lecciones prácticas, la letra de la terminal es muy pequeña y a veces es difícil de seguir. Por lo demás he aprendido mucho', 'Fenomenal. Sigo aprendiendo', 'De la teoría a la practica, el ritmo esta bien marcado, felicidades', 'Introductorio pero muy práctico, perfecto para la gente que nos iniciamos en este campo.', 'Excelente contenido!', 'Gracias', 'Excelente sigo aprendiendo', 'En general el contenido es muy bueno.', 'Buen curso, se detalla muy bien la infraestructura requerida para procesos de big data', 'La respuesta de los instructores no es rapida', 'Realmente ha sido intenso y los ejercicios muy practicos', 'Los ejercicios muy buenos y prácticos, no obstante, creo que es necesario aclarar que se requiere nociones básicas de programación, ya que si no se las tiene, pues el curso resultaría complejo. ', 'Nice intro', 'El curso tiene contenido muy interesante y permite tener una idea general de todas las herramientas de ingesta de datos. Sin embargo en algunos vídeos el instructor no aporta nada adicional de lo que aparece en las diapositivas, lo cual es un punto a mejorar. Pero en general es un curso de utilidad para persona que inician en el mundo de Big Data.', 'Ejercicios prácticos básicos apropiados para una rápida y breve introducción en el uso de herramientas de hadoop.']</reviews><reviewers>['By Alberto A A', 'By Hermes S R', 'By Juan B', 'By Javier O S', 'By Laura D P', 'By Pedro A', 'By Jonatan F S H', 'By Raul D M', 'By JHULBER V R', 'By Gipsy G', 'By Manuel B', 'By Pablo I R B', 'By Sergio Z', 'By Manolo M', 'By Jose M C R', 'By Sebastian P O', 'By Marcelo D', 'By Fernando E B C', 'By Salvador E F G']</reviewers><review_date>['May 27, 2019', 'Jun 02, 2019', 'Dec 19, 2018', 'Jan 27, 2019', 'Feb 01, 2019', 'Mar 10, 2019', 'Jun 20, 2019', 'Jul 04, 2019', 'Jul 15, 2019', 'Aug 30, 2019', 'Sep 14, 2019', 'Jan 10, 2019', 'Mar 27, 2019', 'Mar 13, 2019', 'Jul 01, 2019', 'Jul 08, 2019', 'Jul 30, 2019', 'Aug 16, 2019', 'Sep 13, 2019']</review_date></doc>