<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_270</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/datos-tecnicas</course_url><course_name>Uso de técnicas estadísticas para el análisis de datos</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Dr. José Rodolfo Torres Matus</course_instructor><course_introduction>Con frecuencia, en tu actividad profesional te enfrentas con la necesidad de analizar una gran cantidad de datos con el propósito de identificar si existe alguna relación entre ellos y de esta forma contar con información valiosa que te permita poder tomar una decisión.

Los datos con los cuales se genera la información, además de requerir de un apropiado tratamiento, demandan también de una adecuada técnica para su análisis. 

En este curso serás capaz de conocer y utilizar distintas técnicas basadas en el análisis estadístico con un enfoque hacia la inteligencia de negocios (Business Intelligence), los cuales te permitirán crear modelos para mejorar la comprensión de cómo los datos se relacionan con la población subyacente, validar el modelo  y emplear el análisis predictivo para evaluar escenarios factibles encaminados a orientar tus decisiones futuras.

Al finalizar este curso habrás desarrollado la capacidad de utilizar distintas técnicas para la construcción y evaluación de modelos  que con base en criterios de desempeño preestablecidos te permitirán aprovechar el valor de los datos.

Agradecemos a Fundación Televisa por su participación en la producción de este curso; con lo cual colabora a inspirar y desarrollar el potencial de las personas, a través de su compromiso con la educación y la cultura.</course_introduction><course_category>Browse.Business.Business Strategy</course_category><course_tag /><course_rating>4.2</course_rating><course_orgnization>Tecnológico de Monterrey</course_orgnization><course_chapter>¿Cómo confiar en los datos?//¿Son válidas las suposiciones sobre mis datos?//Modelos de regresión//Teoría de filas  </course_chapter><course_sub_chapter>[['Bienvenida', 'Todos hacemos estimaciones', '¿Cómo registrarse y crear una cuenta en Watson Analytics? (Exploración inicial)', 'Tipos de Estimaciones', 'Intervalos de Confianza', '¿De qué depende el tamaño de la muestra?'], ['Validación de las características de una población a través de una muestra', 'Planteamiento de una prueba de hipótesis e identificación de errores Tipo I y Tipo II', 'Pruebas de hipótesis de dos colas y de una cola'], ['¿Cómo definir y analizar la relación entre dos variables?', 'Errores más comunes en el uso de regresión y correlación', '¿Cómo realizar e interpretar un análisis de regresión Múltiple?', 'Tutorial: Watson Analytics'], ['Integración y elementos de la teoría de filas', 'Características Distintivas de un Modelo con Fuente Infinita', 'Características Distintivas de un Modelo con Fuente Finita']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 13 hours to complete</course_time><reviews>['El curso es super recomendable y altamente competitivo me dio muchísimo gusto poder recibirlo y degustar cada tema muchas gracias a mis maestros y a todos los que hacen posible este maravilloso curso. ', 'Muy buen curso, conocimientos aplicables a la vida laboral', 'Sencillo y fácil de comprender, tiene buenos articulos y los casos de trabajo son prácticos.', 'Me gustó mucho el curso, más porque soy Comunicador Social y mi fuerte no son los números; pero sí es necesario expresarse con ellos y poder realizar análisis de datos para cualquier persona. En general, los contenidos estuvieron muy bien, aunque creo que hay un par de cosas por revisar: 1. Algunas personas califican mal sin justificar por qué lo hacen, creo que la calificación de pares no puede ser tomada a la ligera. 2. El software de IBM propuesto ya no está en el mercado, lo que complicó una actividad. De resto, fue una excelente experiencia de aprendizaje.', 'Interesante', 'This was a great course, I learned about use to Watson Analitycs and how to use the infomation for job aplications.', 'Excelente curso. Los Quiz son un buen método para poner en práctica lo aprendido.', 'Curso, muy recomendado.', 'Excelente!!!', 'Excelente!', 'Excelente curso', 'Excelente! recomendable', 'Excelente curso, el material del curso (el material extra y los casos) son un gran apoyo. Se los recomiendo.', None, 'Excelente curso', 'Un gran curso al nivel del ITEMS!', 'Interesante', 'Gracias por estos cursos  son sencillos  y aplican la ciencia de forma práctica en un mundo real esos ejemplos', 'Es un curso complejo requiere de conocimientos básicos de estadística, sin embargo muy completo. Supero mis expectativas con todos los temas incluidos, ya que realmente proporciona las herramientas para analizar datos en cualquier situación real, con la finalidad de tomar una decisión efectiva para solucionar un problema.', None, 'Gracias', 'Me ayuda mucho en los cursos de Estadística que estoy llevando en estos momentos ..', 'excelente!', 'Muy completo y fácil de entender', 'Excelente']</reviews><reviewers>['By ISRAEL S B', 'By José C R S', 'By Monserrat X', 'By Mario M', 'By ISABEL C P U', 'By Carlos R C', 'By Gustavo D B', 'By Paul R M', 'By Lucas O F L', 'By Armando O Z', 'By Diego A P G', 'By Maximiliano P T', 'By Arturo M M', 'By Ricardo O', 'By Héctor B v', 'By Gleyman A C G', 'By DORIS A V V', 'By LAURA A T J', 'By Karina T G', 'By RAFAEL A A S', 'By Luis G A A', 'By Coster J B  Z', 'By Jean C L P', 'By Jaimal B', 'By Nieves M S']</reviewers><review_date>['Jan 15, 2019', 'Nov 28, 2018', 'Dec 19, 2018', 'Dec 30, 2018', 'Feb 08, 2019', 'Mar 08, 2018', 'Sep 17, 2016', 'Sep 20, 2016', 'Apr 11, 2017', 'Jun 27, 2016', 'Mar 24, 2017', 'Jul 31, 2017', 'Aug 18, 2017', 'Oct 16, 2016', 'Mar 25, 2018', 'May 19, 2016', 'Sep 13, 2016', 'Apr 11, 2016', 'Dec 11, 2016', 'May 18, 2017', 'Aug 31, 2016', 'Jun 06, 2016', 'Oct 13, 2016', 'Oct 02, 2016', 'Mar 28, 2016']</review_date></doc>