<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_303</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-es</course_url><course_name>Google Cloud Platform Big Data and Machine Learning Fundamentals en Español</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Este curso acelerado on demand de 1 semana de duración presenta a los participantes las funciones de macrodatos y aprendizaje automático de Google Cloud Platform (GCP). Ofrece una descripción general breve de Google Cloud Platform y profundiza en las funciones de procesamiento de datos.

Al final del curso, los participantes podrán realizar lo siguiente:
• Identificar el propósito y el valor de los productos clave de Google Cloud Platform relacionados con los macrodatos y el aprendizaje automático
• Usar CloudSQL y Cloud Dataproc para migrar cargas de trabajo existentes de MySQL y Hadoop/Pig/Spark/Hive a Google Cloud Platform
• Utilizar BigQuery y Cloud Datalab para realizar análisis interactivos de datos
• Elegir entre Cloud SQL, BigTable y Datastore
• Entrenar y usar una red neuronal mediante TensorFlow
• Elegir entre diferentes productos de procesamiento de datos en Google Cloud Platform

Para inscribirse en este curso, los participantes deben tener aproximadamente un (1) año de experiencia en uno o más de los siguientes:
• Un lenguaje de consultas común, como SQL
• Actividades de extracción, transformación y carga
• Modelado de datos
• Aprendizaje automático o estadísticas
• Programación en Python

Notas sobre la cuenta de Google:
• los servicios de Google no están disponibles en China en la actualidad.

Buscando la versión en español de este curso? Visita https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-es/
このコースの日本語版をお探しですか？https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-jp/</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag>Big Data//Bigquery//Machine Learning//Google Cloud Platform</course_tag><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Introducción a la Especialización en datos y  aprendizaje automático de Google Cloud Platform//Introducción a Google Cloud Platform y a sus productos para macrodatos//Módulo 2: Fundamentos de Google Cloud Platform: Compute y Storage//Módulo 3: Análisis de Datos en la Nube//Escalamiento del análisis de datos: Procesamiento con GCP//Arquitecturas de procesamiento de datos: Escalabilidad en la transferencia, la transformación y la carga //Resumen de Google Cloud Platform, macrodatos y AA</course_chapter><course_sub_chapter>[['Le damos la bienvenida a Big Data and Machine Learning Fundamentals', 'Descripción general y programa del curso', 'Cómo comenzar a usar Google Cloud Platform y Qwiklabs', 'Conozca a su instructor'], ['Le damos la bienvenida a Introducción a GCP y sus productos de macrodatos', '¿Qué es Google Cloud Platform?', 'Productos de macrodatos de GCP', 'Casos de uso', 'Recursos del módulo'], ['Le damos la bienvenida a Fundamentos del almacenamiento y procesamiento en GCP', 'CPU bajo demanda', 'Descripción general del lab', 'Revisión del lab', 'Un sistema de archivos global (Cloud Storage)', 'Descripción general del lab', 'Revisión del lab', 'Revisión del módulo', 'Recursos del módulo'], ['Introducción a los servicios administrados para casos prácticos comunes', 'Pasos importantes hacia la transformación', 'Su base de datos de SQL en la nube', 'Descripción general del lab', 'Revisión del lab', 'Hadoop administrado en la nube', 'Descripción general del lab', 'Revisión del lab', 'Revisión del módulo', 'Recursos del módulo'], ['Introducción al escalamiento del análisis de datos: Cómo cambiar su procesamiento con GCP', 'Acceso aleatorio rápido', 'Almacenamiento y consulta interactiva de petabytes con Google BigQuery', 'Transferencia de datos a BigQuery', 'Desarrollo interactivo e iterativo con Cloud Datalab', 'Demostración de Cloud Datalab', 'Compatibilidad de Datalab con BigQuery', 'Descripción general del lab', 'Revisión del lab: Configuración de Datalab', 'Revisión del lab: Trabajo en un notebook de IPython', 'Introducción', 'Aprendizaje automático con TensorFlow', 'Entrenamiento y creación de un modelo de red neuronal: Parte 1', 'Entrenamiento y creación de un modelo de red neuronal: Parte 2', 'Descripción general del lab', 'Modelos de aprendizaje automático precompilados', 'Ejemplos de API de AA precompiladas', 'Revisión del lab', 'Revisión del módulo', 'Recursos sobre escalamiento del análisis de datos', 'Recursos sobre aprendizaje automático'], ['Introducción a las arquitecturas de procesamiento de datos', 'Arquitecturas orientadas a los mensajes', 'Canalizaciones de datos sin servidores', 'Revisión del módulo'], ['Resumen de GCP, macrodatos y AA', 'Próximos pasos', 'Recursos adicionales']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 14 hours to complete</course_time><reviews>['Muy buen curso', 'Excelente curso como inducción al mundo GCP', 'Me pareció excelente todo el contenido del curso! El profesor explica de una forma sencilla y comprensible. Lo único que deben revisar es la traducción de las preguntas de los cuestionarios de cada módulo, ya que al realizar la revisión orientada por el profesor, se evidencian algunos cambios en el contexto original de la pregunta. Por lo demás! Me encantó el curso!', 'bueno', 'Very useful not only to know the Google Cloud Platform, but also to understand the basics of working in the cloud.', 'Excelente curso de Cloud', 'MUY BUENO', 'Excelente material, tiene una excelente metodología de enseñanza. lo recomiendo 200%', 'Fue un curso que me ayudo a fortalecer mis conocimientos', 'Muy buen curso para empezar a conocer y usar Google Cloud y TensorFlow', 'Excelente el curso ', 'Muy buena introducción al mundo de GCP', 'buen curso, lo recomiendo 100%', 'Muy claros todos los conceptos, e ilustrativo sobre las posibilidades que entrega GCP. Muchas gracias!', 'Hands on very practic and useful', 'Very good course!!!', 'Very nice introduction to Big Data and ML with GCP.  Lak is a very good instructor and emphasizes the most relevant  advantages of the technologies used. The videos contain lots of relevant information. without being excessively long.  I saw very neat spanish translations of the contents although there is still room for improvement, specially in the codelabs. By the way, some codelabs and videos are outdated and the contents of the resources (e.g. github repos) are different from the ones in the videos.', 'excelente', 'Entretenido e interesante', 'great material and teacher', 'good', 'Buen curso, el único detalle es que no esta en español como dice el título, sin embargo, no es un problema ya que para los que no dominen el ingles el curso ofrece los vídeos transcritos lo que ayuda a comprender lo mejor.', 'Excelente curso, te da todas las herramientas para entrar en el mundo de la plataforma en la nube de google y todos los elementos para conocer los fundamentos de machine learning y big data', 'Muy buen primer paso dentro del nuevo mundo que ofrece GCP, espero continuar estudiando sobre el y lo más importante, ayudado a la transformación Digital de mi Organización. Gracias Totales..', 'Ok']</reviews><reviewers>['By Emmanuel M', 'By Luis U N', 'By Johan A M L', 'By Juan P L D', 'By Guillermo C', 'By Fernando', 'By Yean P V T', 'By Egor M P M', 'By Karen J R O ', 'By Ivan I', 'By VÍCTOR F P S', 'By Rodrigo V V', 'By Rafael G N T', 'By Andres S', 'By Nicolas G', 'By Álvaro Q', 'By Oscar J M Z', 'By alvaro j b l', 'By Jorge A', 'By Michel R', 'By Felipe A A', 'By David I H R', 'By Santiago B', 'By Carlos G', 'By Harold M']</reviewers><review_date>['Feb 02, 2019', 'Feb 11, 2019', 'Jun 18, 2018', 'Jun 16, 2018', 'Apr 25, 2018', 'Jun 13, 2018', 'May 20, 2018', 'Jun 11, 2018', 'Jun 18, 2018', 'May 08, 2018', 'Apr 30, 2018', 'May 06, 2018', 'May 21, 2018', 'May 07, 2018', 'Jul 20, 2018', 'Jul 23, 2018', 'Aug 23, 2018', 'Sep 07, 2018', 'Sep 10, 2018', 'Oct 12, 2018', 'Oct 01, 2018', 'Oct 30, 2018', 'Jul 11, 2018', 'Apr 25, 2019', 'May 11, 2019']</review_date></doc>