<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_260</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/praktiki-sozdaniya-analiticheskikh-paneley-power-bi</course_url><course_name>Практики создания аналитических панелей в среде Microsoft Power BI</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Лезина Татьяна Андреевна</course_instructor><course_introduction>Курс предназначен для опытных пользователей MS Excel, сталкивающихся с задачей создания системы показателей деятельности компании и представления их в наглядном и удобном для принятия управленческих решений. Данный курс - четвертый в рамках специализации "Практики анализа экономических данных: от простого к сложному".

Для эффективного анализа деятельности компании необходимо выявить и создать систему показателей ее деятельности и представить их в наглядном и удобном для принятия управленческих решений виде. Четвертый курс специализации «Практики анализа данных от простого к сложному» посвящен обсуждению кейсов, связанных с таким анализом. На примере реальных задач рассматриваются возможности создания системы показателей деятельности компании, примеры эффективного представления отчетов и демонстрируется логика и технология создания аналитических панелей в среде Microsoft Power BI. Слушатель пройдет все этапы разработки информационно-аналитических панелей: от формирования требований до полной разработки дашбордов разного уровня сложности и инструментальной насыщенности. Изучение построено по принципу: от простого к сложному. Слушатель получит практические навыки разработки аналитической среды разного уровня сложности, навыки работы с данными как ресурсом для принятия решений.</course_introduction><course_category>Browse.Business.Business Essentials</course_category><course_tag /><course_rating>4.9</course_rating><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Модуль 1. Практики создания аналитических панелей в среде Microsoft Power BI//Модуль 2. Кейс: отдел по работе с персоналом//Модуль 3. Интеграция BI и интеллектуального анализа//Модуль 4. Проект</course_chapter><course_sub_chapter>[['Видео 1.1 "BI-платформы: назначение, свойства"', 'Видео 1.2 "Дэшборд"', 'Видео 1.3 "Постановка задачи на разработку BI-приложения"', 'Видео 1.4 "Подключение и предварительная обработка данных"', 'Видео 1.5. "Разработка аналитической панели Анализ продаж"', 'Видео 1.6 "Разработка аналитической панели Анализ выполнения плана"'], ['Видео 2.1 "Описание задачи"', 'Видео 2.2 "Загрузка и создание модели данных"', 'Видео 2.3 "Создание отчета с обобщенными показателями"', 'Видео 2.4 "Создание отчета Стаж"', 'Видео 2.5 "Создание отчета Компетенции персонала"', 'Видео 2.6 "Создание отчета Текучесть кадров"', 'Видео 2.7 "Создание отчета Начисление премии"'], ['Видео 3.1  "Описание кейса"', 'Видео 3.2 "Кластерный анализ"', 'Видео 3.3 "Описание пакета R"', 'Видео 3.4 "Интеграция системы R и Power BI"', 'Видео 3.5 "Отчеты: описание групп заказов компании"', 'Видео 3.6 "Отчеты: детализированное описание групп заказов компании"', 'Видео 3.7 "Отчет о работе менеджеров компании"'], ['Видео 4.1 "Описание проекта"']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 12 hours to complete</course_time><reviews>['Действительно очень полезный и подробный курс, спасибо!', 'Отличный курс. Даёт хороший фундамент для дальнейшей работы с инструментом. Спасибо!', 'Самый крутой курс из всех четырех))', 'Понравился этот курс! Все понятно, наглядно. А если возникали вопросы, то ответы на них легко можно найти в обсуждении. Это понадобилось только на 1 неделе. Курс рекомендую! ']</reviews><reviewers>['By Satyukov S R', 'By Татьяна К', 'By Julia', 'By Ширинкина Е М']</reviewers><review_date>['Dec 20, 2018', 'Dec 21, 2018', 'Sep 10, 2019', 'Sep 12, 2019']</review_date></doc>