<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_136</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/data-bases-intr</course_url><course_name>Базы данных (Databases)</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Михайлова Елена </course_instructor><course_introduction>Курс знакомит слушателей с основными принципами работы со структурированными данными в реляционной модели, учит проектировать данные, описывать объекты базы данных в терминах реальной СУБД, составлять запросы на языке SQL, использовать представления, процедуры, функции и триггеры, создавать индексы, управлять конкурентным доступом к данным и манипулировать механизмом транзакций.
Основу курса составляют изучение и применение языка SQL для создания, модификации объектов баз данных и управления данными в произвольной реляционной базе данных.
Выполнение практических задач в рамках курса предполагает использование СУБД My SQL.
В курсе рассматриваются этапы проектирования реляционных баз данных, правила составления запросов, основные методы индексирования данных. В курсе будут изучены вопросы использования транзакций и прав доступа к данным.
Также курс дает обзор современных тенденций в области науки о данных в связи с появлением BigData. В заключении курса будут показаны сферы применения NoSQL баз данных и указаны современные подходы к обработке big data.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag>Big Data//Database (DBMS)//MySQL//SQL</course_tag><course_rating>4.3</course_rating><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Вводная лекция.//Проектирование баз данных. Модель «сущность –связь».//Реляционная алгебра. Нормализация реляционных отношений.//Основные объекты базы и их описание на языке SQL.// Запросы на языке SQL.//Представления, процедуры, функции, триггеры.//Индексирование данных.//Оптимизация выполнения запросов.//Управление конкурентным доступом.//Направления и тенденции развития баз данных. Современные подходы к обработке BigData.</course_chapter><course_sub_chapter>[['Задачи курса.', 'Этапы развития информационных систем и баз данных.', 'Роль и назначение СУБД.', 'Архитектура СУБД.'], ['Общая нотация модели «Сущность-связь».', 'Представление сущностей.', 'Представление связей.', 'Бинарные связи.'], ['Модели данных. Основные определения реляционной модели.', 'Представление сущностей и связей в отношениях.', 'Преобразование отношений.', 'Нормальные формы отношений.', 'Реляционные операции.'], ['Основные объекты базы данных и язык SQL.', 'Создание и сопровождение таблиц.', 'Правила целостности.', 'Демонстрационная база данных.'], ['Общая структура оператора SELECT.', 'Агрегирование и группировка.', 'Соединение таблиц.', 'Вложенные запросы.'], ['Представления.', 'Процедуры.', 'Функции.', 'Триггер.'], ['Индексирование данных.', 'Общее понятие индексирования.', 'Индексы на основе B-дерева.', 'Кластерные и некластерные индексы.', 'Полнотекстовые индексы.'], ['Индексы на основе битовых шкал и хеширования.', 'Пространственные индексы.', 'Оптимизация выполнения запросов.', 'Рекомендации по составлению запросов.'], ['Предоставление прав доступа к данным.', 'Транзакции.', 'Уровни изолированности транзакций.'], ['Общее понятие BigData.', 'NoSQL базы данных.', 'Анализ данных.', 'Заключение.']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 19 hours to complete</course_time><reviews>['По большей части обзорный курс по базам данных, с попыткой предоставить основы SQL языка. Из хорошего - это качественная подача материала и интересная тестовая БД. Плохого: в курсе наблюдаются неточности, в частности с пояснениями и слайдами на некоторых видео. Весьма слабые тесты, которые показывают только знакомство с видеоматериалом но не его проработку, отсутствуют задачи на самостоятельную работу, слабо представлена практическая часть. Также нет задач по аналитике данных и вообще этот раздел представлен очень поверхностно. Ожиданий от курса было конечно гораздо больше. Объем указан на 10 недель которые я прошел за 5 дней. Практическую часть явно тут надо значительно расширять.', 'Курс отличный! Было бы здорово,если после прохождения тестов выводились правильные ответы для работы над ошибками', 'Замечательный курс, чрезвычайно полезный.', 'В любом случае 5 звёзд. Спасибо за отлично подготовленный материал в режиме online. Будем ждать и других ваших IT-курсов. Единственный момент - неплохо было бы показывать больше практических моментов, например на схемах БД в MySQL Workbench (в первых неделях лекций). А то хорошо, что имелась начальная подготовка в БД, я конечно всё понял, где-то освежил знания. Но если бы я смотрел данный курс с нуля - ничего бы не понял.  ', 'Отличный курс! Мне, как мобильному разработчику, хотелось несколько "залатать" пробелы в проектировании Баз Данных, как в практическом, так и теоретическом плане. И этот курс с успехом помог мне в этом. Спасибо большое создателям и замечательному лектору - Михайловой Елене!', 'Несколько краткий, или даже сказать поверхностный курс, но при этом вполне цельный, тут есть от математического аппарата, на котором основаны реляционные базы данных, до практической реализации на SQL, и некоторых советов, при постройке базы данных. Отличный курс молодого бойца.', 'Очень поверхностный курс, без практики на стороне многое можно тут же забыть. или искать какие нибудь тренажеры запросов, пробовать работать с иными демонстрационными базами.', 'Хороший курс. Хорошие лекции. Местами в тестах есть баги, например с кавычками.', 'Мало практики', 'Курс интересный, но, по-моему, есть один минус: очень трудно во время рассказа преподавателя следить за ее мыслью. Было бы полезно, если бы материал был продублирован в виде конспектов.', 'Спасибо. Пока лучший курс на русском. Небольшие ошибки на слайдах. Можно поработать над структурой и методами представления самого необходимого - DDL, DML.', 'В целом хорошая вводная информация. Рекомендую всем, кто только начинает знакомится с базами данными и SQL.', 'Very useful cource for beginning', 'Не понравилось вопросы про соответчиков нормальным формам, т.к. не согласен с ответами.', 'Хороший курс, очень хорошо дает основные знания по базам данных. Единственное, на мой взгляд, не хватает практики по выполнению запросов, этому уделяется всего 2-3 недели курса.', 'По моему мнению, слишком много теории и мало практики.', 'Хотелось больше практики и вопросов по ходу видео для лучшего закрепления', 'Курс в целом понравился. Даёт понимание баз данных и SQL. Из минусов: тестовые задания, которые не развивают понимание, а скорее нацелены на зубрёжку. Отсутствие творческих и сложных заданий к концу курса приводят к тому, что ты вроде что-то знаешь и понимаешь, но практики у тебя почти нет. ', 'Практики - 0, есть кое-какие неточности в изложенном материале, в том числе на слайдах. Если вам нужна теория, то курс рекомендую, хотя и существуют более практико-ориентированные курсы на других ресурсах.', 'Курс больше теоретической направленности, на некоторые вопросы ответы неоднозначны. Система тестирования не очень хорошо подходит для углубления в тематику курса', 'с техподдержкой сайта невозможно связаться.', 'К сожалению курс записан "по листочку". Слайды не совпадают с объяснениями, материал воспринимать тяжело. Очень много непонятных моментов, которые приходилось гуглить. ', 'Курс очень поверхностный в прикладном плане, да и в академическом ничего из себя не представляет. При этом местами используется неуместно заумная терминология, хотя существуют определения, написанные "человеческим" языком для того же самого. Практики в курсе минимум. Тестовые задания типичные для российских универов: в лекции упоминается малозначительный факт, а потом тебя просят вспомнить его дословно, например год, в котором произошло событие.', 'Уныло о простом']</reviews><reviewers>['By Gordienko', 'By Корчемный Д А', 'By Буравенкова Я Е', 'By Свечников Д С', 'By Veselina ', 'By Емельянов С М', 'By Дачевич В А', 'By Столярчук А С', 'By Viacheslav', 'By Artyom C', 'By Stanislav I', 'By Maxim L', 'By Irina T', 'By usovdm@gmail.com', 'By Oreshin S', 'By Igor I', 'By Солоухин А А', 'By Динар', 'By Лесникова И В', 'By Белозерцева Д Ю', 'By Edward S', 'By Бережной В В', 'By Aleksei M', 'By Смирнова О В']</reviewers><review_date>['Apr 28, 2018', 'Feb 06, 2019', 'Dec 15, 2017', 'Jan 08, 2018', 'Dec 04, 2017', 'Apr 26, 2019', 'Jul 13, 2018', 'Aug 05, 2018', 'Feb 24, 2018', 'Nov 02, 2017', 'Jan 14, 2018', 'Nov 07, 2017', 'Nov 16, 2017', 'Jan 10, 2018', 'Apr 30, 2019', 'Jun 16, 2019', 'Sep 08, 2019', 'Jun 04, 2018', 'May 05, 2018', 'Jul 11, 2019', 'Jul 25, 2019', 'Sep 15, 2019', 'May 02, 2019', 'May 04, 2019']</review_date></doc>