<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_203</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/impacto-datos-masivos</course_url><course_name>Big Data: el impacto de los datos masivos en la sociedad actual</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Santiago González</course_instructor><course_introduction>La digitalización, la informática e Internet han producido lo que se puede denominar una revolución en la acumulación y utilización de datos. Podemos almacenar y conservar más datos que nunca antes en la historia. Podemos estudiarlos y analizarlos para tomar decisiones y mejorar procesos. Esta nueva capacidad tiene un enorme impacto en todos los ámbitos de la vida social.

A lo largo de este curso:

•	Conoceremos qué es el Big Data y cuáles son sus características fundamentales
•	Exploraremos el crecimiento continuo de datos, analizaremos el impacto potencial en muchos campos de la actividad humana y nos preguntaremos por los retos y desafíos que suponen en todos los órdenes de la vida social. 
•	Conoceremos las características de cada una de las fases del procesamiento Big Data, adquiriendo un lenguaje adecuado para la descripción de los procesos. Dispondremos así de una visión de conjunto sobre sistema de tratamiento de grandes datos en la actualidad.
•	Conoceremos las principales áreas de aplicación de los datos masivos. Qué tipos de transformaciones están imponiendo en la organización del trabajo y en la gestión. Qué desafíos imponen en la gobernanza, la economía y el trabajo. Qué mejoras introducen y qué riesgos representan.
•	Estudiaremos las principales tecnologías e infraestructuras para el almacenamiento y procesado de grandes volúmenes de datos.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.6</course_rating><course_orgnization>Universitat Autònoma de Barcelona</course_orgnization><course_chapter>INTRODUCCIÓN//Módulo 1: Los datos masivos en la vida cotidiana el siglo XXI//MÓDULO 2: MODELO DE PROCESAMIENTO Y UTILIZACIÓN DE DATOS//MÓDULO 3: ¿PARA QUÉ SE UTILIZAN ESTOS GRANDES CONJUNTOS DE DATOS?//MÓDULO 4: TECNOLOGÍAS E INFRAESTRUCTURAS</course_chapter><course_sub_chapter>[['Presentación de la especialización'], ['Democratización del Big Data', 'Impacto de los datos en empresa y sociedad', 'Toma de decisiones basadas en datos', 'Retos y desafíos'], ['Introducción', '¿Qué es Big Data?', 'Metodología de procesamiento de grandes volúmenes de datos', 'Comprensión de negocio', 'Comprensión de datos', 'Plataforma tecnológica', 'Tratamiento de datos: Preparación', 'Tratamiento de datos: Fusión', 'Modelización', 'Presentación de resultados', 'Despliegue', 'Puesta en valor', 'Seguimiento (seguimiento, retroalimentación y re-entrenamiento)', 'Resumen'], ['Caso 1: Big Data en el sector Retail', 'Caso 2: Big Data en el sector Seguros', 'Caso 3: Big Data en el sector de la banca', 'Caso 4: Big Data en el sector de las telecomunicaciones', 'Caso 5: Big Data en el sector de los transportes', 'Experto 1: Big Data en los medios de comunicación', 'Experto 2: Big Data en investigación científica', 'Experto 3: Big Data en ciencias sociales'], ['Introducción', 'Generación masiva de datos, ¿por qué Big Data?', 'Conceptos de Big Data', 'El Data Lake', 'Ecosistema Hadoop', 'Componentes Big Data I', 'Componentes Big Data II', 'Iaas, Paas y Saas', 'Como enfrentarse a un reto de infraestructuras']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 9 hours to complete</course_time><reviews>['Excelente curso para introducirse al mundo del Big Data. Ofrece los conceptos básicos para empezar a hablar el lenguaje y entender el funcionamiento a grandes rasgos.', 'Muy interesante y didáctico. Mejoraría la información de las diapositivas porque están incompletas con respecto a los vídeos, para repasar mejor el temario.', 'Increíble el universo del Big Data, muchas gracias por el curso.', 'Un excelente curso para conocer Big Data', 'Explicaciones detalladas y claras, permite una rápida comprensión y entendimiento para lograr el aprendizaje, un excelente curso.', 'Excelente oportunidad de aprendizaje sobre los conceptos fundamentales de big data.', 'Muy Bueno!!', 'Muy clarificador en cuanto a los conceptos generales asociados a Big Data. Un curso esencial para comenzar a profundizar en el mundo Big Data.', 'Explicación sencilla y entendible de lo que es y lo que no es Big Data.', 'muy interesante. Me sirvió como una introducción al tema', 'Genial!!! Muy claro, muy bien explicado.', 'Es excelente para introducirte en el mundo del Big data, dando un panorama muy amplio al respecto, terminando con ejemplos en los que se aplicó el análisis de datos. ', 'Buena  base teórica', 'Excelente curso, muestra los conceptos básicos de Big Data, además proporciona información valiosa en cuanto a aplicaciones reales!', 'Excelente', 'Excelente curso para iniciar en big data', 'Como curso introductorio a los conceptos más importantes del Big Data es muy bueno y muy didáctico.  Los instructores son muy claros en sus explicaciones.', 'Perfecto para entender los conceptos e iniciarse en Big Data', 'Una aproximación al mundo del Big data, simple, sencillo y muy funcional', 'Esta genial un excelente contenido', 'Es un curso muy bueno, se abordan todos los conceptos necesarios de una forma clara, sencilla y fácil de entender, con este curso puedes ir un paso mas allá en este magnifico mundo', 'Muy buen curso para introducirse en el mundo de BIgData', 'Muy bien estructurado y motivacional.', 'Claro, conciso y muy adecuado, creo que me ha acercadobastante al muno Big Data, Gracias!!', 'Una excelente introducción, los siguientes cursos se ven muy prometedores. ']</reviews><reviewers>['By Karen J M M', 'By Armando R H', 'By Carlos H E ', 'By Luis M F C', 'By Aritzani M L H', 'By Omar A B M', 'By Antônio H C S', 'By Pablo I R B', 'By Alberto C', 'By henry f r m', 'By Francesc M', 'By Jose A L M', 'By Manuel R', 'By Jaime A A', 'By Edgar T A', 'By Jose L M C', 'By CONSUELO D', 'By Jon A', 'By Max J C y C', 'By Pedro A', 'By Raúl E M J', 'By Erwin P P C', 'By Alexander P', 'By Elena G S', 'By Saúl B']</reviewers><review_date>['Jan 31, 2019', 'Jan 31, 2019', 'Mar 26, 2019', 'Dec 07, 2018', 'Dec 09, 2018', 'Dec 24, 2018', 'Dec 13, 2018', 'Dec 26, 2018', 'Jan 01, 2019', 'Dec 31, 2018', 'Jan 27, 2019', 'Jan 27, 2019', 'Feb 03, 2019', 'Nov 08, 2018', 'Nov 30, 2018', 'Jan 05, 2019', 'Feb 12, 2019', 'Feb 16, 2019', 'Feb 18, 2019', 'Feb 26, 2019', 'Feb 27, 2019', 'Feb 20, 2019', 'Mar 03, 2019', 'Mar 03, 2019', 'Mar 04, 2019']</review_date></doc>