<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_456</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/analisis-datos-proyecto-final</course_url><course_name>Análisis de Datos - Proyecto Final</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>José Antonio Espín Brito</course_instructor><course_introduction>Este curso terminal del programa de especialidad “Análisis de datos para la toma decisiones” te presenta un caso con datos e información de la vida real, en el que podrás aplicar e implementar los conceptos y herramientas que has adquirido en las últimas semanas. Dicho caso ha sido desarrollado por el grupo de instructores, así como un grupo de expertos de IBM asociados al software computacional ‘Watson Analytics'.


Encontrarás no solo datos e información asociados a este reto, sino también videos, lecturas e información clave que enriquecerán tus conocimientos y habilidades en esta área de conocimiento.


¿Estás listo para poner en marcha todo lo aprendido hasta el día de hoy?


¡Adelante!</course_introduction><course_category>Browse.Business.Business Strategy</course_category><course_tag /><course_rating>4.3</course_rating><course_orgnization>Tecnológico de Monterrey</course_orgnization><course_chapter>Introducción//Exploración de Datos//Selección de herramientas e implementación//Desarrollo de la Solución//Planteamiento de la Solución//Resultados</course_chapter><course_sub_chapter>[['Bienvenida', 'Enunciado del Reto', 'Socio de la Industria: IBM', 'IBM Analytics', '¿Qué es la Computación Cognitiva?'], ['Analizando las bases de datos y la carga de archivos', 'Propuesta de valor de Watson Analytics', 'Filtrado Local y Global'], ['Creación de Cálculos y Jerarquías', 'Elementos de Visualización y Lenguaje de WA'], ['Interpretación de resultados', 'Uso de predictores'], ['Creación de Tableros', 'Casos de Éxito de Watson Analytics'], ['Resultados', 'Mejores Prácticas', 'Cierre']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 8 hours to complete</course_time><reviews>['Le doy gracias a todo el equipo de Coursera y del Tec de Monterrey por permitir el acceso a esta especialización que me dejo mucho conocimiento y aprendizaje para tomar mejores decisiones basadas en el análisis de Toma de Decisiones. ', None, 'Me gustó mucho este programa, fue realmente bueno y complementó mucho mi programa doctoral.', 'Excelente', 'Muy bueno', 'Muy bueno y útil', 'Excelente!', 'Me ha parecido un curso genial y me ha aportado mucho en mi formación y carrera profesional. Lo recomiendo', 'El objetivo del proyecto es muy bueno, sin embargo la diversidad de datos no facilita la aplicación de los conceptos al caso particular.', 'Una excelente herramienta para controlar y evaluar datos; gracias por este valioso curso. ', '.', 'En relación a este curso, me pareció bastante deficiente ya que los profesionales de IBM en los vídeos de la herramienta demostraron bastante deficiencia a la hora de explicar, se podía ver que no manejan muy bien la herramienta. El proyecto planteado no estuvo bien formulado y en general este curso no tenía estructura.', 'No hay explicación clara de las bases de datos suministradas']</reviews><reviewers>['By Humberto A C R', 'By Juan M M G', 'By Alfonso A B M', 'By Diego A P G', 'By Gleyman A C G', 'By Carlos D C', 'By Maximiliano P T', 'By Francesc M', 'By Raul R', 'By Fernando S M', 'By yoffre a l l', 'By Nubia M', 'By Jaime I']</reviewers><review_date>['Aug 08, 2016', 'Nov 14, 2016', 'Apr 03, 2018', 'Apr 21, 2017', 'Jul 18, 2016', 'May 30, 2016', 'Jul 31, 2017', 'Sep 10, 2017', 'Jul 17, 2017', 'Apr 17, 2017', 'Jan 09, 2018', 'Oct 21, 2016', 'Jul 17, 2017']</review_date></doc>