<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_42</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/mathematics-and-python</course_url><course_name>Математика и Python для анализа данных</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Evgeniy Riabenko</course_instructor><course_introduction>Анализ данных и машинное обучение существенно опираются на результаты из математического анализа, линейной алгебры, методов оптимизации, теории вероятностей. Без фундаментальных знаний по этим наукам невозможно понимать, как устроены методы анализа данных. Задача этого курса — сформировать такой фундамент. Мы обойдёмся без сложных формул и доказательств и сделаем упор на интерпретации и понимании смысла математических понятий и объектов. 

Для успешного применения методов анализа данных нужно уметь программировать. Фактическим стандартом для этого в наши дни является язык Python. В данном курсе мы предлагаем познакомиться с его синтаксисом, а также научиться работать с его основными библиотеками, полезными для анализа данных, например, NumPy, SciPy, Matplotlib и Pandas.

Задания и видео разработаны на Python 2.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag>Scipy//Statistics//Python Programming//Numpy</course_tag><course_rating>4.8</course_rating><course_orgnization>Moscow Institute of Physics and Technology</course_orgnization><course_chapter>Введение//Библиотеки Python и линейная алгебра//Оптимизация и матричные разложения//Случайность</course_chapter><course_sub_chapter>[['Как прекрасны машинное обучение и анализ данных', 'Как устроена специализация и зачем ее проходить', 'Как устроен этот курс и в чем его главная особенность', 'МФТИ', 'Что такое Python и почему мы выбрали именно его', 'Как установить Анаконду. Windows', 'Как установить Анаконду. Linux', 'Как установить Анаконду. Mac', 'Что такое ноутбуки и как ими пользоваться', 'Типы данных', 'Циклы, функции, генераторы, list comprehension', 'Чтение данных из файлов', 'Запись файлов, изменение файлов', 'Функции и их свойства', 'Предел и производная', 'Геометрический смысл производной', 'Производная сложной функции', 'Задача нахождения экстремума', 'Вторая производная и выпуклость'], ['Pandas. Data Frame', 'Pandas. Индексация и селекция', 'Первое знакомство NumPy, SciPy и Matplotlib', 'Решение оптимизационных задач в SciPy', 'Знакомство с линейной алгеброй', 'Векторные пространства', 'Линейная независимость', 'Операции в векторных пространствах', 'Зачем нужны матрицы?', 'Матричные операции', 'Ранг и определитель', 'Системы линейных уравнений', 'Особые виды матриц', 'Собственные числа и векторы'], ['Частные производные и градиент', 'Применение градиента', 'Производная по направлению', 'Касательная плоскость и линейное приближение', 'Направление наискорейшего роста', 'Оптимизация негладких функций', 'Метод имитации отжига', 'Генетические алгоритмы и дифференциальная эволюция', 'Нелдер-Мид', 'Разложения матриц в произведение, сингулярное разложение', 'Приближение матрицей меньшего ранга', 'Связь сингулярного разложения и приближения матрицей меньшего ранга'], ['Случайность в теории вероятностей и статистике', 'Свойства вероятности', 'Условная вероятность', 'Дискретные случайные величины', 'Непрерывные случайные величины', 'Оценка распределения по выборке', 'Важные характеристики распределений', 'Важные статистики', 'Центральная предельная теорема', 'Доверительные интервалы', 'Бонусное видео']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 28 hours to complete</course_time><reviews>['В лекциях не хватает ни примеров, ни пояснений к примерам, ни, хотя бы, ссылок на статьи или конспект по конкретной теме. Понятно, что в гугл не забанили, но курс за 80$ в месяц с перечислением тем для изучения в другом более бесплатном месте за гранью здравого смысла.', 'Если знаешь математику, то курс бесполезный. Если не знаешь - то ничего не поймешь. Отвратительное изложение материала. Для сравнения -  объяснение производных в Академии Хана. Там материал изложен более чем понятно. Здесь же - классическое советское преподавание - куча формул - и никому не понятно для чего это нужно. Слайды просто проговариваются слово в слово и без объяснений. Клац клац клац - и за 3 минуты все изложение мат анализа.', 'примерно со второй половины 2 недели, перестаешь понимать что происходит, информация сжатая, лекторы молодцы, знают много, но понять их сложно, вплоть до невозможно. В общем пожелания, больше примеров использования, раскрывать понятия более подробно. А так да, молодцы, хороший курс в целом. Главное чтобы был более понятен тем, кто учился на тройки :) Спасибо.', 'Обещались "вводить многие понятия "на пальцах"", чтобы "не утонуть в формализме" и "сохранить практическую направленность специализации". На деле очень скучно и скомкано пересказывают питоновские мануалы и учебники по математике, которые и без лекторов можно легко найти в интернете. Что касается "практической направленности", в квизах нет ни одной задачи ни на программирование, ни по математике — сплошные вопросы по теории а-ля "дифференциал - это ...". Где тут "практическая направленность", непонятно.', 'Курс, скорее, выдвигает требования к тем знаниям, которые вы должны иметь для прохождения дальнейшей специализации. Подойдет для повторения ранее изученных материалов, но не для приобретения новых знаний. Обязательно смотрите список рекомендуемой литературы. Питон так же стоит попрактиковать перед прохождением отдельно. ', 'Курс ничему не учит. Если вы не учились на мат. специальности в университете, лучше даже не начинать его.  Единственная практическая польза курса в том, что на основании вопросов в курсе можно составить список необходимых для изучения тем, которые можно изучить в других курсах или , например, в открытых лекциях MIT.', 'Очень хорошо объясняют математику , но все что касается программирования , а в частности Python вы его не освоете , здесь обучают на версии 2.7  , а ее уже давно не поддерживают .Советую параллельно самим осваивать Python 3 .В связи с этим всего 3 из 5. ', 'Курс все еще не обновлен до Python 3, а уже пора бы. https://pythonclock.org/', 'Курс мне очень понравился, но только потому что мне он достался бесплатно как студенту мфти. А сейчас объясню, за что я совокупно срезал три звезды: 1) Прививание анаконды. Ради ее установки перелопатил весь реестр (не устанавливается, если имя пользователя на русском). Я предпочитаю вижуал студио. Решение простое: уберите первое задание, где нужно использовать то это ваш жупитер (после установки были десятки проблем с его запуском, на 10-ой винде работает только третий питон) 2) Отсутствие необходимой информации о методах, которые нужны при решении задач. Не проблема найти - проблема в смысле покупки курса. Он экономит очень мало времени при решении ВАШИХ же задач. Вам неоднократно говорили об этом в комментарий ( за игнор замечаний дополнительно снята звезда).  3) Нет вспомогательный упражнений к каждому уроку по конкретным элементам программирования. Ну простите, это идиотизм, так как без них эффект от пассивного просмотра видео очень низкий. ИМХО учебные простое упражнения ОБЯЗАТЕЛЬНО должны быть в каждом уроке. 4) РЕКОМЕНДАЦИЯ: сделаете возможность сдаться и посмотреть авторское решение с подробным разбором (при этом за решение 0 баллов). А ЛУЧШЕ дайте возможность получать авторский код квантами, в виде готовых решений подзадач (например, токенизация), снимая при этом баллы в зависимости от количества подсказок. ', 'Курс составлен очень плохо. Вопросы порой так сформулированы, что времени больше уходит не на поиск ответа, а на понимание того что хотел сказать автор. Знания на мой взгляд даются на полные. Даётся общее представление о библиотеке pandas и сразу идёт задание в котором знаний требуется больше чем в уроке. Зачем тогда вообще подбный урок если можно было сразу давать ссылку на документацию?', 'Курс, скорее, не обучающий, а "освежающий" знания. Когда я взялся его делать в первый раз, то застопорился уже на первом program assignment. В итоге курс отложил и пошел заниматься программированием, линалом, матаном и теорвером. Вернулся через пару месяцев, и курс зашел хорошо. Если вы ожидать от курса, что он будет учить "с нуля", т.е. со школьной программы, то курс окажетс плохим. Если отнестись к курсу, как быстрое овервью того, что понадобится дальше в специализации, то курс хороший. Чтобы курс зашел хорошо, рекомендую, как минимум, пройти \'Программирование на Python\' на Stepik от Института Биоинформатики (это бесплатно), математику подтягивайте походу специализации.', 'Очень сжатое и поверхностное изложение всех тем, без периодического гугления курс проходить довольно затруднительно. Человеку, незнакомому с математикой и программированием, этот курс вряд ли может быть очень полезным. Надеюсь, что здесь хотя бы освещены все темы, которые нужно изучить самостоятельно для дальнейшего прохождения курсов специализации.', 'Странный баланс. Некоторые темы проговариваются очень подробно - для самых новичков, а некоторые другие - обучение плаванию бросанием с моста. Странные задания. На второй неделе краткие формулировки, требующие обращения молодых питонистов к кому-то опытному, на третей неделе - более подробные инструкции.', 'Очень плохое объяснение математических основ для анализа.', 'Материалы по Python представлены, на мой взгляд очень бегло и очень поверхностно. И очень раздражает использование Python2 в обучении.', 'Подготовка лекторов отвратительная. Снято в один дубль. Делать ошибки в коде и предлагать поискать ошибки и опечатки - просто великолепно. Курс далеко не самый дешевый, но при этом качество обучения низковато. Очень обидно, материал интересный и хочется его изучить, но по факту данный курс просто задает вектор обучения, а учиться уже приходится самостоятельно используя сторонние ресурсы. Учиться ради сертификата? Сомнительный довод. Если нет цели пройти специализацию, советую выбрать другой курс, благо выбирать есть из чего, и многие курсы обойдутся дешевле.', 'Очень плохо объясняют. Многое из того что спрашивают в заданиях не было рассказано. Не дали список литературы где можно почитать подробнее.', 'Отличный базовый курс!', 'Прекрасный практический курс! За месяц очень многое узнал и о Питоне и об анализе данных. Никогда не думал, что смогу так быстро научиться решать достаточно сложные задачи на новом для меня языке', 'Спасибо за курс!', 'Интересный курс, помогает освежить знания по математическому анализу, статистике, линейной алгебре.', 'Очень интересный курс, охватывает много областей математики, полезных для понимания алгоритмов машинного обучения и принципов анализа данных. Однако на мой взгляд некоторые важные и сложные темы были охвачены слишком бегло, я бы предпочла смотреть более длинные видео с объяснениями от лекторов этого курса, чем искать самой в интернете или читать учебники по теме...', 'Часто теории из занятий недостаточно для выполнения практический заданий. В итоге на практику уходит значительно больше времени, чем указано в описании курса.', 'Отличный курс! Местами не очень сбалансированный: сначала очень подробно даются основы, а потом тезисно более сложные вещи. Понятное дело, что в месячный курс не затолкаешь 2 года обучения в ВУЗе, но всё же)', 'Маловато практических заданий, курс сам по себе довольно простой для тех, кто хотя бы немного в теме линейной алгебры, тервера и матстата. Но при этом лекции, тесты и задания (особенно 2й и 4й недели) достаточно интересные.']</reviews><reviewers>['By Lena D', 'By Ivan Z', 'By Rudin A', 'By Ekaterina S', 'By Гусаров Г  А', 'By Pavel P', 'By Медведева А В ', 'By Andrey E', 'By Шаманков Н О', 'By Суханов С С', 'By Artem D', 'By Daniel B', 'By Alexander S', 'By Kirill M', 'By Лавренов Д В', 'By Dmitrii M', 'By Olga Z', 'By Ali T', 'By Viktor K', 'By Олешко', 'By Бебко М С', 'By Danilova V Y', 'By Andrei S', 'By Александр В', 'By Волкович М С']</reviewers><review_date>['Jun 03, 2017', 'Apr 28, 2016', 'Jun 14, 2017', 'Jan 30, 2019', 'Sep 30, 2018', 'Oct 17, 2017', 'Nov 05, 2018', 'Feb 20, 2019', 'Mar 19, 2018', 'Jan 27, 2019', 'Oct 27, 2018', 'Mar 29, 2019', 'Mar 06, 2016', 'Dec 07, 2018', 'Sep 28, 2018', 'Mar 15, 2016', 'Mar 20, 2017', 'Aug 29, 2018', 'Apr 12, 2017', 'Nov 07, 2016', 'Jan 09, 2019', 'Dec 22, 2018', 'Dec 17, 2018', 'Aug 24, 2018', 'Mar 10, 2019']</review_date></doc>