<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_38</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/excel-para-negocios</course_url><course_name>Fundamentos de Excel para Negocios</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Jorge Lardizabal</course_instructor><course_introduction>Descripción del curso: 

Cuando finalices este curso habrás logrado un gran número de habilidades como introducir información, ordenarla, manipularla, realizar cálculos de diversa índole (matemáticos, trigonométricos, estadísticos, financieros, ingenieriles, probabilísticos), extraer conclusiones, trabajar con fechas y horas, construir gráficos, imprimir reportes y muchas más.

Asimismo, los ejemplos sobre los cuales se apoyan los contenidos dictados en este curso tienen una profunda aplicabilidad al mundo de los negocios, con lo que su inmediata utilización empresarial está al alcance de la mano.

Finalmente, los profesores que han diseñado y elaborado este curso para ti, no solamente dan una visión académica del software sino que, debido a su gran trayectoria profesional apoyada justamente en una profunda utilización de Excel, te transmitirán su propia vivencia que te permitirá tener una visión más concreta de las posibilidades que te brinda esta herramienta.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag>Mathematical Optimization//Graphics//Data Analysis//Table (Information)//Printf Format String</course_tag><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Universidad Austral</course_orgnization><course_chapter>Introducción, configuración y manejo general de Excel//Trabajando con la planilla//Copiar, pegar y mover celdas//Analizando información//Funciones en Excel//Creando gráficos//Imprimiendo planillas//Manejo avanzado de celdas</course_chapter><course_sub_chapter>[['Apertura del Módulo', 'El Menú y la Cinta de opciones', 'Celdas, Filas y Columnas', 'La Barra de acceso rápido. El Uso del mouse. Las Preferencias del teclado.', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 1'], ['Introducción al Módulo 2', 'Ingreso de datos. Celdas, rangos, nombres de celdas. Autocompletar', 'Formatos básicos de las celdas*', 'Estructura de las funciones', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 2'], ['Introducción al Módulo 3', 'Opciones de copiado: simple, transpuesta, funciones, valores', 'Referencias absolutas y relativas', 'Mover celdas. Implicaciones', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 3'], ['Introducción al Módulo 4', 'Ordenar información. Múltiples criterios', 'Filtros automáticos. Uso de diferentes criterios', 'Combinación de funciones y filtros. Filtros avanzados', 'Fijación de columnas y filas', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 4'], ['Introducción al Módulo 5', 'Funciones matemáticas y estadísticas*', 'Funciones financieras y de fecha*', 'Funciones de texto*', 'Funciones de búsqueda', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 5'], ['Introducción al Módulo 6', 'Tipos de gráficos. Selección de los datos', 'Elementos de los gráficos', 'Opciones de gráficos', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 6'], ['Introducción al Módulo 7', 'Funciones de búsqueda y configuraciones de la impresión*', 'Opciones de impresión: bordes, títulos, cantidad de páginas*', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 7'], ['Introducción al Módulo 8', 'Trabajar con fechas, horas y minutos', 'Trabajar con textos', 'Concatenar textos y números', 'Ejercitación resuelta', 'Conclusiones del Módulo 8']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 14 hours to complete</course_time><reviews>['Empecé este curso solo para probar la plataforma de Coursera y al final me ha gustado, hasta tal punto que, una vez termine este, de inmediato iniciaré el Excel Avanzado para Negocios. :)', 'Me gusto la manera que enseñan, no lo hacen tedioso ni aburrido, van al punto espero continúen con el siguiente nivel y por que no un curso de VBA. Si fuese así yo me apunto.', '¡Excelente curso! Brinda los conocimientos básicos sobre Excel y datos más interesantes', 'muy práctico', 'Me encanta', 'Excelente curso, recomendado al 100%', 'Muy bueno el curso y con profesores claros.', 'Muchas gracias coursera, aprendí muchas cosas más... :)', 'Excelente curso.', 'Es un curso excelente que te permite aprender y desarrollar las habilidades necesarias para poder manejar excel de manera fácil y efectiva', 'lo recomiendo', 'Excelente Material.', 'Gran herramienta para adentrar de manera específica en las diferentes herramientas que todos utilizamos en Excel pero no tenemos un conocimiento tan específico de ellas, para realizar trabajos con mayor calidad y estilo.', 'Bien explicativo. ', 'Es un gran curso que nos permite aprender en nuestra casa en cualquier lugar solo se necesita disposición.', 'Un curso muy provechoso para aprender a aplicar las herramientas básicas de Excel, me gustaría que tuviera más ejercicios para practicar.', 'Un excelente curso de introducción a excel. ', 'Sin duda una excelente opción para para robustecer los conocimientos sobre esta importantisima herramienta de trabajo.', 'Altamente recomendado, todo aquel que le interese esta poderosa herramienta.', 'Es una excelente opción para conocer más de la herramienta Excel', 'GREAT COURSE', 'b', 'Excelente curso para iniciarse en Excel', 'Un curso increible, interesante, aprendí muchas técnicas nuevas de trabajar, lo recomiendo al 100%.', 'muy didactico']</reviews><reviewers>['By Aiglyn A C Z', 'By Mauricio B M', 'By Mateo P G', 'By Alexandra', 'By Luis E G G', 'By ROBERTO C P T ', 'By Daniela Z C', 'By Henry Z C', 'By Brandon G L G', 'By Viridiana O A', 'By Francisco M', 'By Jessika A H R', 'By Guillermo A D N', 'By Abelardo D S', 'By Javer C Z', 'By Dannia E R', 'By Julio C G ', 'By Martin', 'By Eliseo H d R', 'By Flavia J Q N', 'By Jose L C', 'By Miguel M', 'By Jesús V', 'By ruth m', 'By cesar a t m l']</reviewers><review_date>['Jan 29, 2019', 'May 04, 2019', 'Jun 20, 2019', 'Dec 13, 2018', 'Dec 14, 2018', 'Dec 15, 2018', 'Nov 27, 2018', 'Dec 17, 2018', 'Dec 02, 2018', 'Jan 08, 2019', 'Jan 11, 2019', 'Jan 13, 2019', 'Jan 15, 2019', 'Jan 16, 2019', 'Jan 05, 2019', 'Jan 23, 2019', 'Feb 18, 2019', 'Feb 19, 2019', 'Feb 21, 2019', 'Feb 24, 2019', 'Feb 24, 2019', 'Feb 25, 2019', 'Mar 21, 2019', 'Mar 22, 2019', 'Mar 24, 2019']</review_date></doc>