<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_210</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/ordenamiento-datos</course_url><course_name>Recolección y exploración de datos</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Dr. Jorge Alonso Ramírez Medina </course_instructor><course_introduction>Organizaciones tan diferentes como Amazon, Cemex o Costco utilizan el análisis de datos para una mejor toma de decisiones que les permita identificar a sus clientes más rentables, retener y contratar talento o bien optimizar sus cadenas de suministro. Lo cierto es que las organizaciones compiten ahora tomando decisiones basadas en la explotación de los datos y uso de métodos estadísticos. Sin embargo, la forma en que estos datos se obtienen, manipulan y utilizan, puede definir el fracaso o el éxito de estas organizaciones.

El primer paso antes de convertir estos datos en información que agregue valor a la organización es recolectar y limpiar dichos datos. En este curso podrás reconocer y recolectar los tipos de datos disponibles de manera estructurada y no estructurada en el mundo de negocios actual,  así como preparar, aplicar y limpiar estos datos para su posterior explotación. Adicionalmente, serás capaz de realizar una exploración de los datos que te permita elaborar un análisis preliminar del proceso de negocio bajo estudio.

Al  terminar este curso habrás desarrollado la capacidad de comprender y aplicar de manera efectiva las metodologías y técnicas relacionadas con la recopilación de datos, utilizando un software de última generación, como el Watson Analytics.

Agradecemos a Fundación Televisa por su participación en la producción de este curso; con lo cual colabora a inspirar y desarrollar el potencial de las personas, a través de su compromiso con la educación y la cultura.</course_introduction><course_category>Browse.Business.Business Strategy</course_category><course_tag /><course_rating>4.3</course_rating><course_orgnization>Tecnológico de Monterrey</course_orgnization><course_chapter>El reto de tomar mejores decisiones//Recopilación de datos//Un mundo de datos no ordenados//Exploración de datos</course_chapter><course_sub_chapter>[['Bienvenida', 'Las innovaciones del siglo XXI', '¿Cómo registrarse y crear una cuenta en Watson Analytics? (Exploración inicial)', 'Calidad de los datos', 'Delta se usa para cambio', '¿Cuándo es adecuado utilizar datos para la toma decisiones?'], ['Respondiendo a los problemas de negocio', 'Importando datos estructurados a Watson Analytics', 'En busca de la felicidad'], ['¿Por qué las empresas se deben preocupar por los datos no estructurados?', 'Importando datos no estructurados con import-io e integración a Watson Analytics. Parte 1.', 'Importando datos no estructurados con import-io e integración a Watson Analytics. Parte 2.', '¿Qué dicen los clientes de mi empresa?', 'Datos de Twitter usando Watson Analytics', 'Caso: La NFL'], ['Obteniendo información descriptiva y visualizando datos utilizando Watson Analytics', 'Las Grandes Ligas', 'Resumen de lo aprendido']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 12 hours to complete</course_time><reviews>['Excelente', 'Aunque le doy una alta valoración de 5, creo que pudieron incluirse otras herramientas accesible para todos como herramientas homólogas de import.io como parsers de chrome y web scraper para impotar datos no estructurados de páginas web y almacenarlos en excel u otro formato, en mi caso no tenía acceso a import.io. Opino lo mismo que con Watson Analytics.', 'Excelente curso, conceptos muy claros y aplicados.', 'Muy buen curso, completo, recomendable', '  No solo aportó a mi formación en recolección de datos, sino que tocó tópicos de mi formación profesional lo que me ayudó a sentirme cómodo en el curso.', 'Excelente curso, me ayudo a racionalizar lo que hoy en día ya hago en mi práctica profesional, pero sobretodo a entender lo que estoy haciendo hoy.', 'Muy complacido con poder haber realizado este segundo modulo de la especialización, como recomendación la versión gratis de Watson Analytics permita utilizar la APP de twitter para poder completar las tareas con un concepto mas amplio, felicidades.', None, 'Me ha gustado mucho el contenido de los dos módulos que he estudiado, las evaluaciones que hacen y las tareas de cada módulo , solo como manera de observación, sería bueno no dejar todas las tareas en una sola semana, ya que se hace algo estresante tener que lidiar con todo en pocos días.', 'Muy buen curso, muy claro.', 'Excelente curso', 'Excelente curso. Sobre todo porque es esencial una cuidadosa recolección y explotación de datos antes de su procesamiento y análisis.', 'Excelente curso para recolección y análisis de datos, te ayuda mucho con la herramienta Watson Analytics', 'Excelente', 'Excelente Curso!!!', 'Excelente curso!', 'Excelente, solo que muchas carga de trabajo y muchas ligas que ya no funcionan', 'genial', 'Muy bueno.', 'Excelente!!!', 'Un curso entendible, con una herramienta poderosa.', 'Excelente!!!1', 'el curso fue bueno, pero una tarea no era posible hacerla apropiadamente por falta de instrucciones y en un video se hablaba de "un ejercicio a desarrollar" pero nunca apareció.', 'Fantástico curso como introducción en el mundo del análisis de datos. 100% recomendable.', 'Bastante util y un gran curso para aprender.']</reviews><reviewers>['By ISABEL C P U', 'By Gloria R L J', 'By FERNANDO R', 'By José C R S', 'By Ricardo O C', 'By Edgar R L', 'By jhoan p', 'By Juan M M G', 'By Ana L B P', 'By MARCO A C P', 'By César O', 'By Gleyman A C G', 'By Lucas O F L', 'By Gerardo M', 'By Armando O Z', 'By Oscar E C E', 'By Nieves M S', 'By carlos a c r', 'By José M P F', 'By juan', 'By romel c', 'By Maximiliano P T', 'By Gabriela E C', 'By Adoración M S', 'By Juan D A S']</reviewers><review_date>['Feb 08, 2019', 'Mar 12, 2019', 'Mar 07, 2019', 'Dec 06, 2018', 'Oct 30, 2018', 'Nov 17, 2018', 'Nov 22, 2018', 'Mar 29, 2016', 'May 01, 2017', 'Jan 19, 2017', 'Feb 19, 2016', 'Jul 12, 2016', 'Dec 23, 2016', 'Apr 22, 2016', 'Aug 10, 2016', 'Aug 18, 2017', 'Mar 28, 2016', 'May 31, 2017', 'Jan 30, 2017', 'Oct 20, 2015', 'Mar 05, 2018', 'May 16, 2017', 'Mar 22, 2017', 'Apr 15, 2018', 'Jan 27, 2016']</review_date></doc>