<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_351</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/metodologiya-nauchnyh-issledovanij-kotiki</course_url><course_name>Методология научных исследований и котики</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Савельев Владимир</course_instructor><course_introduction>Курс “Методология научных исследований и котики” знакомит с основами исследовательской деятельности. В нем описан полный цикл проведения научных исследований - от постановки научной проблемы до публикации статьи. 

Вы узнаете, чем отличаются научные исследования от ненаучных и познакомитесь с базовыми типами исследований и основами статистической обработки данных. 

Курс позволит вам научиться:
a. Ставить научную проблему и гипотезу, 
б. Искать и анализировать статьи в научных базах данных, 
в. Проектировать дизайн исследования, 
г. Обрабатывать и грамотно интерпретировать полученные данные, 
д. Описывать результаты исследования в статьях и научных докладах. 

Помимо этого, в курсе показаны некоторые тонкости и практические приемы, значительно облегчающие работу исследователю. Каждая глава курса подкрепляется забавными и полезными практическими заданиями, а итоговым заданием курса будет написание почти настоящей научной статьи. 

Главная фишка курса - все основные идеи объясняются на котиках. Поэтому курс получился доступным для понимания максимально широкой аудитории.

Курс будет полезен студентам естественно-научных и социо-гуманитарных специальностей (биологам, социологам, психологам, медикам), начинающим исследователям и аналитикам .</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Probability and Statistics</course_category><course_tag /><course_rating /><course_orgnization>National Research Tomsk State University</course_orgnization><course_chapter> Исследование. Общий, алгоритм; написание введение и литобзора//Методология исследований//Обработка исследований//Представление результатов и выводы</course_chapter><course_sub_chapter>[['Знакомство с курсом', 'Научные исследования', 'Научная статья', 'Научный стиль', 'Постановка научной проблемы', 'Поиск литературы', 'Анализ литературы', 'Введение', 'Литературный обзор', 'Гипотезы исследования'], ['Выборка и генеральная совокупность', 'Принципы проверки гипотез', 'Корреляционное исследование', 'Сравнительное исследование', 'Экспериментальное исследование', 'Методы исследования'], ['Обработка исследований: введение и статистические пакеты.', 'Описательная статистика: базовые методы', 'Описательная статистика: вычисление', 'Обработка корреляционного исследования', 'Расчет коэффициента корреляции в Microsoft Excel.', 'Обработка сравнительного исследования', 'Расчёт мер различий.', 'Обработка эксперимента'], ['Представление результатов корреляционного анализа', 'Представление результатов сравнительного анализа', 'Представление результатов эксперимента', 'Выводы и рекомендации', 'Список литературы', 'Публикация', 'Конференция', 'Итоговый проект (формулировка задания на проект)']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 17 hours to complete</course_time><reviews>['Отличный курс, лектор все понятно излагает, узнал много интересного', 'Данный курс  и вправду полезен тем, кто хочет попробовать себя в научной деятельности. Владимир( преподаватель курса) помимо основ даёт ещё и продвинутую литературу, что зажигает интерес.В школе занимался научной деятельностью, выступал на конференциях, но тем не менее на курсе  отрыл для себя много нового в структуре научных работ  Мысли автор излагает ясно и понятно, котики в этом помогают. Прошёл курс экстерном за 2 недели, уставал, но не успевал заскучать, что я считаю можно отнести к самому большому плюсу. Благодаря курсу, я познакомился с такими программами как MSE и Telegram( раньше знал о них,но не было надобности пользоваться)., первую программу решил освоить(оценил её надобность), поэтому теперь мне нужны другие курсы( маркетинговый ход Coursera). Что касается минусов, они есть, но незначительные. Во-первых, это  убеждённость автора в том, что все знакомы с программой MSE и все умеют в ней работать. Мне лично пришлось потратить часа 2-3 чтобы разобраться в интерфейсе программы( раньше никогда с ней не работал). Во- вторых  это частые проблемы с вводом ответов в тестах( хотя, не уверен точно, что дело в курсе, а не в самом сайте). Я вводил несколько раз правильный ответ, он его не засчитывал, на следующий день вводил тот же ответ и он его принимал. Проверял несколько раз, ответы были одинаковы, их просто не читала программа. В целом, я не жалею, что прошёл данный курс, я получил знания, некоторые умения и новые вершины, которые хочу покорить. Спасибо всей команде "Методология научных исследований и котики", ваш курс наполнен добром, хорошим настроением, а главное качественным  знаниями и умениями, которые получают обучающиеся. Всего вам наилучшего!)']</reviews><reviewers>['By Yerlan D', 'By Бауман А Н ']</reviewers><review_date>['Aug 17, 2019', 'Jul 25, 2019']</review_date></doc>