<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_475</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/feature-engineering-br</course_url><course_name>Feature Engineering em Português Brasileiro</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Quer aprender a melhorar a precisão dos seus modelos de aprendizado de máquina? Que tal descobrir quais colunas de dados criam os atributos mais úteis? Damos as boas-vindas ao curso Feature Engineering no Google Cloud Platform. Falaremos sobre a diferença entre atributos bons e ruins, além de como pré-processar e transformar essas variáveis para o uso ideal nos seus modelos de aprendizado de máquina.

Nesse curso, você fará laboratórios interativos para ver na prática como escolher atributos e fazer o pré-processamento no Google Cloud Platform. Nossos instrutores apresentarão as soluções de código em detalhes, que também serão disponibilizadas para usar como referência nos seus próprios projetos de aprendizado de máquina.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating>4.5</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Introdução//De dados brutos a atributos//Pré-processamento e criação de atributos//Cruzamento de atributos//TF Transform//Resumo</course_chapter><course_sub_chapter>[['Introdução à engenharia de atributos'], ['Dados brutos para os atributos', 'Atributos bons x ruins', 'Questionário: os atributos são relacionados ao objetivo', 'Atributos conhecidos no momento da previsão', 'Questionário: os atributos são conhecidos no momento da previsão', 'Os atributos devem ser numéricos', 'Questionário: os atributos devem ser numéricos', 'Os atributos precisam ter exemplos suficientes', 'Questionário: os atributos precisam ter exemplos suficientes (p1)', 'Questionário: os atributos precisam ter exemplos suficientes (p2)', 'Como trazer a percepção humana', 'Como representar os atributos', 'Aprendizado de máquina x estatísticas', 'Solução do laboratório: como melhorar a precisão do modelo com novos atributos'], ['Pré-processamento e criação de atributos', 'Beam e Dataflow', 'Introdução ao laboratório: canal simples do Dataflow', 'Solução do laboratório: canal simples do Dataflow', 'Canais de dados que podem ser escalonados', 'Introdução ao laboratório: MapReduce no Dataflow', 'Solução do laboratório: MapReduce no Dataflow', 'Pré-processamento com o Cloud Dataprep', 'Introdução ao laboratório: computação de atributos definidos pelo intervalo de tempo no Cloud Dataprep', 'Solução do laboratório: computação de atributos definidos pelo intervalo de tempo no Cloud Dataprep'], ['Introdução ao cruzamento de atributos', 'O que é o cruzamento de atributos?', 'Discretização', 'Memorização x generalização', 'Cores da taxonomia', 'Introdução ao laboratório: cruzamentos de atributos para criar um bom classificador', 'Solução do laboratório: cruzamentos de atributos para criar um bom classificador', 'Esparsidade + questionário', 'Introdução ao laboratório: às vezes menos é mais', 'Solução do laboratório: às vezes menos é mais', 'Implementação de cruzamento de atributos', 'Incorporação de cruzamento de atributos', 'Onde aplicar a engenharia de atributos', 'Criação de atributos no TensorFlow', 'Criação de atributos no DataFlow', 'Introdução ao laboratório: como melhorar um modelo de aprendizado de máquina com a engenharia de atributos', 'Solução do laboratório (p1): questionário imparcial sobre o AM', 'Solução do laboratório (p2): como melhorar um modelo de AM com a engenharia de dados'], ['Introdução à transformação no TensorFlow', 'Transformação no TensorFlow', 'Fase de análise', 'Fase de transformação', 'Serviços de suporte', 'Introdução ao laboratório: como usar o tf.transform', 'Solução do laboratório: como usar o tf.transform'], ['Resumo']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 10 hours to complete</course_time><reviews>[]</reviews><reviewers>[]</reviewers><review_date>[]</review_date></doc>