<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_31</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/intro-data-science-programacion-estadistica-r</course_url><course_name>Introducción a Data Science: Programación Estadística con R</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Carlos Ernesto López Natarén</course_instructor><course_introduction>Este curso te proporcionará las bases del lenguaje de programación estadística R, la lengua franca de la estadística, el cual te permitirá escribir programas que lean, manipulen y analicen datos cuantitativos. Te explicaremos la instalación del lenguaje; también verás una introducción a los sistemas base de gráficos y al paquete para graficar ggplot2, para visualizar estos datos. Además también abordarás la utilización de uno de los IDEs más populares entre la comunidad de usuarios de R, llamado RStudio.

Objetivo

Al término del curso:

Utilizarás el lenguaje de programación R con el fin de manipular datos, generar análisis estadísticos y representación gráfica, a través del procesamiento de datos cuantitativos.

Forma de trabajo

Este curso busca introducirte en el lenguaje de programación estadística R, un lenguaje computacional diseñado para el análisis estadístico de datos. Este curso está dirigido a estudiantes y profesionales que tienen interés en poder utilizar esta herramienta, para leer, manipular, analizar y graficar datos. 

Utilizarás un IDE (Ambiente de Desarrollo Integrado) muy popular para trabajar con el lenguaje R, llamado RStudio, que se ha vuelto el IDE de facto para programar en R.

En cada módulo encontrarás videos que te guiarán en la instalación de las herramientas a utilizar, así como explicaciones de las operaciones básicas y los elementos específicos que ofrecen un manejo más profundo del lenguaje. También hallarás algunas referencias bibliográficas para ahondar en el tema que sea de tu interés.

Para complementar las lecciones, realizarás prácticas con el lenguaje, las cuales tendrán valor para la evaluación.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag>Graphics//R Programming//Rstudio//Exploratory Data Analysis</course_tag><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Universidad Nacional Autónoma de México</course_orgnization><course_chapter>Instalación de Herramientas//Introducción al Lenguaje//Utilización del Lenguaje//Acercamiento al Sistema de Gráficos de R//Expresiones Regulares, Graficación con ggplot2 y Simulación</course_chapter><course_sub_chapter>[['Bienvenida', 'Instalación de R en Windows XP', 'Instalación de R en Ubuntu Linux desde Fuentes', 'Instalación de Ubuntu Linux', 'Instalación de R en Mac OS X', 'Instalación de RStudio y Paquetes en Windows', 'Instalación de R Studio y Paquetes en Linux', 'Instalación de R Studio y Paquetes en Mac OS X', 'Bibliografía: Libros, Referencias y Notas Útiles'], ['Historia e Introducción a R', 'Obteniendo Ayuda', 'Operaciones Básicas y Números', 'Atributos, Entrada y Coerción', 'Matrices', 'Precedencia Operaciones Vectoriales', 'Manejo de Fechas Tiempos', 'Listas, Factores, Valores Faltantes y Dataframes', 'Subjuntos de Datos', 'Leer y Escribir Datos'], ['Estructuras de Control', 'Funciones', 'Creando tu Primera Función en R', 'Guía para el Estilo de Código', 'Reglas de Alcance'], ['Funciones *apply: apply', 'Funciones *apply: lapply / sappy', 'Funciones *apply: mapply / rep', 'Graficación con el Sistema de Base de Gráficos', 'Algunas Funciones Gráficas de Alto Nivel', 'Parámetros en el Sistema de Gráficos', 'Colores en el Sistema de Gráficos', 'Graficación con Notación Matemática', 'Creación de Gráficas en 3D'], ['Expresiones Regulares', 'Graficación con ggplot2', 'Funciones Matemáticas y Utilitarias', 'Simulación', 'Depuración']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 14 hours to complete</course_time><reviews>['Es muy agradable conseguir buenos cursos en mi idioma nativo. Me pareció muy bien estructurado y aprendí mucho a pesar de ser un curso de iniciación al lenguaje R. El sistema de practicas que se instala en Rstudio y la forma de evaluación me pareció genial! Muchas gracias Carlos!', 'Excelente curso, muy buena explicaciones, solo creo que podrían subir un poco la dificultad en las prácticas.', 'Muy útil! Brinda las herramientas base para poder empezar a trabajar en R de manera llevadera y entretenida.', 'claro y rapido', None, 'Me gustó el contenido, la explicación y las practicas en Rstudio, un buen comienzo para aquellos que apenas nos estamos introduciendo en este nuevo lenguaje y ambiente de la programación estadística.', 'El curso es muy ameno, cumple perfectamente sus funciones de introducción al sistema de programación estadística con R. Por otra parte, en algunas de las tareas el programa RStudio me mostró varios mensajes de error los cuales fueron faciles de resolver con ayuda del grupo de discusiones. ', 'Esta muy padre', 'Un curso esencial para introducirse al mundo de R y RStudio. Es sencillo y ha cumplido mis expectativas de familiarizarme con las herramientas y el lenguaje básicos en este programa. Muy recomendable.', 'Para quién no tenga bases en este software es muy bueno para comenzar', 'Excelente', 'Muy buen curso para comenza rla programación con Rstudio, debería haber más tareas.', 'Un curso muy didáctico para los que nos iniciamos en el mundo de la bioinformática, luego haces prácticas de todo lo que aprendes en este curso y seguro que  estarás  más claro en el tema. Hay muchos ejemplos en el foro tambien que te ayudan a mejorar.', 'Excelente, aprendí a instalar R  y RStudio, así como el ambiente y las principales funciones de R ', 'Me gusto como introducción aunque ocupo uno enfado a problemas reales en uso de archivos y bases de datos con gráficas..saludos', 'bueno', 'Buena Explicación, fácil de comprender para quienes apenas iniciamos en el reconocimiento del software', 'Muy buen curso para comenzar a introducirte en el programa R. Felicitaciones para el equipo autor.', 'Videos e instrucciones claros. La metodología de utilización de la parte práctica directamente en la consola es muy útil.  Para introducir al tema de programación en R es un curso adecuado.  En la parte de simulación me gustaría mas complementación en especial de la parte práctica, aún asi las herramientas dadas me permiten profundizar de manera autónoma. ', 'Muy completo', 'Realmente fue muy didáctico y fácil de comprender. La plataforma al principio me costo un poco entender su funcionamiento, pero ya familiarizada fue bastante fácil. ', 'Muy buena introducción a un lenguaje de programación indispensable hoy en día!', 'Muchas gracias por el curso, al profesor por su sabiduría y enseñanza, aprendí algo nuevo, tener otro curso para mi formación académica. ', 'Excelente curso!']</reviews><reviewers>['By Carol L', 'By André M P A', 'By Martina C', 'By jaime p', 'By Lilian B B', 'By Anilu M C', 'By Antonio d J L F', 'By Flor d M A C', 'By Daniel P B', 'By Cristian L', 'By Pedro D G', 'By Manuel R A', 'By Luis E C G', 'By Jose A V C', 'By jorge a c a', 'By ANDRES D V', 'By Carlos A N B', 'By Javier S P', 'By Nancy R C', 'By Maggi M B R', 'By Carolina Z L', 'By Mario A C M', 'By Luis R M G', 'By Gabino R']</reviewers><review_date>['May 18, 2019', 'May 17, 2019', 'May 19, 2019', 'May 17, 2019', 'May 27, 2017', 'Dec 31, 2017', 'Jun 04, 2019', 'May 13, 2019', 'Mar 11, 2017', 'Dec 10, 2018', 'Dec 12, 2018', 'Nov 25, 2018', 'Nov 24, 2018', 'Nov 28, 2018', 'Dec 16, 2018', 'Dec 16, 2018', 'Dec 17, 2018', 'Nov 29, 2018', 'Nov 29, 2018', 'Dec 03, 2018', 'Dec 02, 2018', 'Dec 03, 2018', 'Dec 02, 2018', 'Dec 02, 2018']</review_date></doc>