<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_396</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-br</course_url><course_name>Google Cloud Platform Big Data and Machine Learning Fundamentals em Português Brasileiro</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Este curso rápido sob demanda apresentará as funcionalidades de Big Data e Machine Learning do Google Cloud Platform (GCP). Ele fornecerá uma visão geral rápida do Google Cloud Platform e mostrará em detalhes as funcionalidades do processamento de dados.

 Ao final deste curso, você terá aprendido a:
• Identificar o objetivo e o valor dos principais produtos de Big Data e Machine Learning no Google Cloud Platform
• Usar o Cloud SQL e o Cloud Dataproc para migrar as atuais cargas de trabalho MySQL e Hadoop/Pig/Spark/Hive para o Google Cloud Platform
• Usar o BigQuery e o Cloud Datalab para fazer análises de dados interativas
• Escolher entre o Cloud SQL, o BigTable e o Datastore
• Treinar e usar uma rede neural com o TensorFlow
• Escolher entre diferentes produtos de processamento de dados no Google Cloud Platform

Para se inscrever neste curso, você deve ter aproximadamente um (1) ano de experiência em um ou mais destes itens:
• Uma linguagem de consulta (como SQL)
• Atividades de extração, transformação e carga
• Modelagem de dados
• Machine learning e/ou estatísticas
• Programação em Python

Observações sobre a Conta do Google:
• Para se inscrever na avaliação gratuita do Google Cloud Platform, você precisa de uma Conta do Google/Gmail, além de um cartão de crédito ou uma conta bancária. Os serviços do Google estão temporariamente indisponíveis na China.
• Se você for um cliente do Google Cloud Platform com endereço de faturamento na União Europeia (UE) e na Rússia, leia a documentação de visão geral sobre o IVA em: https://cloud.google.com/billing/docs/resources/vat-overview.
• Veja mais perguntas frequentes sobre a avaliação gratuita do Google Cloud Platform no site: https://cloud.google.com/free-trial/.

Buscando la versión en español de este curso? Visita https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-es/
このコースの日本語版をお探しですか？https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-jp/</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating>4.9</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Introdução à especialização em dados e machine learning no Google Cloud Platform//Introdução ao Google Cloud Platform e seus produtos de Big Data//Princípios básicos de computação e armazenamento do GCP//Análise de dados no Cloud//Módulo 5: Escalonamento de análise de dados e machine learning//Arquiteturas de processamento de dados: ingestão, transformação e carga escalonável//Resumo do GCP, Big Data e ML</course_chapter><course_sub_chapter>[['Apresentamos o Big Data and Machine Learning Fundamentals', 'Visão geral e agenda do curso', 'Primeiros passos com o Google Cloud Platform e o Qwiklabs', 'Conheça seu instrutor'], ['Introdução ao GCP e aos produtos de Big Data incluídos', 'O que é o Google Cloud Platform?', 'Produtos de Big Data do GCP', 'Cenários de uso', 'Recursos do módulo'], ['Introdução aos princípios básicos de computação e armazenamento do GCP', 'CPUs On Demand', 'CPUs sob demanda (Compute Engine)', 'Revisão do laboratório', 'Sistema de arquivos global (Cloud Storage)', 'Visão geral do laboratório', 'Revisão do módulo', 'Revisão do módulo', 'Recursos do módulo'], ['Introdução aos serviços gerenciados para casos de uso comuns', 'Pontos de partida para a transformação', 'Seu banco de dados SQL na nuvem', 'Visão geral do laboratório', 'Revisão do laboratório', 'Hadoop gerenciado na nuvem', 'Visão geral do laboratório', 'Revisão do laboratório', 'Revisão do módulo', 'Recursos do módulo'], ['Introdução ao escalonamento de análise de dados: mude sua forma de computação com o GCP', 'Acesso aleatório rápido', 'Armazenamento e consulta interativa de petabytes', 'Ingestão de dados no BigQuery', 'Desenvolvimento interativo, iterativo e demonstração', 'Cloud Datalab: demonstração', 'O Datalab é compatível com o BigQuery', 'Visão geral do laboratório', 'Revisão do laboratório: configuração do Datalab', 'Revisão do laboratório: como trabalhar no IPython Notebook', 'Introdução', 'Machine learning com o TensorFlow', 'Treinamento e criação de um modelo de rede neural (Parte 1)', 'Treinamento e criação de um modelo de rede neural (Parte 2)', 'Visão geral do laboratório', 'Laboratório e modelos prontos de machine learning', 'APIs de ML pré-integradas: exemplos', 'Revisão do laboratório', 'Revisão do módulo', 'Escalonamento de análise de dados: recursos', 'Machine learning: recursos'], ['Introdução às arquiteturas de processamento de dados', 'Arquiteturas orientadas a mensagens', 'Pipeline de dados sem servidor', 'Revisão do módulo'], ['Resumo do GCP, Big Data e ML', 'A seguir', 'Outros recursos']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 12 hours to complete</course_time><reviews>['De maneira geral, o Curso é muito bom, explica cada Ferramenta que podemos utilizar com grandes volumes de dados. Em alguns laboratórios, somente o descritivo do passo a passo das atividades não é suficiente para entender por completo, mas com o tempo e prátia, vc acaba pegando o jeito.']</reviews><reviewers>['By Elton d F F']</reviewers><review_date>['Sep 01, 2019']</review_date></doc>