<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_420</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/big-data-proyecto</course_url><course_name>Big Data: capstone project</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Francesc Torradeflot</course_instructor><course_introduction>En este último curso de la Especialización Big Data el estudiante tendrá la oportunidad de aplicar algunas de las herramientas y métodos aprendidos en los cursos anteriores en un caso práctico.

El objetivo de este Capstone Project es mostrar un ejemplo del trabajo que se realiza diariamente en el departamento de Cosmología del Port d’Informació Científica, en Barcelona. Se trata de crear un clasificador para imágenes de galaxias, a partir de datos del proyecto GalaxyZoo e imágenes y datos del telescopio Sloan Digital Sky Survey. Los trabajos y ejercicios guiados llevarán al estudiante a la exploración y analisis de estos datos, hasta realizar una herramienta automática de Machine Learning.

El proceso seguido por los estudiantes en este curso se podría aplicar en cualquier otra disciplina, por ejemplo en las ciencias sociales, en un estudio de mercado o en cualquier ámbito que comporte toma de decisiones a partir de un gran volumen de datos.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.9</course_rating><course_orgnization>Universitat Autònoma de Barcelona</course_orgnization><course_chapter>INTRODUCCIÓN//LA MÁQUINA VIRTUAL//MÓDULO 1 - Exploración de datos//MÓDULO 2 - MODELO DE DATOS//MÓDULO 3 - CLASIFICACIÓN//MÓDULO 4 - MACHINE LEARNING//MÓDULO 5 - TRABAJO FINAL</course_chapter><course_sub_chapter>[['BIENVENIDA', 'Contenidos del curso (Temario)', 'Organización del curso y evaluación', 'Sobre el certificado', 'FAQs - Generales', 'FAQs - Cuestionarios y ejercicios', 'FAQs - Certificado', 'Links relacionados'], ['Introducción', 'Instalación de la máquina virtual - Import start', 'Instalación de la máquina virtual - Tips', 'Instalación de la máquina virtual - Pyspark setup'], ['Introducción'], ['Introducción'], ['Introducción'], ['Introducción'], ['$null$']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 14 hours to complete</course_time><reviews>['Es muy practico,  excelente curso!!', 'Genial metodología para inducir a quienes tienen interés por el análisis de datos, desde la ingeniería, la ciencia y la visualización, felicitaciones !!!!']</reviews><reviewers>['By Ronald P', 'By Jonatan F S H']</reviewers><review_date>['Jun 19, 2019', 'Jul 22, 2019']</review_date></doc>