<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_378</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/google-machine-learning-es</course_url><course_name>How Google does Machine Learning en Español</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>¿Qué es el aprendizaje automático? ¿Qué tipos de problemas puede solucionar? En Google, tenemos una perspectiva ligeramente distinta sobre el aprendizaje automático: no se trata solo de los datos, sino también de la lógica. Hablamos de por qué un marco de este tipo es útil cuando pensamos en la creación de una canalización de modelos de aprendizaje automático. Luego, analizamos cinco fases para convertir un posible caso práctico en un recurso que pueda aprovechar la tecnología de aprendizaje automático y por qué es importante no saltarse fases. Finalizamos con un reconocimiento de los sesgos que puede amplificar el aprendizaje automático y cómo reconocerlos.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Presentación de la especialización//Qué significa tener como prioridad a la IA//Cómo Google utiliza el AA//AA inclusivo//Blocs de notas de Python en la nube//Resumen</course_chapter><course_sub_chapter>[['Introducción a la especialización sobre AA en GCP', 'Agenda de la especialización', '¿Por qué elegir Google?', '¿Por qué elegir Google\xa0Cloud?'], ['¿Qué significa priorizar la IA?', 'Las dos etapas del AA', 'AA en productos de Google', 'Demostración: AA en Google\xa0Fotos', 'Google\xa0Traductor y Gmail', 'Reemplazo de reglas heurísticas', 'La importancia de los datos', 'Introducción al lab: Limite un problema de AA', 'Informe del lab', 'Demostración: AA en aplicaciones', 'Modelos previamente entrenados', 'El mercado del AA está evolucionando', 'Una estrategia de datos', 'Sesgo en la implementación y capacitación', 'Una estrategia de AA', 'Transforme su empresa', 'Introducción al lab: Caso práctico de AA'], ['Introducción', 'Las sorpresas del AA', 'El ingrediente secreto', 'Procesos empresariales y de AA', 'La ruta hacia el AA', 'Análisis profundo de finalización de fases'], ['Introducción', 'Aprendizaje automático y sesgo humano', 'Evaluación de métricas para inclusión', 'Medidas estadísticas y concesiones aceptables', 'Igualdad de oportunidades', 'Simulación de decisiones', 'Uso de Facets para buscar errores en su conjunto de datos'], ['Introducción al módulo', 'Cloud Datalab', 'Demostración: Cloud\xa0Datalab', 'Proceso de desarrollo', 'Demostración de realojamiento de un notebook de Cloud\xa0Datalab', 'Trabajo con servicios administrados', 'Pocesamiento y almacenamiento', 'Introducción a Qwiklabs', 'Informe del lab', 'Cloud Shell', 'Tercera fase de Cloud: Servicios completamente administrados', 'Tercera fase de Cloud: Análisis de datos sin servidores', 'Tercera fase de Cloud: BigQuery y Cloud\xa0Datalab', 'Introducción al lab: Análisis de datos con Datalab y BigQuery', 'Informe del lab: Análisis de datos con Datalab y BigQuery', 'No son reglas, es AA', 'La API de Vision en acción', 'La API de Video\xa0Intelligence', 'La API de Cloud\xa0Speech', 'Traducción con NL', 'Lab: Introducción a las API de AA previamente entrenadas', 'Solución del lab'], ['Resumen: Estrategia de AA']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 11 hours to complete</course_time><reviews>['Buen curso introductorio. El curso tiene, a mi juicio, pocos laboratorios.', 'Interesante, pero no me permite dominar esta tecnología. Lo veo como una introducción, mientras que esperaba que fuera un curso de especialización más completo. Entiendo que debo realizar otros cursos complementarios que me enseñen más. ', 'Un buen curso que da un panorama general del Aprendizaje Automático!', 'Great material', 'Curso introductorio y práctico', 'excelente opción de entrenamiento en ML', 'Excelente', 'Excelente curso, tiene muy buenos conceptos y explican muy bien las herramientas que brinda google cloud platform.', 'Perfect', 'Excelente curso para aprender a usar las diferentes herramientas de Google Cloud Platform', 'Excelente sin duda alguna!', 'Excellent', 'Por alguna razón no veo el certificado, del curso. Muy molesto por este aspecto. Sin embargo, el contenido del curso es excelente', 'Muy útil,practico y didáctico', 'Excelente todo el material y las prácticas.', 'Excelente curso, recomendado.', 'Es más conceptual, faltó más hands on', 'No indica si se deben separar por comas las palabras recomendadas en le ultimo cuestionario. ', 'muy bien explicado, buenos contenidos', 'Muy bien explicado el curso, sin embargo están des actualizados los laboratorios de Qwiklabs, algunas instrucciones ya no funcionan.']</reviews><reviewers>['By Andres L A', 'By Jose L T R', 'By Arturo O A', 'By Juan M C B', 'By Emanuel G C A', 'By Andres R', 'By Rodrigo C M', 'By Jeisson E A L', 'By David I N', 'By Steven P G', 'By VICTOR R A', 'By Javier A C B', 'By Saúl B', 'By Dennys R T', 'By Santiago F C', 'By Alejandro B R', 'By Carlos V', 'By Jhonny V', 'By Paul D', 'By Christian A C M']</reviewers><review_date>['Apr 20, 2019', 'Feb 04, 2019', 'Nov 19, 2018', 'Dec 19, 2018', 'Jan 31, 2019', 'Nov 28, 2018', 'Jan 06, 2019', 'Jan 22, 2019', 'Feb 27, 2019', 'Dec 14, 2018', 'Dec 02, 2018', 'Apr 11, 2019', 'Feb 22, 2019', 'Jun 27, 2019', 'Jul 16, 2019', 'Jun 12, 2019', 'Sep 02, 2019', 'Apr 27, 2019', 'Jul 06, 2019', 'Aug 21, 2019']</review_date></doc>