<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_146</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/stats-for-data-analysis</course_url><course_name>Построение выводов по данным</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Evgeniy Riabenko</course_instructor><course_introduction>Влияет ли знание методов анализа данных на уровень заработной платы? Работает ли система оценки кредитоспособности клиентов банка? Действительно ли новый баннер лучше старого? Чтобы ответить на такие вопросы, нужно собрать данные. Данные почти всегда содержат шум, поэтому утверждения, которые можно сделать на их основе, верны не всегда, а только с определённой вероятностью. Строить наиболее корректные выводы и численно оценивать степень уверенности в них помогают методы статистики. 

Как можно оценивать неизвестные параметры системы по небольшому количеству наблюдений? Как измерить точность таких оценок? Какие данные нужны, чтобы ответить на ваш вопрос, и на какие вопросы можно ответить с помощью уже имеющихся данных? Вы узнаете все, что нужно для успешного превращения данных в выводы — организация экспериментов, A/B-тестирование, универсальные методы оценки параметров и проверки гипотез, корреляции и причинно-следственные связи.

Задания и видео курса разработаны на Python 2.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag>A/B Testing//Data Analysis//Correlation And Dependence//Statistical Hypothesis Testing//Statistics</course_tag><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Moscow Institute of Physics and Technology</course_orgnization><course_chapter>Интервалы и гипотезы//АБ-тестирование//Закономерности и зависимости//Неделя задач//Неделя задач: Lesson Choices</course_chapter><course_sub_chapter>[['Как прекрасны машинное обучение и анализ данных', 'Как устроена специализация, и зачем ее проходить', 'Выводы и рациональность', 'Проблемы построения выводов', 'Примеры прикладных задач', 'Как устроен этот курс', 'МФТИ', 'Интервальные оценки с помощью квантилей', 'Доверительные интервалы с помощью квантилей', 'Распределения, производные от нормального', 'Доверительные интервалы для среднего', 'Доверительные интервалы для доли', 'Доверительные интервалы для двух долей', 'Доверительные интервалы на основе бутстрепа', 'Проверка гипотез: начало', 'Ошибки I и II рода', 'Достигаемый уровень значимости', 'Статистическая и практическая значимость', 'Биномиальный критерий для доли', 'Критерии согласия Пирсона (хи-квадрат)', 'Связь между проверкой гипотез и доверительными интервалами'], ['Что такое АБ-тестирование', 'Где используется АБ-тестирование', 'Метрики', 'Дизайн эксперимента', 'Устойчивость', 'Размер выборки', 'Одновыборочные критерии Стьюдента', 'Двухвыборочные критерии Стьюдента, независимые выборки', 'Двухвыборочные критерии Стьюдента, связанные выборки', 'Нормальность выборок', 'Пример: применение критериев Стьюдента', 'Гипотезы о долях', 'Пример: проверка гипотез о долях', 'Как работают непараметрические критерии?', 'Критерии знаков', 'Ранговые критерии', 'Перестановочные критерии', 'Перестановки и бутстреп', 'Пример: одновыборочные непараметрические критерии', 'Пример: двухвыборочные непараметрические критерии (связанные выборки)', 'Пример: двухвыборочные непараметрические критерии (независимые выборки)'], ['Взаимное влияние в продажах товаров', 'Внешние факторы, влияющие на продажи', 'Корреляция Пирсона', 'Корреляция Спирмена', 'Корреляция Мэтьюса и  коэффициент Крамера', 'Пример: поиск взаимосвязей с помощью корреляции', 'Значимость корреляции', 'Булщит и консервативность', 'Корреляция и причинно-следственная связь', 'В чем проблема?', 'Постановка', 'FWER. Поправка Бонферрони', 'FWER. Метод Холма', 'FDR. Метод Бенджамини-Хохберга', 'Пример: поправки на множественную проверку при корреляционном анализе', 'Анализ подгрупп', 'Взаимосвязь нескольких признаков', 'Свойства решения задачи', 'Интервалы и гипотезы', 'Проверка предположений', 'Регрессия и причинно-следственные связи', 'Пример: оценка зависимости с помощью регрессии'], ['Список литературы', 'Финальные титры', 'Стань ментором специализации'], ['Интервью с Дмитрием Виноградовым', 'Интервью с Алексеем Шатерниковым про скоринг', 'Интервью с Еленой Кунаковой', 'Интервью с Алексеем Шатерниковым про отток']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 39 hours to complete</course_time><reviews>['Хорошая картинка, огромный минус чистый академический язык непонятный обывателю. Читают студенты как по учебнику. Было бы понятней если бы они отвлеклись от формул и расскаазали о причиноследственных связях: почему именно так лучше решить задачу, как  люди пришли к этому, ненаглядно сплошные формулы и скрипты без обьяснения типа вот смотрите аксиома, а почему так...', 'Шикарные знания в части аб тестирования + проверки факторов в регрессионной модели, чистый кайф. Спасибо Вам большое! Мне лично было очень тяжело понимать логику аб тестов, до сих пор буду вспоминать как страшный сон', "This one is truly amazing. For a long time, I was looking for a statistics course that's neither oversimplified (like, learning the definition of the variance for good half a year), nor too complex (making me lost right away). This course is the very reason I've enrolled to the whole specialization, and I don't regret it. It gave me clarity about various commonly used tests, and a flavor of when and how I should use those.", 'Курс дал общее, и что важно неповерхностное понятие о мат. статистике, о том, как она применяется в задачах Машинного Обучения', 'До прохождения курса у меня не было никакого бэкграунда в математической статистике. Курс показался мне сложным.', 'Интересный и достаточно сложный для меня курс. Не хватает только методички с кратким описанием основных методов, критериев и условий их применения.', 'Курс очень насыщенный, наконец с реальными практическими задачами и примерами. Очень порадовала неделя 4 - интервью со специалистами, решающими реальные задачи анализа данных. Наверное, самый интересный и полезный курс из всех. На неделе 4 советую обязательно пройти тесты - они расширяют лекционный материал и дают новые знания.', 'Лектор очень плохо объясняет: старается использовать сложные термины, что может возвышать его в глазах девушек, но не помогает учебному процессу. Делает много отступлений, чтобы показать какими серьезными и сложными делами он тут занимается, а это время можно было бы потратить на простое и доступное изложение материала.', 'Ужасно тяжёлый курс. Колоссальный объём материала, кошмарные задания по программированию. Объём работы никак не соответствует четырём неделям.', 'Замечательный курс! Очень полезен для изучения и усвоения науки о данных, их осмысления и осознанного применения.', 'Курс помогает освоить такие фундаментальные методы, как постановка гипотез и даёт интуицию на то, какой критерий нужно применить в конкретной ситуации. Если вы хотите не просто подкручивать гиперпараметры xgboost-а, то вам сюда)', 'Пока мой самый любимый курс в специализации. Он напоминает насколько случайны выводы полученные по выборке. Спасибо Евгению, что смог настолько информативно  (сжато и не теряя в понимании) передать учебник по мат. статистике. ', 'Замечательный , сложный курс. ', 'Довольно насыщенный курс!', 'Отлично велись лекции по статистике, хоть и  затрагивалось не все аспекты, главное было очень интересно. В лекциях по статистике это важно, очень. ', 'Лучший курс специализации. Однако тест по ранжированию это какой-то кошмар.', 'Спасибо за отличный курс!', 'Я бы поставил этот курс на второе место по полезности (на первое место стоит отправить 2 курс специализации). ', 'Курс показался сложнее первых трех, но при этом по-своему интересней. Для некоторых заданий одних лекций не хватало и требовалось вникнуть глубже в материал, что зачастую очень полезно. В остальном все на высоком уровне, спасибо!)', 'Из четырех первых курсов этот - самый сильный как по объему материала, так и с методической точки зрения.', 'Из всех четырёх курсов - этот был для меня самым сложным, но дал хотя бы приблизительное понимание о том как работает статистика, чего не дал мне, например, курс по статистике в моём вузе.', 'Пока наиболее интересный в плане подачи курс из пройденных в специализации.', 'Огонь и вскрытие мозга! То что нужно, чтобы не заболеть альцгеймером', 'Самый сложный и содержательный курс специализации, особенно последняя неделя - огонь! такие качественные кейчы от спецов. Респект ребята!', 'Excellent!']</reviews><reviewers>['By Vadim C', 'By Толмачев А А', 'By Sergey', 'By Leonid S', 'By Artem D', 'By Sergey M', 'By Кузьмин Ю', 'By Ilya P', 'By Вернер А И', 'By Ivan S', 'By Гридасов И И', 'By Domnin V', 'By Иванов Р В', 'By Aleksei K', 'By Данил А', 'By Рубненков И А', 'By Георгий Б', 'By Красовский И В', 'By Федор Е', 'By Александр Т', 'By Петров И В', 'By Kuznetsov A S', 'By Гориненко А', 'By Andrey A', 'By Igor K']</reviewers><review_date>['Dec 23, 2018', 'Jan 28, 2019', 'Mar 30, 2019', 'Jan 11, 2017', 'Dec 30, 2018', 'Jun 27, 2016', 'Dec 03, 2017', 'Sep 01, 2017', 'Jan 18, 2019', 'Jan 11, 2019', 'Jan 16, 2019', 'Feb 28, 2019', 'Apr 01, 2019', 'Jan 29, 2019', 'Jan 18, 2019', 'Mar 31, 2019', 'Mar 31, 2019', 'Mar 17, 2019', 'Jul 10, 2018', 'Jul 10, 2018', 'Sep 27, 2018', 'Aug 13, 2018', 'Nov 18, 2018', 'Jan 06, 2017', 'Aug 09, 2016']</review_date></doc>