<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_296</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/praktiki-upravlencheskoy-analitiki-excel</course_url><course_name>Практики управленческой аналитики в MS Excel</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Лезина Татьяна Андреевна</course_instructor><course_introduction>Данный курс - второй в рамках специализации «Практики анализа экономических данных: от простого к сложному». Курс посвящен «продвинутым» инструментам работы в среде MS Excel: применению сценариев, использованию инструмента «Подбор параметра», формированию дэшбордов и интерактивных диаграмм, использованию функций массивов, и др. Анализ данных – актуальная проблема для всех без исключения компаний. Главная цель анализа – дать информацию, полезную для принятия управленческих решений, лучшего понимания бизнеса. Научить анализировать данные сложно. Представленные курсы охватывают практики оперативной и управленческой аналитики в среде электронных таблиц MS Office. Используется подход к обучению анализу данных в среде Microsoft Excel через решение типовых задач, проецируемых на любую предметную область. Данный подход апробирован авторами на большом количестве групп повышения квалификации экономистов и менеджеров. В данном курсе слушатель сможет применить знания инструментов MS Excel для анализа деятельности компании.

По завершении курса слушатели будут:

Знать:
- инструменты разработки аналитических отчетов: функции, фильтры, формулы массивов, сводные таблицы;
- инструменты графического анализа экономических данных: интерактивных и других диаграмм;
- правила применения инструментов ЧТО-ЕСЛИ;
- инструменты разработки информационно-аналитических панелей.

Уметь:
- формировать аналитические отчеты, используя весь спектр инструментов MS Excel;
- моделировать поведение показателей компании с помощью инструментов ЧТО-ЕСЛИ;
- пользоваться инструментами фильтрации при сложных условиях;
- формировать дэшборды с показателями деятельности компании.

Владеть:
- навыками выбора адекватных аналитических инструментов;
- навыками совместной работы с экономическими данными;
- инструментами работы с текстовыми данными.</course_introduction><course_category>Browse.Business.Business Essentials</course_category><course_tag /><course_rating>4.8</course_rating><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Инструменты эффективного анализа//Инструменты представления аналитических отчетов //Формирование аналитических отчетов в Microsoft Excel//Проект</course_chapter><course_sub_chapter>[['Видео 1.1 "Подбор значений управляющих параметров"', 'Видео 1.2. "Сценарный подход к принятию решений"', 'Видео 1.3 "Таблица данных"', 'Видео 1.4 «Формирование отчетов со сложными условиями на основе фильтров"', 'Видео 1.5  "Практики формирования отчетов со сложными условиями"', 'Видео 1.6 "Автоматизация формирования отчетов на основе фильтров. Клавишные макросы"'], ['Видео 2.1. "Практики визуализации данных. Пример гендерная диаграмма. Диаграмма с автоматическим определением максимума"', 'Видео 2.2. "Интерактивные диаграммы"', 'Видео 2.3 "Поиск зависимостей с помощью точечных диаграмм. Тренды"', 'Видео 2.4 "Практики работы с агрегированными отчетами. Группировка  по числовым условиям"', 'Видео 2.5 "Интерактивая визуализация сводных отчетов. Дэшборды"', 'Видео 2.6 "Консолидация данных из нескольких таблиц"'], ['Видео 3.1 "Кейс. Формирование аналитических показателей с использованием функций ИНДЕКС, ПОИСКПОЗ"', 'Видео 3.2 "Кейс. Поиск самого результативного менеджера"', 'Видео 3.3 "Формирование отчетов с помощью функций массивов"', 'Видео 3.4 "Продвинутые инструменты формирования отчетов: функция СМЕЩ"', 'Видео 3.5 "Работа с текстовыми данными (СЦЕПИТЬ, ЛЕВСИМВ, Текст по столбцам)"', 'Видео 3.6 "Инструменты защиты данных в Microsoft Excel"', 'Видео 3.7 "Интеграция офисных приложений"'], ['Видео 4.1 "Описание проекта"']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 17 hours to complete</course_time><reviews>['Отличный курс, 5/5, хороший баланс между лекциями и сложностью заданий. ', 'Отличный курс! Очень много практических заданий! Будет интересен специалистам различного профиля1', 'Множество полезных практических инструментов работы с данными.', 'Курс хороший, только слушателей мало, поэтому итоговый проект очень долго был на проверке', 'Есть ошибки в демонстрируемых материалах!']</reviews><reviewers>['By Иванов С С', 'By Гарбовский В В', 'By Жданова Н П', 'By Tatiana O', 'By Мичурин А Л']</reviewers><review_date>['Nov 15, 2018', 'Sep 10, 2019', 'Sep 10, 2019', 'Feb 27, 2019', 'Feb 16, 2019']</review_date></doc>