<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_341</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/big-data-procesamiento-analisis</course_url><course_name>Big Data: procesamiento y análisis</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Llorenç Badiella</course_instructor><course_introduction>El presente curso tiene como objetivo presentar los métodos y técnicas básicos para el procesamiento y análisis de datos en el contexto de Big Data. No prentende ser un curso exhaustivo sobre Machine Learning ni sobre métodos Estadísticos, simplemente se pretenden mostrar las características principales de estas técnicas para que el alumno pueda tener una visión general de las opciones que ofrece el análisis de datos para poder explorar, confirmar indicios y en definitiva, extraer conclusiones.

El curso está dirigido a estudiantes y profesionales que deseen aproximarse al procesamiento y análisis de datos en Big Data. Aunque no es un requisito indispensable tener experiencia en análisis de datos o en entornos Big Data, el curso puede resultar especialmente interesante  a estudiantes con ciertos conocimientos de análisis de datos que deseen introducirse en el entorno Big Data, por otro lado, también resultará interesante a aquellos estudiantes con cierta experiencia en entornos Big Data que deseen adquirir una mayor visión analítica. 

En este sentido el curso pretende ofrecer recursos realistas en el contexto Big Data y por este motivo se trabajará des de una máquina virtual con la aplicación Jupyter como enlace para desarrollar los modelos y técnicas con PySpark.

El curso está dividido en 4 módulos más o menos independientes aunque se recomienda realizarlos de forma secuencial. 

En el Módulo 1 se presentan los diferentes problemas y técnicas más habitules para analizar datos desde una perspectiva general. También se introduce el caso de estudio y las herramientas de trabajo que se emplearán. El resto de módulo está dedicado a la tarea de Exploración y Pre-Proceso de los datos, incluyendo consultas, tareas de gestión, resúmenes numéricos y gráficos. Los siguientes módulos se focalizan en las técnicas de análisis.

El Módulo 2 se centra en técnicas de modelización básicas, en particular regresión y regresión logística. Además de repasar las etapas de calibración del modelo, también se incluyen las etapas de validación y simplificación.

El módulo 3 está plenamente dedicado a la técnica de Árboles de Regresión y Clasificación. También se incluyen los bosques aleatorios.  

El módulo final contiene la técnica de Redes Neuronales para clasificación y también una introducción a las técnicas No Supervisadas, en particular, reducción de dimensión a través del análisis de componentes principales y la clasificación automática a través del análisis de clústers.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.2</course_rating><course_orgnization>Universitat Autònoma de Barcelona</course_orgnization><course_chapter>INTRODUCCIÓN//LA MÁQUINA VIRTUAL//MATERIAL DE PRÁCTICAS Y FICHEROS DE TRABAJO//MÓDULO 1 - Análisis Exploratorio de Datos//MÓDULO 2 - MODELOS DE REGRESIÓN//MÓDULO 3 - ÁRBOLES DE REGRESIÓN Y CLASIFICACIÓN//MÓDULO 4 - REDES NEURONALES Y TÉCNICAS NO SUPERVISADAS</course_chapter><course_sub_chapter>[['Presentación de la especialización', 'Presentación del curso'], ['Introducción', 'Instalación de la máquina virtual - Import start', 'Instalación de la máquina virtual - Tips', 'Instalación de la máquina virtual - Pyspark setup'], ['FICHEROS DE TRABAJO Y PAQUETES - IMPORTANTE', 'INICIO DE LA SESIÓN - IMPORTANTE'], ['Introducción', 'Datos - Fuentes de información', 'Distintos problemas y técnicas', 'Caso de estudio y herramientas', 'Introducción a Jupyter Notebook y Pyspark (S1E4.ipynb)', 'Exploración de la estructura de datos (S1E5.ipynb)', 'Primera etapa del análisis exploratorio (S1E6.ipynb)', 'Preproceso de datos (I) -  (S1E7.ipynb)', 'Preproceso de datos (II) -  (S1E8.ipynb)', 'Segunda etapa del análisis exploratorio (S1E9.ipynb)'], ['Introducción', 'Objetivo de la Modelización', 'Calibración del modelo', 'Resultado de la Modelización', 'Regresión Simple (S2E4.ipynb)', 'Nuevas variables (S2E5.ipynb)', 'Regresión Múltiple (I) (S2E6.ipynb)', 'Regresión Múltiple (II) (S2E7.ipynb)', 'Regresión Logística (I) (S2E8.ipynb)', 'Regresión Logística (II) (S2E9.ipynb)'], ['Introducción', 'Introducción a la Modelización', 'Medir la Incertidumbre', 'Concepto de Árbol', 'Árboles de Regresión', 'Modelización con Árboles de Regresión (S3E5.ipynb)', 'Árboles de Clasificación', 'Modelización con Árboles de Clasificación (S3E7.ipynb)', 'Bosques Aleatorios', 'Modelización con Bosques Aleatorios (S3E9.ipynb)'], ['Introducción', 'Redes Neuronales', 'Modelización con redes neuronales  (S4E2.ipynb)', 'Introducción al reconocimiento de patrones', 'Reducción dimensión', 'Análisis de componentes principales (S4E6.ipynb)', 'Clasificación automática', 'Análisis de clústers (S4E8.ipynb)', 'Revisión de la ciencia de datos (I)', 'Revisión de la ciencia de datos (II)']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 19 hours to complete</course_time><reviews>['El curso me ha gustado mucho y sobre todo que se complemente la teoría con parte práctica. Lo que me hubiera gustado es que hubiera más ejercicios prácticos a lo largo de las semanas y no solo el final, ya que además en el ejercicio final no está bien planteada la segunda parte (hay discordancias entre las respuestas y el supuesto caso) y además no se recibe ayuda por parte de los profesores en el foro. ', 'Las explicaciones de Isabel no son buenas', 'Las explicaciones me resultaron muy confusas, al igual que los cuestionarios y el ejercicio práctico final.', 'Excelente contenido sobre el análisis procesamiento y ciencia de datos', 'Me gusto el curso de Procesamiento y Análisis, este hace un manejo de grandes volúmenes  de datos con jupyter de python.', 'Gracias', None, 'Muy buen curso en español para tratar temas de Big Data. La práctica se realiza en Python. Hubiera preferido trabajar de otra forma la práctica, sin la máquina virtual.', 'Se puede mejorar todo lo relacionado a Jupyter y el procesamiento de datos.', 'La metodología que Isabel para explicar los conceptos estadísticos es muy deficiente, según parece es una experta en el tema pero falla al tratar de explicarlo. Las diapositivas que muestra no plasman casi nada de lo que ella habla y existe una gran cantidad de conceptos que solo menciona y no explica. Los primeros dos cursos me parecieron buenos y que se podía aprender de ellos, pero no de este. ']</reviews><reviewers>['By Laura D P', 'By Raymundo F A R', 'By Pablo I R B', 'By Juan B', 'By Roberto F M', 'By Gipsy G', 'By Federico H R C', 'By Cecilia G', 'By JHULBER V R', 'By Fernando E B C']</reviewers><review_date>['Apr 05, 2019', 'Jul 24, 2019', 'Jan 22, 2019', 'Jan 16, 2019', 'Apr 02, 2019', 'Sep 03, 2019', 'Sep 11, 2019', 'May 06, 2019', 'Aug 22, 2019', 'Sep 05, 2019']</review_date></doc>