<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_440</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/obobshchennye-linejnye-modeli</course_url><course_name>Обобщенные линейные модели</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Варфоломеева Марина Александровна</course_instructor><course_introduction>Результаты подсчета чего-либо или вероятности возникновения событий - это величины, практически не поддающиеся моделированию при помощи обычных линейных моделей, так как не подчиняются нормальному распределению. Обобщенные линейные модели (Generalized Linear Models, GLM) позволяют обойти это ограничение. В этом курсе мы постараемся с минимальным количеством математики  рассказать об устройстве GLM и многочисленных подводных камнях, связанных с анализом. GLM для счетных данных основаны на распределении Пуассона или отрицательном биномиальном распределении. Модели для бинарных данных (например, логистическая регрессия) - на биномиальном распределении. Мы обсудим особенности диагностики моделей, возникающие в зависимости от выбранного распределения. Параметры GLM подбирают при помощи метода максимального правдоподобия, поэтому и аппарат тестирования гипотез и техники упрощения моделей довольно сильно отличаются от привычного для простых линейных моделей. Для анализа данных мы будем использовать язык R, чтобы вы могли лучше разобраться в тонкостях работы с обобщенными линейными моделями. Вас ждут интерактивные задания на платформе Stepic и проект по анализу данных в конце курса.

Этот курс для всех, кто хочет научиться строить модели для счетных или бинарных величин. Для успешного прохождения пригодятся базовые представления о регрессионном анализе, умение создавать простейшие .html документы при помощи rmarkdown и knitr.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Probability and Statistics</course_category><course_tag>Logistic Regression//R Programming//Generalized Linear Model//Poisson Regression//Model Selection</course_tag><course_rating /><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Знакомство с обобщенными линейными моделями//Проблема выбора модели//Обобщенные линейные модели для счетных данных//Обобщенные линейные модели с бинарным откликом</course_chapter><course_sub_chapter>[['Линейные модели для величин с разной формой распределения', 'Зоопарк распределений', 'Обобщенные линейные модели', 'GLM с нормальным распределением отклика', 'Пример -- питательная ценность икры', 'Подбор GLM c нормальным распределением отклика в R', 'Разновидности остатков обобщенных линейных моделях', 'Диагностика GLM с нормальным распределением отклика', 'Тестирование значимости коэффициентов при помощи критерия Вальда', 'Работаем с логарифмами правдоподобий. Анализ девиансы', 'Анализ девиансы в R', 'Качество подгонки GLM', 'Визуализация GLM', 'Что мы знаем и что будет дальше?'], ['All models are wrong', 'Проблема выбора в действии', 'Третий путь: несколько равноправных моделей', 'Информационные критерии', 'Вычисление AIC вручную', 'AIC в действии', 'Сопоставление   моделей-кандидатов', 'Блеск и нищета   выбора моделей', 'В саду расходящихся тропок', 'Выбор моделей на краю пропасти', 'Что мы знаем и что будет дальше?'], ['Счетные величины вокруг нас', 'Пример - гадючий лук и опылители', 'Опасности моделирования счетных величин при помощи обычной регрессии', 'GLM с Пуассоновским распределением отклика', 'Диагностика моделей с Пуассоновским распределением отклика', 'Квазипуассоновские модели', 'GLM с отрицательным биномиальным распределением отклика', 'Описание и визуализация модели', 'Что мы знаем и что будет дальше?'], ['Бинарные переменные вокруг нас', 'Пример – морские звезды и мидии', 'Простой линейной регрессией не обойтись', 'Логистическая кривая', 'Шансы и логиты', 'Немного алгебры: Логиты в качестве зависимой переменной', 'Вернемся к морским звездам и мидиям', 'Смысл коэффициентов в моделях с бинарным откликом', 'Диагностика модели с бинарным откликом', 'Визуализация модели', 'Что мы знаем и что будет дальше?']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 17 hours to complete</course_time><reviews>[]</reviews><reviewers>[]</reviewers><review_date>[]</review_date></doc>