<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_362</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/statistics-for-humanities</course_url><course_name>Статистические методы в гуманитарных исследованиях</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Кабанова Татьяна Валерьевна</course_instructor><course_introduction>Курс включает рассмотрение всех основных этапов статистического анализа, начиная от изучения предметной области и правильного сбора данных, заканчивая оценкой адекватности построенной модели и ее интерпретации на языке исходной проблемы. Программа курса построена таким образом, что, начинаясь с основ, будет понятна и доступна слушателям, не имеющим специальной подготовки в области статистического анализа. Однако, по мере продвижения и углубления, в рамках программы рассматриваются более серьезные и глубокие методы исследования. В рамках курса слушатели приобретут базовые навыки работы в программах статистической обработки данных SPSS, Statistica; особый акцент делается на пакет R.
Возможна разработка заданий различной сложности для слушателей различного уровня подготовки. 
Цель: ознакомить слушателей с основными статистическими методами, применяемыми при анализе данных в различных областях гуманитарных наук, психологии, социологии, лингвистики и пр., научить решать задачи статистического анализа данных, начиная от формулирования исходных задач соответствующей предметной области на языке прикладной статистики, выбора методов решения и критериев качества полученных решений и заканчивая формулировкой полученных выводов на языке предметной области.


По итогам курса слушатели смогут:
1. Проводить предварительную обработку данных для статистических исследований
2. Применять статистические методы для анализа данных
3. Применять пакеты прикладных программ для реализации статистических методов
4. Интерпретировать полученные результаты

Сертификат о прохождении данного курса дает дополнительные баллы при поступлении в магистратуру Национального исследовательского Томского государственного университета. Перечень магистерских программ находится по ссылке: https://pro-online.tsu.ru/edu/student/table.php</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Probability and Statistics</course_category><course_tag /><course_rating>4.9</course_rating><course_orgnization>National Research Tomsk State University</course_orgnization><course_chapter>Приветственный модуль//Модуль 1. Знакомство с пакетом R//Модуль 2. Введение. Предварительная обработка данных. Оценки параметров. Описательные статистики//Модуль 3. Проверка статистических гипотез. Сравнение групп. Параметрические и непараметрические критерии//Модуль 4. Корреляционный анализ//Модуль 5. Регрессионный и дисперсионный анализ</course_chapter><course_sub_chapter>[['О Томском государственном университете', 'Проморолик к онлайн-курсу', 'Приветственное видео'], ['О модуле 1', 'Введение в R', 'Рабочее пространство в R', 'Типы и структуры данных', 'Последовательности, векторы', 'Матрицы', 'Списки, массивы, факторы', 'Объекты типа data.frame', 'Импорт данных из текстового файла в R', 'Экспорт данных в текстовый файл из R', 'Экспорт данных из файла Excel'], ['О модуле 2', 'Измерительные шкалы', 'Работа с распределениями, начало работы в R', 'Гистограммы и квантильные графики в R', 'Диаграмма рассеяния, диаграмма размаха в R', 'Основные числовые характеристики в SPSS', 'Гистограммы, диаграммы размаха,  диаграммы рассеяния в SPSS', 'Генерация равномерного распределения в Statistica. Оценка числовых характеристик', 'Генерация нормального распределения в Statistica. Оценка числовых характеристик', 'Импорт данных из файла Excel в Statistica. Оценка числовых характеристик', 'Обработка выбросов в Statistica'], ['О модуле 3', 'Критерии нормальности в R', 'Параметрические и непараметрические критерии сравнения двух групп в R', 'Непараметрические критерии сравнения нескольких групп в R', 'Пример в R. Анализ цен за аренду квартир', 'Параметрические и непараметрические критерии сравнения двух групп в SPSS', 'Непараметрические критерии сравнения нескольких групп в SPSS', 'Критерии нормальности в Statistica', 'Параметрические и непараметрические критерии сравнения двух групп в Statistica', 'Непараметрические критерии сравнения нескольких групп в Statistica'], ['О модуле 4', 'Парный коэффициент корреляции Пирсона в Statistica', 'Ранговая корреляция в Statistica', 'Количественная корреляция в SPSS', 'Ранговая корреляция в SPSS', 'Корреляция в R', 'Анализ таблиц сопряженности в R', 'Анализ таблиц сопряженности в SPSS', 'Анализ таблиц сопряженности в Statistica'], ['О модуле 5', 'Линейная модель парной регрессии в R', 'Нелинейная модель парной регрессии в R', 'Парная регрессия. Пример в R. Анализ цен за аренду квартир', 'Множественная регрессия. Пример в R. Анализ цен за аренду квартир', 'Анализ остатков регрессионной модели в R', 'Парная регрессия в SPSS', 'Множественная регрессия в SPSS', 'Парная регрессия в Statistica. Построение модели для сгенерированных данных', 'Парная регрессия в Statistica. Пример «Индекс массы тела»', 'Пример в Statistica. Анализ цен за аренду квартир', 'ANOVA в R', 'Однофакторный ANOVA в Statistica', 'Двухфакторный ANOVA в Statistica', 'Заключение']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 19 hours to complete</course_time><reviews>[None, 'Отличный курс,мне так сильно он понравился.', 'Спасибо! Отличный курс!', 'Хороший курс. Выдержана структура. Хорошо рассказан и объяснен материал. Имеет прикладной характер. ', 'Видео уроки для меня были полезными и содержательными. PDF-файлы с материалами для самостоятельного ознакомления, на мой взгляд, были подготовлены недостаточно хорошо.', '\nI liked this course. I regret that there were some problems with the input of test results and processing algorithms.\n\n']</reviews><reviewers>['By Морозова А Б', 'By Алимбетова А А', 'By Zborovskyy S', 'By Горбатюк А А', 'By Igor I', 'By Vladimir ']</reviewers><review_date>['Sep 23, 2018', 'Jun 18, 2018', 'May 03, 2018', 'Apr 18, 2018', 'Feb 10, 2019', 'Mar 15, 2018']</review_date></doc>