<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_413</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/building-resilient-streaming-systems-gcp-br</course_url><course_name>Building Resilient Streaming Systems on GCP</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Este curso intensivo sob demanda tem duração de uma semana e foi elaborado com base nos cursos Google Cloud Platform Big Data e Machine Learning Fundamentals. Com videoaulas, demonstrações e laboratórios práticos, você aprenderá a criar canais de dados de streaming usando o Google Cloud Pub/Sub e o Dataflow para a tomada de decisões em tempo real. Você também aprenderá a criar painéis com conteúdo personalizado para vários públicos.

Pré-requisitos:
• conclusão dos cursos Google Cloud Platform Big Data e Machine Learning Fundamentals (ou experiência equivalente)
• conhecimentos básicos de Java

Objetivos:
• compreender casos de análise de streaming em tempo real
• usar o serviço de mensagens assíncronas do Google Cloud Pub/Sub para gerenciar eventos de dados
• escrever canais de streaming e fazer transformações quando necessário
• conhecer as duas vias de um canal de streaming: produção e consumo
• usar o Dataflow, o BigQuery e o Cloud Pub/Sub juntos para análise e streaming em tempo real</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>3.8</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Módulo 1: Arquitetura de canais de análise de streaming//Módulo 2: Ingestão de volumes variáveis//Módulo 3: Implementação de canais de streaming//Módulo 4: Painéis e análises de streaming//Módulo 5: Como lidar com os requisitos de capacidade e latência</course_chapter><course_sub_chapter>[['O que é streaming?', 'Desafio nº 1: volumes variáveis exigem que a ingestão seja escalonável e tolerante a falhas', 'Desafio nº 2: a latência já é esperada', 'Desafio nº 3: necessidade de insights instantâneos', 'Discuta alguns casos de streaming'], ['O que é o Pub/Sub?', 'Como funciona: tópicos e assinaturas', 'Visão geral do laboratório', 'Demonstração e recapitulação do laboratório'], ['Dataflow Streaming', 'Desafios no processamento de streaming', 'Criar um canal de processamento de streaming para dados de tráfego em tempo real', "Processamento de dados atrasados: marcas-d'água, acionadores, acumulação", 'Visão geral do laboratório', 'Demonstração e recapitulação do laboratório'], ['Análise e painéis de streaming', 'Visão geral do laboratório', 'Demonstração e recapitulação do laboratório'], ['Capacidade e latência', 'Bigtable: NoSQL com grande capacidade, rapidez e escalonamento automático', 'Como ingerir dados no Bigtable', 'Como desenvolver para o Bigtable', 'Como fazer streaming no Bigtable', 'Demonstração e recapitulação do laboratório', 'Considerações sobre desempenho', 'Resumo da engenharia de dados na especialização no GCP']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 7 hours to complete</course_time><reviews>['It appears that the Brazilian version is included in an all English course. This should be the one included in the set instead https://www.coursera.org/learn/building-resilient-streaming-systems-gcp']</reviews><reviewers>['By Akihiro K']</reviewers><review_date>['Sep 11, 2019']</review_date></doc>