<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_441</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-de</course_url><course_name>Google Cloud Platform Big Data and Machine Learning Fundamentals auf Deutsch</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>In diesem einwöchigen On-Demand-Intensivkurs erhalten die Teilnehmer eine Einführung in die Funktionen der Google Cloud Platform (GCP) für Big Data und maschinelles Lernen. Dabei wird ein kurzer Überblick über die Google Cloud Platform geboten, während die Funktionen für die Datenverarbeitung eingehender behandelt werden.

Nach Abschluss dieses Kurses sind die Teilnehmer in der Lage:
• den Zweck und den Nutzen der wichtigsten Produkte für Big Data und maschinelles Lernen in der Google Cloud Platform zu beschreiben,
• vorhandene MySQL- und Hadoop-/Pig-/Spark-/Hive-Arbeitslasten mit Cloud SQL und Cloud Dataproc zur Google Cloud Platform zu migrieren,
• mit BigQuery und Cloud Datalab interaktive Datenanalysen auszuführen,
• eine Auswahl zwischen Cloud SQL, BigTable und Datastore zu treffen,
• mit TensorFlow ein neuronales Netzwerk zu trainieren und zu verwenden,
• eine Auswahl zwischen verschiedenen Datenverarbeitungsprodukten in der Google Cloud Platform zu treffen.

Wenn Sie sich zu diesem Kurs anmelden möchten, sollten Sie ungefähr ein (1) Jahr Erfahrung in einem oder mehreren der folgenden Bereiche haben:
• Gängige Abfragesprache wie SQL
• Extraktions-, Transformations-, Ladeaktivitäten
• Datenmodellierung
• Maschinelles Lernen und/oder Statistik
• Programmierung in Python

Hinweise zum Google-Konto:
• Sie benötigen ein Google-/Gmail-Konto und eine Kreditkarte oder ein Bankkonto, um sich für den kostenlosen Test der Google Cloud Platform zu registrieren (in China stehen die Dienste von Google derzeit nicht zur Verfügung).
• Wenn Sie Google Cloud Platform-Kunde mit Rechnungsadresse in der Europäischen Union (EU) oder Russland sind, lesen Sie sich die Dokumentation zur Mehrwertsteuer unter https://cloud.google.com/billing/docs/resources/vat-overview durch.
• Weitere häufig gestellte Fragen zum kostenlosen Test der Google Cloud Platform finden Sie unter https://cloud.google.com/free-trial/.

Buscando la versión en español de este curso? Visita https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-es/
このコースの日本語版をお探しですか？https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-jp/</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating /><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Einführung in die Spezialisierung für Big Data und maschinelles Lernen mit der Google Cloud Platform//Einführung in die Google Cloud Platform und ihre Big Data-Produkte//Grundlagen der GCP: Compute und Storage//Datenanalyse in der Cloud//Modul 5: Datenanalysen und maschinelles Lernen skalieren//Datenverarbeitungsarchitekturen: Skalierbares Aufnehmen, Transformieren und Laden//Zusammenfassung von GCP, Big Data und ML</course_chapter><course_sub_chapter>[['Willkommen zum Kurs "Big Data and Machine Learning Fundamentals"', 'Kursüberblick und Programm', 'Einführung in Google Cloud Platform und Qwiklabs', 'Kennenlernen der Kursleitung'], ['Willkommen zum Kurs "Introduction to GCP and its Big Data Products"', 'Was ist die Google Cloud Platform?', 'Big-Data-Produkte der GCP', 'Nutzungsszenarien', 'Modulressourcen'], ['Willkommen zum Kurs "Foundations of GCP Compute and Storage"', 'CPUs on demand', 'Lab-Übersicht', 'Lab-Zusammenfassung', 'Ein globales Dateisystem', 'Lab-Übersicht', 'Lab-Zusammenfassung', 'Zusammenfassung des Moduls', 'Modulressourcen'], ['Einführung in "Managed Services for Common Use Cases"', 'Transformation lernen', 'Ihre SQL-Datenbank in der Cloud', 'Lab-Übersicht', 'Lab-Zusammenfassung', 'Verwalteter Hadoop-Dienst in der Cloud', 'Lab-Übersicht', 'Lab-Zusammenfassung', 'Zusammenfassung des Moduls', 'Modulressourcen'], ['Einführung in "Scaling Data Analysis: Change How You Compute with GCP"', 'Schneller zufälliger Zugriff', 'Petabytes speichern und interaktiv abfragen mit Google BigQuery', 'Daten in BigQuery aufnehmen', 'Interaktive iterative Entwicklung mit Cloud Datalab', 'Cloud Datalab: Demo', 'Datalab unterstützt BigQuery', 'Lab-Übersicht', 'Lab-Zusammenfassung: Datalab einrichten', 'Lab-Zusammenfassung: In IPython-Notebook arbeiten', 'Einführung', 'Maschinelles Lernen mit TensorFlow', 'Modelle für neuronale Netzwerke erstellen und trainieren: Teil 1', 'Modelle für neuronale Netzwerke erstellen und trainieren: Teil 2', 'Lab-Übersicht', 'Vorgefertigte ML-Modelle', 'Beispiele für vorgefertigte ML APIs', 'Lab-Zusammenfassung', 'Zusammenfassung des Moduls', 'Ressourcen zur Skalierung der Datenanalyse', 'Ressourcen für maschinelles Lernen'], ['Einführung in "Data Processing Architectures"', 'Nachrichtenorientierte Architekturen', 'Serverlose Datenpipelines', 'Zusammenfassung des Moduls'], ['Summary of GCP, Big Data, and ML', 'Weiteres Vorgehen', 'Zusätzliche Ressourcen']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 10 hours to complete</course_time><reviews>['Alles gut, außer dass sich ein Lab lange nicht öffnen ließ. Die Authentifizierung schlug fehl.']</reviews><reviewers>['By Clemens G']</reviewers><review_date>['Jan 09, 2019']</review_date></doc>