<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_286</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/introducao-big-data</course_url><course_name>Introdução ao Big Data</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Alessandra  Montini</course_instructor><course_introduction>Este curso é indicado para profissionais que desejam entender de forma fácil o que é Big Data, conhecer algumas tecnologias de Big Data, ter acesso a algumas aplicações de Analytics, Internet das Coisas - IOT e de Big Data. Ao final do curso você será capaz de participar de um projeto de Big Data contribuindo com estratégias e direcionando o projeto para a escolha da adequada técnica de análise de dados.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Data Analysis</course_category><course_tag /><course_rating>4.7</course_rating><course_orgnization>Fundação Instituto de Administração</course_orgnization><course_chapter>Contextualização e Etapas de um projeto de Big Data.//Aplicações.//Internet das coisas, Análise de Rede social e Análise de texto. //Aplicações Cloudera e Painel com Cientistas de Dados</course_chapter><course_sub_chapter>[['Apresentação do Curso.', 'Bloco 1 - Definição do Big Data.', "Bloco 2 - 7 V's do Big Data.", 'Bloco 3 - Cientista de Dados.', 'Bloco 4 - Definir, Preparar e Armazenar.', 'Bloco 5 - Capturar, Processar, Modelar e Visualizar.'], ['Bloco 1 - Técnicas de Previsão', 'Bloco 2 - Fidelização de Cliente.', 'Bloco 3 - Segurança.', 'Bloco 4 - Aplicações no Varejo.'], ['Bloco 1 - Iot - Internet das Coisas.', 'Bloco 2 - Como facilitar a vida usando a Internet das Coisas.', 'Bloco 3 - Aplicações em RH.', 'Bloco 4 - Análise de Rede Social e Análise de Texto.'], ['Bloco 1 - Bate Papo com a Cloudera.', 'Bloco 2 - Aplicações de Big Data - Cloudera.', 'Bloco 3 - Demonstrações com a Cloudera: Configurações.', 'Bloco 4 - Demonstração com a Cloudera: Criação do Projeto.', 'Bloco 5 - Parte 1 - Painel com a Unisys.', 'Bloco 5 - Parte 2 - Painel com a Unisys.', 'Bloco 5 - Parte 3 - Painel com a Unisys.', 'Bloco 5 - Parte 4 - Painel com a Unisys.', 'Bloco 6 - Aplicações do Big Data aos negócios pela Unisys.', 'Bloco 6.2 - Aplicações do Big Data aos negócios pela Unisys.', 'Bloco 7 - Leque de serviços possíveis gerados pelo Big Data e Analytics']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 9 hours to complete</course_time><reviews>['O curso tem uma excelente abordagem didática, ministrado pela Prof. Alessandra. Para quem está iniciando o percurso na área de análise de dados, é uma excelente recomendação. Porém, para quem procura algo mais técnico e mão na massa, o não recomendo este curso. Trata-se de um curso que apresenta conceitos básicos, entrevistas com especialistas e uma abordagem voltada a marketing/negócios.', 'O curso foi excelente, tive uma ótima experiencia. ', 'Fiz somente a primeira parte, liberada gratuitamente, e assumidamente sem grande atenção ao conteúdo porque eu estava interessado apenas em ver um panorama geral sobre o assunto. O curso é bem feito e a apresentadora tem um discurso claro e motivador. Só não gostei muito dos testes de múltipla escolha, pois alguns itens têm textos muito longo, de modo que cada item tem que ser analisado como se fosse uma questão "V ou F" individual. E muitas vezes o erro de um item está em algum detalhe lá no meio do texto, como uma palavra "não" ou um termo "somente". Certa vez, fiz um treinamento de criação de questões de múltipla escolha e uma das principais orientações era evitar itens assim. Os itens tinham que ser sucintos de modo a permitir que quem soubesse a resposta respondesse sem ter que passar muito tempo procurando detalhes sintáticos pouco relevantes. De todo modo, quem estiver realmente interessado em estudar Big Data a fundo (que não era o meu caso) não terá problema em gastar um tempo analisando itens de questões. Assim, recomendo o curso.', 'Um curso interessante e atual, trabalhando os conceitos de forma bem didática. O único senão fica por conta de uma certa idealização do mundo do trabalho e as consequências nefastas que o big data pode trazer em função do excesso de controle. As fontes são boas,  os textos são objetivos.', 'Faz uma abordagem rápida e relevante sobre o que é o Big data e os recursos necessários À sua exploração de dados e uso em processos analítico-decisórios.', 'Fundamentos básicos apresentados de maneira muito rápida.', 'Curso com uma sucessão de erros básicos de português, tanto durante as aulas quanto nos testes. Tratou de assuntos de domínio público e pouco explorou novas tecnologias. Embora o curso seja de quatro semanas, encerrou-se na terceira (emissão de certificado), sem atividades avaliativas na última. Esperava mais do curso e da docente.', 'Material muito superficial, com muita propaganda de produtos e conceitos pouco explorados.', 'It explains in a simple way a very interesting and relevant topic. Material is very well done. Great lecturer. She is very clear and I was able to understand perfectly what was explained in spite of Portuguese not being my mother tongue.', 'Excelentes informações e materiais disponibilizados.', 'Espetacular, uma base solida, com definições claras e objetivas.', 'Muito bom, didática EXCELENTE. ', 'Muito bem explicado e para pessoas que nao conhece nada sobre, é um otimo comeco.', 'Muito esclarecedor', 'Otimo curso!!!', 'My name is Jose Antonio. I am looking for a new Data Scientist career ( https://www.linkedin.com/in/joseantonio11).', 'Curso bem completo com introdução a temas muito interessantes e super relevantes para dar início a um breve conceito e possíveis aplicações do Big Data', 'O curso é bastante interessante para quem não entende do assunto. Eu não sou da área e consegui compreender os conceitos apresentados com alguma facilidade. Fiquei feliz com meu desempenho e satisfeita com o aprendizado.', 'Ótimo Material', 'Parabéns, pelo Curso! Pela introdução do tema, de forma simples, mesmo tratando-se de um tema de complexidade.', 'Excelente. Rico em conhecimento sobre o assunto. Recomendo ', 'Bom curso para quem tem interesse em conhe', 'A divisão dos modelos foi de fácil entendimento ', 'Conteúdo relevante, bem introduzido e explicado na proposta de iniciação.', 'Excelente Curso.']</reviews><reviewers>['By Cleibson A d A', 'By Tiago B d S ', 'By Leonardo L e C', 'By LUCIANO G B', 'By Kleber J D T', 'By Andre H', 'By Luciano L', 'By Leandro P', 'By nicola o', 'By Fernando A', 'By Marcos M F', 'By Natan N O M', 'By Oswaldo G C', 'By Fabrícia A B', 'By Luciana D d R', 'By Jose A R N', 'By Adriano C', 'By Cinthia N X', 'By Marcelo C', 'By DANUZIO D A P J', 'By Newton J', 'By Claudio P', 'By Carolina S', 'By RICARDO S', 'By Vinicius A O']</reviewers><review_date>['Nov 18, 2018', 'Jan 27, 2019', 'Feb 18, 2019', 'Jan 30, 2019', 'Mar 18, 2019', 'Apr 08, 2019', 'May 20, 2018', 'Jun 07, 2018', 'Dec 12, 2018', 'Nov 25, 2018', 'Mar 24, 2019', 'Mar 14, 2019', 'Jul 13, 2018', 'Sep 09, 2018', 'Aug 30, 2018', 'Sep 03, 2018', 'Oct 23, 2018', 'Oct 04, 2018', 'Nov 22, 2018', 'Jul 18, 2018', 'Aug 21, 2018', 'May 18, 2018', 'Apr 18, 2018', 'May 07, 2018', 'Apr 08, 2018']</review_date></doc>