<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_263</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/znakomstvo-r-bazovaya-statistika</course_url><course_name>Знакомство с R и базовая статистика</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Варфоломеева Марина Александровна</course_instructor><course_introduction>Статистическая обработка данных и визуализация результатов анализа - это неизбежный этап работы с данными, полученными в различных областях естественных наук, в социологии, психологии или экономике. В этом курсе мы подробно разберем основы статистики и познакомимся с основами языка статистического программирования R. Мы научим вас гибко использовать средства визуализации (диаграммы, графики и т.п.), чтобы сделать результаты анализа максимально доступными и понятными.  Вы научитесь рассчитывать основные описательные статистики: медиану и квантили, среднее и стандартное отклонение.  Вы познакомитесь с принципами использования теоретических распределений статистик для построения доверительных интервалов и тестирования гипотез (на примере t-критерия). Наконец, мы обсудим сложности, возникающие при множественном тестировании гипотез и научим вас преодолевать их.

Этот курс для людей, начинающих знакомство со статистикой, а также для тех, кто хочет не только освоить базовые возможности языка R, но и научиться строить сложные графики.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Probability and Statistics</course_category><course_tag>Inference//Statistical Analysis//R Programming//Data Visualization (DataViz)//Basic Descriptive Statistics</course_tag><course_rating>5.0</course_rating><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Знакомство с R//Работа с данными//Графики с использованием ggplot2//Описательная статистика//Тестирование гипотез</course_chapter><course_sub_chapter>[['Почему R это круто?', 'Установка и настройка R и RStudio', 'Организация рабочего пространства', 'Как получить помощь', 'Установка пакетов', 'R как калькулятор. Математические операции', 'Переменные', 'Первые шаги в R', 'Векторы', 'Операции с векторами', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Обзор типов данных', 'Логические данные', 'Поиск элементов вектора по номеру', 'Поиск элементов вектора по условию', 'Датафреймы и операции с ними', 'Работа с переменными датафрейма при помощи $', 'Работа с фрагментами датафрейма при помощи [ , ]', 'Создание датафреймов с нуля', 'Загрузка внешних данных в R', 'Опрятные данные (Tidy data)', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Визуализация данных и результатов, как инструмент', 'Основы грамматики графиков', 'Строим точечный график: geom_point()', 'Эстетики', 'Управление эстетиками. Шкалы', 'Фасетирование', 'Сохранение графиков в переменные', 'Темы оформления в ggplot2', 'Управление элементами графика', 'Визуализация частотных распределений', 'Визуализация данных с простейшей статистической обработкой', 'Сохранение графиков в виде файлов', 'Литературное программирование', 'Создание Rmd документа', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Для чего используются данные', 'Медиана и квантили', 'Бокс-плоты', 'Среднее и стандартное отклонение', 'Устойчивость среднего и медианы к выбросам', 'Среднее и медиана для симметричных и несимметричных распределений', 'Нормальное распределение', 'Стандартное нормальное распределение. Стандартизация', 'Проверка на нормальность при помощи квантильного графика', 'Кого возьмут в пилоты? Оценка вероятностей при помощи распределений', 'Выборочная оценка среднего значения', 'Доверительный интервал', 'Расчет и изображение доверительного интервала в R', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Тестирование гипотез', 'Одновыборочный t-тест', 'Значение p (p-value) - частые заблуждения', 'Двухвыборочный t-тест', 't-тест в R', 'Ошибки при тестировании гипотез', 'Множественное тестирование гипотез', 'Коррекция уровня значимости при множественном тестировании в R', 'Что мы знаем и что будет дальше']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 31 hours to complete</course_time><reviews>['Хороший курс для тех, кто хочет познакомиться с таким прекрасным инструментом обработки данных как R. Мне курс очень понравился, объясняют все в меру доходчиво, оставляя при этом "возможность для самостоятельного обучения" . Действительно, в некоторых заданиях к курсу нужно будет приложить смекалку и сообразительность, не просто копировать код со слайдов урока к себе. В общем, я бы порекомендовал данный курс для тех, кто хочет познакомиться с языком R, приобрести навыки статистической обработки данных и научиться представлять результаты своей работы в графическом виде (я считаю, что визуализация данных - это важный пункт). Для первых шагов в данной области - самое то. Я доволен тем фактом, что записался на этот курс и прошел его.', 'Большое спасибо за этот курс. Очень логичное, нетороливое изложение материала.', 'Очень интересный курс, многие аспекты анализа данных объясняются понятным языком с хорошими примерами. Особенно понравились практические упражнения и работа с реальными данными в ходе работы над итоговым заданием. Спасибо!', 'Основное достоинство этого курса, на мой взгляд, - доступность. Погромированием я не забавлялся со времен старших классов школы, то есть уже относительно давно, и тем не менее освоение материала каких-то особых сложностей у меня не вызвало. Благо этот самый материал и его подача оказались весьма интересными. Отдельное спасибо авторам курса за тесты - они хоть местами и бывают гаденькие, но для усваивания познанного невероятно полезны.', 'Очень подробный курс, который приходится внимательно изучать, чтобы успешно сдавать задания на степике (:. Местами "дотошно", но все четко и понятно. Спасибо преподавателям за такой полезный курс!']</reviews><reviewers>['By Сарафанов М И', 'By Inna K', 'By Mikhail C', 'By Панферов Е В', 'By Maria V']</reviewers><review_date>['Mar 14, 2019', 'Feb 21, 2019', 'Jun 12, 2019', 'Jul 16, 2019', 'Jul 15, 2019']</review_date></doc>