<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_486</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/intro-tensorflow-br</course_url><course_name>Intro to TensorFlow em Português Brasileiro</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Apresentaremos o TensorFlow de baixo nível e trabalharemos com os conceitos e APIs necessários para gravar modelos de aprendizado de máquina distribuídos. Levando em consideração os modelos do TensorFlow, explicaremos como fazer o escalonamento horizontal do treinamento desse modelo e oferecer previsões de alto desempenho com o Cloud Machine Learning Engine.

Objetivos do curso:
Criar modelos de aprendizado de máquina no TensorFlow
Usar as bibliotecas do TensorFlow para solucionar problemas numéricos
Resolver problemas e lidar com dificuldades comuns do código do TensorFlow
Usar o tf_estimator para criar, treinar e avaliar modelos de aprendizado de máquina
Treinar, implantar e produzir modelos de aprendizado de máquina em escala com o Cloud ML Engine</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating>4.8</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Introdução//Principais componentes do TensorFlow//Estimator API// Como ampliar os modelos do TensorFlow com CMLE//Resumo</course_chapter><course_sub_chapter>[['Introdução', 'Introdução ao Qwiklabs'], ['Introdução', 'O que é o TensorFlow?', 'Benefícios de um gráfico direcionado', 'Hierarquia da API do TensorFlow', 'Avaliação preguiçosa', 'Gráfico e sessão', 'Como avaliar um tensor', 'Como visualizar um gráfico', 'Tensores', 'Variáveis', 'Introdução ao laboratório: como escrever programas do TensorFlow em baixo nível', 'Solução do laboratório', 'Introdução', 'Problemas de forma', 'Como resolver problemas de forma', 'Problemas de tipo de dados', 'Como depurar programas completos', 'Introdução: como depurar programas completos', 'Demonstração: como depurar programas completos'], ['Introdução', 'API Estimator', 'Estimators pré-desenvolvidos', 'Demonstração: modelo do preço de imóveis', 'Como estabelecer pontos de verificação', 'Treinamento em conjuntos de dados na memória', 'Introdução ao laboratório: API Estimator', 'Solução do laboratório: API Estimator', 'Treinamento em grandes conjuntos de dados com a API Dataset', 'Introdução ao laboratório: como escalonar a ingestão do TensorFlow com o uso de lotes', 'Solução do laboratório: como escalonar a ingestão do TensorFlow com o uso de lotes', 'Grandes jobs, treinamento distribuído', 'Como monitorar com o TensorBoard', 'Demonstração: IU do TensorBoard', 'Como disponibilizar funções de entrada', 'Recapitulação: API Estimator', 'Introdução ao laboratório: como criar um modelo de treinamento do TensorFlow com a API Estimator', 'Solução do laboratório: como criar um modelo de treinamento do TensorFlow com a API Estimator'], ['Introdução', 'Por que usar o Cloud Machine Learning Engine?', 'Como treinar um modelo', 'Como monitorar e implantar jobs de treinamento', 'Introdução ao laboratório: como escalonar o TensorFlow com o Cloud Machine Learning Engine', 'Solução do laboratório: como escalonar o TensorFlow com o Cloud Machine Learning Engine'], ['Resumo']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 12 hours to complete</course_time><reviews>['Sem dúvidas, um curso surpreendente. Me fez compreender uma dimensão muito nova dos serviços do Google. O CMLE é incrível e o curso de Aprendizado de Máquina foi um ótimo formato de storytelling. Parabéns pelo conteúdo!']</reviews><reviewers>['By Gustavo A']</reviewers><review_date>['Feb 22, 2019']</review_date></doc>