<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_416</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-fr</course_url><course_name>Google Cloud Platform Big Data and Machine Learning Fundamentals en Français</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Google Cloud Training</course_instructor><course_introduction>Ce cours à la demande accéléré sur une semaine couvre les fonctionnalités Big Data et Machine Learning (apprentissage automatique) de Google Cloud Platform (GCP). Il présente rapidement Google Cloud Platform et décrit en détail les fonctionnalités de traitement des données.

À la fin de ce cours, les participants seront en mesure de réaliser les tâches suivantes :
• Identifier l'objectif et la valeur des principaux produits Big Data et machine learning de Google Cloud Platform
• Utiliser CloudSQL et Cloud Dataproc pour migrer les charges de travail MySQL et Hadoop/Pig/Spark/Hive existantes vers Google Cloud Platform
• Utiliser BigQuery et Cloud Datalab pour réaliser une analyse de données interactive
• Choisir entre Cloud SQL, BigTable et Datastore
• Entraîner et utiliser un réseau de neurones à l'aide de TensorFlow
• Choisir entre différents produits de traitement des données sur Google Cloud Platform

Pour pouvoir s'inscrire à ce cours, les participants doivent avoir environ un (1) an d'expérience dans l'un ou plusieurs des domaines suivants :
• Langage de requête commun, tel que SQL
• Activités d'extraction, de transformation et de chargement
• Modélisation de données
• Machine learning et/ou statistiques
• Programmation dans Python

Remarques sur le compte Google :
• Pour bénéficier d'une version d'essai gratuite de Google Cloud Platform, un compte Google/Gmail et une carte de crédit ou un compte bancaire sont requis (les services Google ne sont actuellement pas disponibles en Chine).
• Si vous êtes un client Google Cloud Platform avec une adresse de facturation située dans l'Union européenne (UE) ou en Russie, consultez le document VAT Overview à l'adresse : https://cloud.google.com/billing/docs/resources/vat-overview
• Des questions fréquentes sur la version d'essai gratuite de Google Cloud Platform sont disponibles à l'adresse : https://cloud.google.com/free-trial/

Buscando la versión en español de este curso? Visita https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-es/

このコースの日本語版をお探しですか？https://www.coursera.org/learn/gcp-big-data-ml-fundamentals-jp/</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Machine Learning</course_category><course_tag /><course_rating>4.5</course_rating><course_orgnization>Google Cloud</course_orgnization><course_chapter>Présentation de la spécialisation Data and Machine Learning on Google Cloud Platform//Présentation de Google Cloud Platform et de ses produits Big Data//Notions de base sur les ressources de calcul et de stockage de GCP//Analyse de données dans le cloud//Module 5 - Scaling de l'analyse de données et Machine Learning//Architecture de traitement des données Ingestion, transformation et chargement évolutifs//Synthèse de GCP, Big Data et ML</course_chapter><course_sub_chapter>[['Bienvenue dans le module sur les principes de base du big data et du machine learning', 'Présentation et programme de la formation', 'Premiers pas avec Google Cloud Platform et Qwiklabs', 'Rencontre avec votre formateur'], ['Bienvenue dans la présentation de GCP et de ses produits big data', "Qu'est-ce que Google Cloud Platform ?", 'Produits big data GCP', "Scénarios d'utilisation", 'Ressources du module'], ['Bienvenue dans la présentation des fonctionnalités de base de GCP en matière de calcul et de stockage', 'Processeurs à la demande', "Présentation de l'atelier", "Évaluation de l'atelier", 'Un système de fichiers mondial', "Présentation de l'atelier", "Évaluation de l'atelier", 'Évaluation du module', 'Ressources du module'], ["Présentation des services gérés dans des cas d'utilisation courants", 'Transformation pas-à-pas', 'Votre base de données SQL dans le cloud', "Présentation de l'atelier", "Évaluation de l'atelier", 'Services gérés Hadoop dans le cloud', "Présentation de l'atelier", "Évaluation de l'atelier", 'Évaluation du module', 'Ressources du module'], ["Présentation de l'évolutivité de l'analyse des données : calculer différemment avec GCP", 'Accès aléatoire rapide', 'Entrepôt de données et interrogation interactive de pétaoctets avec Google BigQuery', 'Ingestion des données dans BigQuery', 'Développement interactif et itératif avec Cloud Datalab', 'Cloud Datalab : démonstration', 'Compatibilité de Datalab avec BigQuery', "Présentation de l'atelier", "Évaluation de l'atelier : Configuration de Datalab", "Évaluation de l'atelier : Travailler dans les blocs-notes IPython", 'Présentation', 'Machine learning avec TensorFlow', 'Entraîner et créer un modèle de réseau neuronal (Partie 1)', 'Entraîner et créer un modèle de réseau neuronal (Partie 2)', "Présentation de l'atelier", 'Modèles de machine learning prédéfinis', 'API de ML prédéfinies : exemples', "Évaluation de l'atelier", 'Évaluation du module', "Évolutivité de l'analyse des données : ressources", 'Machine learning : ressources'], ['Présentation des architectures de traitement des données', 'Architectures de messagerie', 'Pipelines de données sans serveur', 'Évaluation du module'], ['Récapitulatif sur GCP, le big data et le ML', 'Étapes suivantes', 'Autres ressources']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 11 hours to complete</course_time><reviews>["Les cours sont bien faits. Merci de mettre plus de taches dans les travaux pratiques. Enfin le code pySpark dans l'un des ateliers n'est pas expliqué du tout."]</reviews><reviewers>['By Moustapha C']</reviewers><review_date>['Aug 31, 2019']</review_date></doc>