<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_406</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/analisis-de-datos-aplicaciones</course_url><course_name>Aplicando el análisis de datos: casos selectos</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>José Antonio Espín Brito</course_instructor><course_introduction>En este curso integrarás lo aprendido en los cursos que componen esta especialidad. A partir de la resolución de casos en diferentes industrias representativas, utilizarás el módulo de ensamble en Watson Analytics a efecto de conjuntar la información que obtengas en la  exploración y las predicciones realizadas con tus datos. El producto final es un informe de negocio con dashboards e infográficos interactivos que explicarán el problema de negocio en estos casos selectos.

Agradecemos a Fundación Televisa por su participación en la producción de este curso; con lo cual colabora a inspirar y desarrollar el potencial de las personas, a través de su compromiso con la educación y la cultura.</course_introduction><course_category>Browse.Business.Business Strategy</course_category><course_tag /><course_rating>4.3</course_rating><course_orgnization>Tecnológico de Monterrey</course_orgnization><course_chapter>Análisis de datos en el sector salud: Identificando como mejorar la atención //Generando valor para el consumidor: Aplicaciones de análisis de datos en ventas al detalle (Retail).//Generando mejores rendimientos: Utilizando análisis de datos para mejores decisiones financieras//Mejores decisiones en la cadena de suministro mediante análisis de datos</course_chapter><course_sub_chapter>[['Bienvenida', '¿Qué retos plantea el sector salud y cómo podemos hacerle frente con la tecnología disponible?', '¿Cómo identificar y validar correlaciones en los datos?', '¿Cómo aplicar el análisis de datos en el diseño de parámetros de proceso?'], ['Características del sector de ventas al menudeo', 'El uso de datos para la optimización de surtidos', 'El uso de datos para pronóstico de demanda y optimización del canal de ventas', '¿Cómo encontrar la mejor localización de un nuevo almacén o tienda?'], ['Factores asociados al tipo de cambio', '¿Qué son los mercados de productos derivados?', '¿Cómo comparar razones financieras?'], ['La planeación de la demanda', 'Construcción de una política de inventarios', 'Evaluación de desempeño de proveedores', 'Estructuras de distribución (rutas) fijas y dinámicas']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 7 hours to complete</course_time><reviews>['Excelente Curso', 'Muchas gracias el material adicional, nos apoya para un mejor entendimiento de la lección', 'Excelente curso aprendí bastante.', 'Excelente Curso muy recomendable!', 'Buen curso, practico y pertinente', None, 'Curso muy recomendado, sobre todo por las cuestiones de actualidad, y la aplicación del análisis de datos en los diferentes sectores organizacionales.', 'explica  muy bien el profesor, buen curso', 'Curso claro y preciso, instructor con la experiencia adecuada.', None, None, 'Muy buen curso. Bien seleccionados cada rubro. Me gustó que se tomó herramientas relevantes y de aplicabilidad a modelos reales en la actualidad.', 'Muy buen curso, dinámico y con buenas enseñanzas.', 'Excelente!', 'Excelente Curso', 'Excelente!!1', 'Excelente manera de explicar los casos expuestos, el profesor muy bueno la información que el profesor nos entregó fue clara, precisa y concisa', 'Me gustó la forma dinámica y explicativa de los videos. Excelente selección de casos sencillos para entender conceptos complicados', 'Excelente!', None, 'Hay que actualizar varios links en las lecturas recomendadas. ', 'Muy buen curso. Se podrían incluir más ejercicios de análisis para poner en práctica el conocimiento', 'muchas lecturas no están disponibles', 'La utilización de Watson Analitics para obtener información relevante de casos de sector salud o de negocios, hace que las posibilidades de obtener información rápida y confiable no sea algo imposible. El análisis depende de cada persona pero con la herramienta aquí utilizada es sencillo poder determinar decisiones favorables para cualquier tipo de organización.', '.']</reviews><reviewers>['By José C R S', 'By Rosalia A G A', 'By Cesar M A', 'By Armando O Z', 'By jespinosa@hotmail.es', 'By Kary I', 'By Paul R M', 'By Karla C B C', 'By Luis A', 'By Brigitte O', 'By Emmanuel T A', 'By Gleyman A C G', 'By Carlos L V', 'By LUIS M Ñ S', 'By Humberto A C R', 'By Lucas O F L', 'By sergio x c j', 'By Valeria M G R', 'By Maximiliano P T', 'By Felipe R', 'By Veronica J', 'By Reinaldo D V M', 'By Tatiana T', 'By Tomas I P C', 'By yoffre a l l']</reviewers><review_date>['Nov 24, 2018', 'Sep 13, 2016', 'May 04, 2016', 'Sep 12, 2016', 'Nov 15, 2016', 'Dec 25, 2016', 'Oct 14, 2016', 'Nov 09, 2016', 'Jun 14, 2016', 'May 03, 2016', 'May 17, 2016', 'Jul 12, 2016', 'Nov 08, 2016', 'May 16, 2018', 'Mar 07, 2016', 'Feb 03, 2017', 'Mar 13, 2016', 'Apr 04, 2016', 'Jul 31, 2017', 'May 31, 2017', 'Dec 28, 2018', 'Nov 02, 2016', 'Apr 05, 2018', 'Mar 17, 2016', 'Oct 17, 2017']</review_date></doc>