<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_262</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/humanidades-digitales</course_url><course_name>Humanidades digitales</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Jordi Vallverdú</course_instructor><course_introduction>¿Te has planteado para qué sirven las humanidades en el siglo XXI? ¿Cómo el advenimiento de lo Digital ha cambiado nuestra forma de acercarnos a las Humanidades? ¿Y al revés? ¿De qué forma las Humanidades influencian sobre los diferentes aspectos de la Tecnología? 
Te ofrecemos el primer curso online que da respuesta a estas preguntas. Una visión de las Humanidades Digitales desde la filosofía, la historia, la arqueología, el arte,… y desde las ciencias computacionales y la visión por ordenador.  El curso ofrece una  aproximación interdisciplinar a las Humanidades y el Patrimonio Digital, y a los métodos y herramientas utilizados (Bases de datos, Open Data, Big Data, Realidad Virtual, Redes Sociales, image recognition,…). También nos aporta una reflexión sobre los aspectos legales y éticos de la tecnología y sus implicaciones en la transformación digital, la innovación social, la política y la cultura. 
¿Para qué sirve este curso? El curso pretende ser una introducción a las Humanidades y el Patrimonio Digital. Con él tendrás una visión amplia y transversal de los diferentes aspectos implicados en los diferentes ámbitos. Un curso que te ayudará en tu camino a la transformación digital y a la implementación de la tecnología digital en las Humanidades.
Si eres una persona con una formación humanista, ingeniería o informática, o simplemente te interesa la relación de la tecnología con las humanidades, este curso es para ti. Está pensado para poder ser completado por cualquier persona con interés, puesto que las presentaciones son amenas y alternativas, eso sí, sin perder nunca el rigor académico. 
Un curso impartido por especialistas de la Xarxa d’Humanitats Digitals (Red de Humanidades Digitales) de la Universidad Autònoma de Barcelona.</course_introduction><course_category>Browse.Arts and Humanities.Philosophy</course_category><course_tag /><course_rating>4.6</course_rating><course_orgnization>Universitat Autònoma de Barcelona</course_orgnization><course_chapter>bienvenida/presentación//¿QUÉ SON LAS HUMANIDADES DIGITALES (HD)?//MÉTODOS Y HERRAMIENTAS//DIGITALIZANDO EL SABER//LA TRANSFORMACIÓN DIGITAL</course_chapter><course_sub_chapter>[['Organización del curso y evaluación', 'Sobre el certificado', 'Preguntas frecuentes: generales', 'Preguntas frecuentes: cuestionarios y certificado'], ['De las Humanidades a las Humanidades Digitales', 'El cuarto paradigma', 'De la e-Ciencia a las e-Humanidades', 'La Sociedad digital', 'Big Data y Humanismo'], ['Introducción a software y middleware básico', 'Open Source y Open Data', 'Bases de datos', 'Análisis y Reconocimiento de Imágenes', 'La difusión de datos en Multi-Redes', 'Aspectos legales y éticos de la digitalidad'], ['Música Digital', 'El ser humano digital: notas antropología, sociología y psicología', 'La textualidad digital', 'Pensamiento hipertextual o experimental', 'La dimensión temporal: Arqueología Digital'], ['Patrimonio Digital', 'Arte digital en sus diversas formas', 'Política y e-Democracia', 'Innovación Social Digital', 'Conservación de lo digital']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 8 hours to complete</course_time><reviews>['Ha sido un curso muy instructivo para reconocer manera nuevas de trabajar en las Humanidades, así como nuevas maneras de entender el conocimiento humanístico. Gracias', 'Muy útil y bien explicado. Me interesó sobre todo la importancia del arte y el papel de la ciencia en las dinámicas digitales de la humanidad. Este curso es una buena herramienta introductoria para comprender esta nueva etapa histórica.', 'Es una buena introducción a las metodologías de análisis', 'Muy bueno, temas de vital importancia con presentadores a la altura de los temas tratados, muy claras las explicaciones, concretas y en contexto en el desarrollo de las humanidades.', 'El curso ofrece, de forma sintética e introductoria, los principales problemas estudiados por las humanidades digitales. Es un excelente punto de partida para profundizar los conocimientos en las más diversas áreas de las humanidades.', 'Excelente curso! Me agradaron las intervenciones de los profesores. Estaría genial que prepararan algún curso sobre Social Big Data.', 'Muy bueno, ayuda a comprender el universo digital que nos rodea, así como cuestiones filosóficas que ello acarrea.', 'Muy interesante, me gustaría profundizar más sobre otros temas que he visto aquí.', 'Gracias a este curso pude aprender muchas habilidades sobre tratamiento de Datos y algunas herramientas utilizadas por las Humanidades que tienen como métodos los instrumentos Digitales. ', 'Buen curso, me gustó. Logra satisfacer mi curiosidad por las "Humanidades digitales" ,contextualizando y complementando mi labor como Psicopedagoga. ', 'Excelente curso y muy actual. Nos da luces hacia donde se dirigen estas disciplinas en un ámbito que todo tiende a ser digital, donde la información y los medios de conocimiento están a la disposición de toda la humanidad. ', 'Un muy buen comienzo para explorar las proyecciones de las humanidades digitales. Excelente.', 'Ha sido INTERESANTÍSIMO el curso y estoy muy satisfecha tanto de la metodología como de los materiales del curso. Los vídeos han sido claros y amenos (algunos más que otros, la verdad, pero en general han estado muy bien) y la plataforma es excelente.', "I love the course as an introduction to the Digital Humanities. Now that I've learnt how important is for the society and its interaction with the humanities, I am very interested in this field to keep learning about it. Thank you. ", 'Excelente curso que te familiariza con las Humanidades Digitales.', 'excelente, me gusto mucho la interfaz y el sistema de enseñanza, espero seguir haciendo cursos en esta plataforma.', 'Excelente curso. Los profesores muy claros y los contenidos completos', 'Brinda un panorama general bastante bien explicado y rico en fondo y forma . Es de gran ayuda que existan cursos como este, ya que en muchos sitios (acà mero ) aùn es raro encontrar personas que se hayan percatado de la importancia de poner atención a la situación ineludible de los medios digitales; y màs raro aùn encontrar con quièn informarse del tema abarcando el aspecto social.', 'Genera interés por muchos temas específicos sin embargo hay lecciones demasiado técnicas de las que no estoy seguro serán de utilidad para la mayoría. Los temas que comprenden pensamientos humanísticos, éticos, filosóficos, etc. son pocos.', 'muy completo y extenso, en relación tiempo y contenidos es muy eficiente para una introducción a esta realidad', 'Disfruté el curso. Pude conocer conceptos nuevos, comprender de manera más amplia el panorama de las Humanidades Digitales. En general la información es acertada. Me servirá aplicar estos conocimientos en mi País y socializarla con los colegas.', 'El tema es interesante pero en algunos momentos el material presentado por los profesores es  monótono y aburrido ya que se limitan en leer sin ningún tipo de emoción']</reviews><reviewers>['By Laura A H R', 'By Jonathan E L J', 'By Danilo E R Z', 'By Ivan r', 'By Andre A d F', 'By José A H G', 'By Arturo M F', 'By Guadalupe G R', 'By Luis E C R ', 'By Gabriela P Z N', 'By Javier A R R', 'By Máximo F A', 'By Mabi B', 'By Vivi', 'By Oscar G', 'By Mariana Z G', 'By Claudia C O', 'By CHEQUER A A C', 'By ELIAS T', 'By Alejandro', 'By Marie C L N ', 'By Marta S L C']</reviewers><review_date>['Feb 28, 2019', 'Dec 31, 2018', 'Jan 27, 2019', 'Jan 29, 2019', 'Nov 20, 2018', 'Feb 17, 2019', 'Mar 10, 2019', 'Mar 13, 2019', 'Mar 16, 2019', 'May 05, 2019', 'Apr 08, 2019', 'Jul 05, 2019', 'Jul 15, 2019', 'Jul 27, 2019', 'Jul 29, 2019', 'Aug 14, 2019', 'Sep 02, 2019', 'Dec 22, 2018', 'Feb 11, 2019', 'Mar 14, 2019', 'Mar 29, 2019', 'Aug 13, 2019']</review_date></doc>