<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_442</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/lineyniye-modeli-s-diskretnimi-prediktorami</course_url><course_name>Линейные модели с дискретными предикторами</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Варфоломеева Марина Александровна</course_instructor><course_introduction>Необходимость описать закономерности изменения количественной переменной в нескольких группах возникает часто, например, если перед вами данные эксперимента. Дисперсионный анализ - это один из методов, который позволяет эффективно решать такие задачи, особенно, если таких групп больше чем две (однофакторный дисперсионный анализ), или группировка задается несколькими факторами (многофакторный дисперсионный анализ). В этом курсе вы узнаете, что в рамках парадигмы линейных моделей вполне можно работать не только с непрерывными, но и с дискретными предикторами - а иногда это даже приходится делать одновременно (как в ковариационном анализе и др.). Мы разберем несколько вариантов представления дискретных предикторов в линейных моделях и последствия разных способов кодирования для интерпретации модели. Вы научитесь подбирать линейные модели со взаимодействием факторов, чтобы описывать ситуации, когда характер действия фактора меняется в разных группах. В этом курсе для анализа и визуализации линейных моделей мы будем использовать язык статистического программирования R. Его богатейшие возможности позволят вам разобраться в тонкостях внутреннего устройства линейных моделей с дискретными и непрерывными предикторами.

Этот курс ориентирован на людей, которые хотят научиться описывать закономерности поведения количественных величин в зависимости от дискретных факторов. Курс рассчитан на тех, кто освоил базовые приемы регрессионного анализа с использованием языка R и  создание простейших .html документов при помощи rmarkdown и knitr.</course_introduction><course_category>Browse.Data Science.Probability and Statistics</course_category><course_tag>General Linear Model//Post Hoc Tests//R Programming//Regression Analysis//Analysis Of Variance (ANOVA)</course_tag><course_rating /><course_orgnization>Saint Petersburg State University</course_orgnization><course_chapter>Модели с дискретными и непрерывными предикторами//Модели с разными значениями угла наклона для групп//Однофакторный дисперсионный анализ//Многофакторный дисперсионный анализ</course_chapter><course_sub_chapter>[['Добро пожаловать на курс Линейные модели с дискретными предикторами', 'Не все на свете непрерывно. Дискретные предикторы в линейных моделях', 'Взаимодействие предикторов', 'Пример - козы, глисты и линейные модели', 'Подбор модели', 'Диагностика модели', 'Трактовка регрессионной модели, включающей один дискретный и один непрерывный предиктор', 'Изменение базового уровня фактора', 'Общие линейные модели', 'Analysis of covariance (ANCOVA) - частный случай общих линейных моделей', 'Устройство и диагностика модели с одним дискретным предиктором', 'Устройство и диагностика модели с учетом ковариаты', 'Результаты ANCOVA и визуализация модели', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Взаимодействие дискретного и непрерывного предикторов', 'Запись уравнения моделей со взаимодействием дискретного и непрерывного предикторов', 'Подбор модели со взаимодействием дискретного и непрерывного предикторов', 'Диагностика модели', 'Анатомируем модель', 'График предсказаний модели со взаимодействием дискретного и непрерывного предикторов', 'Модели с несколькими уровнями дискретного предиктора и взаимодействием', 'Подбор модели, описывающей обилие птиц', 'Диагностика финальной модели', 'Представляем результаты подбора модели', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Зачем нужен дисперсионный анализ', 'Пример - нектар с кофеином', 'Линейная модель с единственным дискретным предиктором. Параметризация индикаторных переменных', 'Линейная модель с единственным дискретным предиктором. Параметризация эффектов', 'Диагностика линейной модели', 'Тестирование значимости коэффициентов модели с дискретным предиктором', 'Структура общей изменчивости. Дисперсионный анализ', 'Дисперсионный анализ в R', 'Зоопарк пост хок тестов', 'Пост хок тесты в R', 'Визуализация результатов дисперсионного анализа', 'Что мы знаем и что будет дальше'], ['Многофакторный анализ. Взаимодействие факторов', 'Пример - игра "Диктатор"', 'Двухфакторный дисперсионный анализ. Параметризация индикаторных переменных', 'Двухфакторный дисперсионный анализ. Параметризация эффектов', 'Диагностика линейной модели', 'Проблемы при анализе несбалансированных данных. Типы сумм квадратов', 'Дисперсионный анализ в R', 'Пост хок тест для взаимодействия факторов', 'Визуализация результатов многофакторного дисперсионного анализа', 'Что мы знаем и что будет дальше']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 17 hours to complete</course_time><reviews>[]</reviews><reviewers>[]</reviewers><review_date>[]</review_date></doc>