<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>Coursera_198</id><course_url>https://www.coursera.org/learn/econometria-basica-aplicada</course_url><course_name>Econometria Básica Aplicada</course_name><course_platform>Coursera</course_platform><course_instructor>Paula Carvalho Pereda</course_instructor><course_introduction>Buscaremos introduzir aos alunos métodos de estimação de modelos lineares que relacionam variáveis econômicas. Espera-se que o aluno seja capaz de entender modelos simples e testar hipóteses sobre os modelos de interesse.</course_introduction><course_category>Browse.Social Sciences.Economics</course_category><course_tag /><course_rating>4.2</course_rating><course_orgnization>Universidade de São Paulo</course_orgnization><course_chapter>Causalidade vs. Correlação e revisão de estatística//Modelo de regressão linear simples//Modelo de regressão linear múltipla//Especificação dos modelos//Inferência estatística//Heterocedasticidade e Autocorrelação</course_chapter><course_sub_chapter>[['Apresentação', 'Aula 1 - Abordagem estrutural', 'Aula 2 - Abordagem reduzida', 'Aula 3 - Abordagem reduzida: dados', 'Aula 4 - Estrutura de dados'], ['Apresentação', 'Aula 1 - Método dos Momentos', 'Aula 2 - Método dos Mínimos Quadrados Ordinários', 'Aula 3 - Método de Máxima Verossimilhança', 'Aula 4 - Interpretação dos Estimadores', 'Aula 5 - Variância dos Estimadores', 'Aula 6 - Ajuste da Regressão'], ['Apresentação', 'Aula 1 - Método dos Momentos', 'Aula 2 - Método dos Mínimos Quadrados Ordinários', 'Aula 3 - Propriedades dos Estimadores', 'Aula 4 - Comparando a Regressão Simples com a Múltipla: Viés', 'Aula 5 - Comparando a Regressão Simples com a Múltipla: Eficiência'], ['Apresentação', 'Aula 1 - Especificação: Mudança de Unidade', 'Aula 2 - Especificação: Uso do Logaritmo', 'Aula 3 - Especificação: Produto Cruzado', 'Aula 4 - Especificação: Uso de Variáveis "Dummy"'], ['Apresentação', 'Aula 1 - Introdução à Inferência Estatística', 'Aula 2 - Testes de Hipóteses Individuais', 'Aula 3 - Intervalos de Confiança', 'Aula 4 - Testes de Múltiplas Hipóteses', 'Aula 5 - Teste de Chow'], ['Apresentação', 'Aula 1 - Reespecificação: Heterocesdaticidade I', 'Aula 2 - Reespecificação: Heterocesdaticidade II', 'Aula 3 - Reespecificação: Correlação I', 'Aula 4 - Reespecificação: Correlação II', 'Aula 5 - Reespecificação: Correlação III', 'Aula 6 - Reespecificação: Correlação IV']]</course_sub_chapter><course_time>Approx. 16 hours to complete</course_time><reviews>['Muito bom!', 'O curso é muito interessante, embora o nível das videoaulas esteja bem aquém das avaliações realizadas. Dou duas sugestões: (i) providenciar material escrito além das videoaulas que possam propiciar aprofundamento dos estudos; e (ii) providenciar bases de dados reais ou hipotéticas, por meio das quais os alunos possam testar a elaboração de modelos econométricos na prática.', 'Muito bom o curso, recomendo disponibilizar um material de apoio para auxiliar. E se possível diminuir a dificuldade inicial e dificultando ao longo do curso.', 'Os exercícios propostos ao final de cada módulo fogem um pouco do que fora apresentado no curso. Existem questões que tratam de assuntos que estão fora do curso. A resolução de alguns problemas em aula ajudaria bastante. ', 'Oportunidades de Melhoria', 'Gostei do curso! Mas melhoria ainda mais se os slides fossem revisados e se de fato disponibilizassem o material extra do curso na plataforma do Coursera.', 'Muitos erros nos slides utilizados. Fala muito monótona e pausas um pouco sem sentido. Falta um pouco de dinamismo e de organização dos termos.', 'Muito difícil, muito embora bem explanado e com muito pouco conteúdo e não há indicação de literatura.', 'A carga de informações é massiva, e complexa na maioria das vezes.  Acredito que o curso poderia oferecer uma indicação bibliografica, de forma a auxiliar os alunos no aprendizado. No mais, notei certa disparidade entre o que foi ministrado e o que foi cobrado em alguns Quiz. No entanto, a qualidade do curso não se discute. Estão de parabéns. ', 'O curso está com vídeos muito rasos para testes muito teóricos...', 'The assignments is very different to the classes content. very difficult.']</reviews><reviewers>['By Edson J d S F', 'By Victor H M R', 'By Vinicius V n', 'By Pedro d M L', 'By Antonio C M d A', 'By Kessys L P d O', 'By Rômulo E A L', 'By ALEXANDRE J D S', 'By RAFAEL F D S F', 'By Francisco L F', 'By Marjori N M K']</reviewers><review_date>['Feb 24, 2019', 'Jun 26, 2018', 'Sep 10, 2019', 'Sep 19, 2018', 'Apr 16, 2019', 'May 10, 2019', 'Mar 12, 2019', 'Jun 25, 2019', 'Sep 01, 2019', 'May 15, 2018', 'Jul 09, 2018']</review_date></doc>